<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3panda</title>
    <link>https://3panda.github.io/</link>
    <description>Recent content on 3panda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Oct 2018 07:07:24 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://3panda.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>思いついた勢いで記事を書けるかの個人的な考察</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181023/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:07:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181023/</guid>
      <description>何かが頭で思いついた時、そのまま勢いで記事を書く事があります。
今日はそんな時の自分の自身の考察です。
勢いで記事を書き始める とにかく書きたい事が頭に浮かんだので勢いで書いて行きます。 そのまま、書き切れる場合はそれなりにまとまっていて、殆ど直さずに公開してます。
しかし、大抵は勢いでは書ききれず、立ち止まってしまいます。
その理由はおそらくですが、
結論が見えていない = ゴールが自分で分からなくなっている
では無いかと考えています。
書きながら答えを探している 書いている途中で迷ったとき、それでも書き続けて見ます。
とにかく何か頭に思い浮かぶ色々と書きながら、最初に書き出した動機を探します。
探すと言っても意識は無く、書き出された文章を読みながら無意識に答えを探している
その過程の中で、答えが見つかり記事まとめます。おそらく
いちおうまとめ 思い付きでブログの記事が書けるのか ですが
書ききれる場合 この場合はすでに整理がついているので最後まで書ききれるのだと思います。 既に頭の中や他のアウトプット（紙に書いり、SNSでつぶやいたり、ひとりごと&amp;hellip;）する事ですでに答えが出ており、書ききれるのだと思います。
書ききれない場合 この場合は整理が出来ていないのでゴールを見失い、途中で書き終わってしまいます。
しかし、この時に未整理の言葉でも頭から外に出す事で整理が進みます。
結果的に別の記事になったり、何か別の形の完成に近くのだと思います。
おわり そんなこんなで、この記事も当初は勢いで書いたのですが、最後に結論に持って行けずに彷徨っていました。
そして数日寝かせ今に至り、自分なりにはまとめる事が出来ました。
相変わらず浅い文章にはなりましたが(^^;
まぁ、これからもこんな感じで書いていきます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいいはなし20181022</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181022/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:28:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181022/</guid>
      <description>「SUITS/スーツ」
織田裕二と鈴木保奈美が共演している
しかも月9だと！
この
 織田裕二 鈴木保奈美 月9  このワードに反応をする人はおそらくアラフォー以上でしょう
そして、小田和正の名曲のイントロが今流れていたら間違いありません
上記に該当しない方はそれ以外の年代の方です
この分類にはかなりの自信があります
でも、今回の月9、個人的には小手伸也(こてしんや)さんの出世の方が気になります。
四月に放送していたコンフィデンスマンJPの五十嵐役が面白過ぎました。
そして今回は織田裕二と鈴木保奈美との共演シーンが半端なく多い!
「五十嵐（の出世が）半端ない！」
が今月の我が家のヒットワードでした。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181019/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:11:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181019/</guid>
      <description>あらゆるプロダクト(Webサイト、Webサービス、アプリケーション、製造物&amp;hellip;etc)には色々な「なに」や「だれ」などなにかが存在します。
 なに をするためのものか なに が出来るのか なに が出来ない どこ で使うのか だれ が使うのか だれ の為のものか  etc
あらたに なにか をつくる、すでにある なにかをどうにかする 、仕事をしていると遭遇するこれらの場面で共通して存在し、そして一番見失いがちな事ではないかと思います。
また、前者はその時点で存在しないもの、後者はその時点ですでに存在しているものであるため、 短期的な目的が異なってくる場合もあり、関わり方が違って行くため別のなにかと感じてしまいます。
ただ、どちらも共通して言える事は、上手くいっている時は「なに」や「だれ」が明確になっている、 逆に上手くいかずに低迷している時は「なに」や「だれ」が不明確になっている　ように思います。
私は現在はWebやシステムの開発がお仕事になっていて、新規も既存の何れにも関わる事があります。 仕事をしていて、そのプロジェクトや自身のタスクの進み具合が悪い時は、この「なに」や「だれ」を見失っている時が多いと実感しています。
そんなときは、もう一度「なに」や「だれ」など 「なにか」についてを考える必要があると、つい最近、実感しましたので、今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ただの電車の座席に乗れるかどうかの話を機械学習ぽい話にしてみた</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181018/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:08:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181018/</guid>
      <description>私は高校の時から電車での通勤通学をしてきた
その長年の感から、かなりの高確率で途中で座れる
これは長年の電車での(座席に座れた)体験のおかげである
この体験を経験することで感が冴えて行くのだと思う
これを機械学習ぽく考えてみる
座れた経験を体験する、これは学習になる
その経験は脳に残る
高確率で座れるのはその記憶を利用しいている
経験は機械学習で言うところのモデル
モデルを利用して座るための行動を計算している
まさに機械学習
でもって誰に教わるわけでも無いから教師なし学習？
さらに言うと、
座れると「楽」って言う報酬があるから、そうか強化学習！。
でもって
人間の脳のアレはアレだから深層学習？？
つまりDQN&amp;hellip;深層強化学習だ！！
※この記事は完全なる私の妄想であり、なんの根拠もありませんのでご理解ください。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盗用するなら恥をかく</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181017/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181017/</guid>
      <description>BLOGのネタがないなぁ～なんて思いながらSNSを眺めていたら
BLOGの記事が盗用されたと言う記事を見つけました。
荒れそうなのでリンクとかの紹介は止めておきます。
盗用した側はかなりキッチリとした内容を頻繁に投稿している印象でした。
おそらく書くことに困ってやってしまったのかなっと思いました。
実際全ての記事が盗用なのか、その記事だけなのかは分かりません。
盗用された側は企業のBLOGで、CEOの方がある程度の頻度で数年間更新しているようでした。
当然ながらお怒りのご様子で抗議されていました。
その講義も記事にされていたのですが、そこに書かれていたように
記事を書くのには時間と労力が掛かります。
ましてや、テーマ性の高い記事であれば、事実確認も必要でしょうし、伝わりやすさを考えたり、イメージ画像を探したりとかなりの苦労があるでしょう。
書き手としての苦労は、私程度の適当な記事しか公開出来ない人間にも少しは理解できます。
こんな適当なBLOGの記事ですらそれなりに苦労してますので。
そんな書き手の苦労を考えると、記事の盗用は許される事ではありません。
盗用するくらいであれば、誤字脱字でも、支離滅裂でも良いので
その時の自分の状態で書き出された文章を公開し、恥をかきたいと思います。
少なくとも私はその方が世に出す価値のあるコンテンツだと考えます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本当の解決とはなんだろう</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:09:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181016/</guid>
      <description>人と人との争いの発端はちょっとした　行き違い、誤解、すれ違い が原因かもしれない。
だから、腹を割って話し合えばその事自体は解決する事が出来る。
腹を割って話せば、行き違い、誤解、すれ違い は解消出来る。
しかし、それらが何故起きたのか、元となる原因を突きとめなければ、根本解決にはならない。
それを避け、目をそむけ問題に蓋をしているだけでは、別の　行き違い、誤解、すれ違い が発端でまた争い新たな争いが初まることになる。
根本的な問題の解決には痛みを伴う。
痛み分けをしてでも、根本の問題解決をすべきなのか、どうかは向き合い方次第。
解決を望むのであれば、痛みを伴ってでも根本的な問題に向き合うしかない
目をそむけては平和に手に入らないから
でも人はどうしても目を背けてしまう
真の解決は必ずしも全ての人にやさしくないから
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひとつ年をとりました2018</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181015/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 07:32:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181015/</guid>
      <description>10/14が誕生日でした
またひとつ年を取りました
一年前と今はどうだったのか、思い出してみると
昨年は誕生日を夢の国で過ごしました
誕生日だからってわけではなく、たまたまその日しか空いてなかったので
でも、なんだかんだと豪華な誕生日になりました
今年は自宅で特に何も無く過ごしました
昨年の今頃は、経済的には安定していました
現在はフリーランスなのでかなり不安定です
昨年の今頃は、大きな会社の片隅にいたので会社の方針に振り回されていました
現在はフリーランスなので、何にも振り回される事は無い状況になりました
代わりに自分で全て動かないといけない状況になりました
昨年は機械学習などAIの勉強をし始めていました
今年は後半からあまり勉強ができていません
でも、身近なところでお仕事させてもらってます
機械学習の部分を担当しているわけではありませんが、AIのアプリに関わっています
昨年は自分の将来について悩んでいました
現在も継続中&amp;hellip;.
結論
経済的な部分は不安定になりました
それ以外については悪くないように思います
正直、経済的な不安はかなり重大な課題です
しかし、この先フリーランスからまた会社員に戻ったとしても、何が起こるか分からない状況には変わりありません
ですので今のうちに対処できる力をつけておきたいと思います。
今年、図らずもフリーランスになりましたが、これはその課題をどうにかする力を付けるための、好機だと思う事にしました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命を懸けると人は言う</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181012/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181012/</guid>
      <description>命を懸ける と言う人がこの世の中にはたくさんいる
だけど、考えて欲しい
あなたが命を失う事で悲しむ人がたくさんいる
それは、あなたが考えるよりも遥かに多くの人だろう
それでも命を懸けると言うのであれば
それはとても罪深いものだ。
もう一度考えて欲しい
その重罪を犯してまで成すべき事なのか
あなたが成そうとする事に命を懸ける必要があるのか
あるテレビドラマを観ていて、ふと思いました。
ひとりごとです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電車で座れなかったので</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181011/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:47:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181011/</guid>
      <description>電車で座れかなったので、ダラダラと記事のネタを書いてます。
昨夜は夜中に目が覚めてしまった事もあって寝不足です。
出来る事ならば電車で寝たかった。
最近どうも感が狂ったのか、座る事が出来ない場合が多いです。
以前は特殊能力と言えるほど、次に降りる人の前に立って、二駅くらいで座れていました。
まぁ、出勤時間に融通が効く事もあって、ラッシュは避けているのでまだましです。
つり革も確保出来ています（これ重要）
都内の電車だとそれも叶わないので、やはり関西に住んでいて良かったと常々思います。
そんなこんなで、降りる駅が近づいて来ました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60点くらいで書いてます</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181010/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:15:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181010/</guid>
      <description>書く事が目的のため60点くらいで公開しています。
誤字脱字もたくさんあります。
ごめんなさい。
これでも見直しはしています。
公開直前に直すこともあります。
でも何のコピペはやっていません。
言葉や出来事の裏は取ります。
裏を取っても間違う事はあります。
自信のない場合は素直にそう書きます。
または記事にする事をやめます。
考えは書きますか一方的な批判はしません。
そんなBLOGです。
まとまりがありませんが、ご容赦ください。
今日も60点&amp;hellip;
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180901〜20180929）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181009/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:45:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181009/</guid>
      <description>また一か月BLOGを更新する事が出来ました。
これも読んでいただいている皆様のおかげです。
さて、前回はこのBLOGの開始からの二か月間のよく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介いたしました。 今回から1ヶ月で よく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介したいと思います。
前提 よく読んでもらえた の根拠はGoogleAnalyticsのユニークページビュー(ページ訪問数)から出しています。
 引用:GoogleAnalyticsの説明より
ユニーク ページビューは、指定したページが 1 回以上閲覧されたセッションの数です。ページ &amp;gt;URL とページ タイトルの組み合わせごとにカウントされます。
 10位から5位 カウント●ウンTVみたいですが、まずは10位〜4位までのご紹介です。
 第10 休息　週に一度はダラダラと 第9 0を1にするを体感 第8 水泳を始めました（2年振り3回目） 第7 人は慣れる 第6 よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180702〜20180831） 第5 通勤電車に久々に乗って思ったこと  前回のよく読んでもらえて記事がランクインしていました。
実はそこから別の記事を読んでいただけていたデータもあったのですが、やはり上位に来るのは月内の記事だったのでちょっと安心しました。
第4位 頼られることは幸せなこと
初めは人を頼り人に助けられ、そして人に頼られるようになり、人を助けそれに喜び感じ、でも時が経ち、頼られる事を時に面倒に思う事が増えてしまっていた、自分自身に気付き、反省した事から書いた記事でした。 記事にした事でまた振り返れれば良いなと思います。
第3位 リモートで色んな会社の人と会話して得られた事
普段はお会いすることのない人と沢山お話して、色々と得る事が出来たというお話です。
リモートであったから遠方の方とお話できましたが、リモートに限らず色々な人に会って話す機会はこれからも作っていきたいと思いました。
第2位 リモートワークが出来ない理由とか色々と
実は通勤中に周りを見渡して、 「この人たちがみんなリモートで働けたら、電車が空いてて良いのになぁ～」 なんて勝手な妄想から始まった記事でした。
記事にするにあたり深く考える中で、世の中にはリモートが出来ない業務も当然ですが多数存在し、そんな人の為にも、リモートが可能な企業はどんどん移行すべきと思ったり、出来るはずの企業が、なぜ出来ないのかを自分なりに考えたと言う記事です。
第1位 開業届けを提出しました！
今回の第1位はこちらでした。
私の開業なんて誰が興味があるのだろう って思いつつ書いた記事でしたが SNSを初め、色々な方からその後ご連絡を頂けました。
本当にありがとうございます。
後日談ですが、無事に受理されましたmm
おわりに 個人的に二位から四位は思い入れを持って書いた記事でしたので、上位に入ってうれしかったです。 一位は意外ではありましたが、関心を持って頂けた事が嬉しかったです。
また、アクセス解析から先月よりも多くの方にBLOGを読んで頂けている事も分かりとてもうれしいです。
正直なところ毎日の更新は結構大変なのですが、これを励みに今後もがんばって行こうと 思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例えばある1000円が高いか安いかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181005/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:12:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181005/</guid>
      <description>ある人にとっての1000円と、他のある人にとっての1000円では価値が違う
例えば1000円するサンドイッチは高いのか安いのか
もし、お昼時のオフィス街でサンドイッチがこの値段で売られていたらどうでしょうか？ 私の経験上、売れ残る可能性が高いと思います。
なぜなら、見渡せばサンドイッチでもお弁当でもなんでもワンコイン(500円)くらいで買えてしまうからです。
ではこの場合はどうでしょうか？
飲食の持ち込み禁止の遊園地に遊びに行ったとします。
お昼になってお店に並びますが、どこも満席です。
そして値段も1500円以上と高額です。
遊園地だとそんなもんなので決してボッタクリでは無く正当な価格です。 しかし、正直安くはありません。
そんな時に屋台のサンドイッチ屋さんを見つけたとします。
並んではいますが、すぐに買えそうです。
そして値段は1000円です。
多分、お得だと感じるはずです。
そして、先ほどのオフィス街で買うサンドイッチよりも当然売れ行きは良いと思います。
同じ値段なのに不思議なものです。
これを経済学とかだと、何か説明出来る良い言葉があったのですが、忘れました。
分かっているのは、後者のサンドイッチの方が価値があると言う事です。
少なくとも二つの状況で私が1000円のサンドイッチに出くわしたらそう考えます。
同じ値段で場所や状況などによって価値が変わる。
改めて考えると本当に不思議な話です。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>のどかな風景</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181004/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:02:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181004/</guid>
      <description>諸事情で奈良の実家に戻ってしばらく経ちました。
実家のある町は奈良でも市内ですし、駅もそこそこ大きいので、まぁまぁ栄えている方だと思っているのですが、
やつぱり、田舎だなぁ〜　と改めて思う光景に出くわしました。
その日は、ちょうど駅に向かう道の途中の事でした。
住宅地を道なりに歩いていると複数のトンボが飛んでいるのを見かけました。
近くの山や竹やぶなど、見えているその風景に良く馴染んでいて、とてものどかな風景で何か絵画を見ているような気分でした。
思えばここ十年、ずっと大阪で仕事をしていたので日中は陽に当たらない生活をしていました。
休日も決まった所にしか行かなかったので、こんな風景に巡り会う事もありませんでした。 もしかしたら、大阪の自宅の周りも、出歩いていたらこんな風景に巡り会えたのかもしれません。
住んでいる所の問題と言うよりはこれまでの時間の使い方の問題だったのかもしれません。
今、図らずもフリーランスになり、時間だけは余裕がある状態になりました。 せっかく田舎に住んでいるわけですし、これは開き直り、今までは見る事の出来なかった風景を楽しもうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいと思った事をやった方が良い</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181003/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:04:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181003/</guid>
      <description>やりたい事はやりたいと思った時にした方が良い
やっていて苦痛が無く、
いつまででも続けたい もっと知りたい やり続けたい 追いかけたい
そう思う気持ちはとても大切だと思います。
何より、それを見つけられる事は貴重で、見つけた時は迷わず続けた方が良い
必要な事は、必要迫られた時、人はするように出来ている
だから
「あの時、あれをやっておけば良かった」
「あれを勉強しておけば良かった」
と思う事があっても、その時に代わりにやった事は、何か生きていく上での大事なものになっているはず。
逆に言えば
「やっておけば良かった」
と後悔している今はそれをやれば良い
そんなわけで、私もやらずに後悔した数学を去年から勉強しております。
どのくらい身になったかは分かりませんが、Σ（シグマ）って記号が怖く無くなった
くらいには免疫がつきました。
まだまだ何かに活用できる段階ではありませんが、やっていることが苦痛では無いので当面は続けたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭が回らないとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181002/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:04:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181002/</guid>
      <description>頭が回らない時ってありますよね。
昼食後に眠くなっているときは特に頭が回りません。
何を考えても良い答えが出てきません。
そんな時は逆らわずに、考えないようにすると良いのかもしれません。
寝れるなら、寝てしまうのが良いのかもしれません。
難しい事は、寝た後の元気な自分に任せてしまいましょう。
私も難しい内容の記事を書こうとして失敗するので、仮眠を取る事にします。
そんな頭が回らない時に出来る事がありました。
あまり頭を使わずに出来る事をしてしまう事です。
そんなわけで、この記事は眠い時に書いたメモを元に書いています。
内容はともかく思いついた事を書く事は好きなので悩まずに書いています。
そして鮮度(?)を保つために殆ど見直しをしていません。
意味がわからない文章かもしれませんが、眠い時に気楽に書くとこんな感じです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TypeScriptなのかBabelなのか、なんかそんなはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 22:58:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181001/</guid>
      <description>二、三年振りにWebのフロントのお仕事をするようになって、新規のアプリケーション開発に限ればですが、ReactやVueと行ったライブラリを使うのが標準と個人的には思っています。
そしてお仕事で請け負う場合に条件として挙げられる事が多いのは
React(又はVue) + TypeScript
ライブラリー(React or Vue)と一緒にTypeScriptの利用です。
TypeScriptが選ばれる理由 理由としては大きくはこの二点
 古いJavaScriptへの対応(古いブラウザへの対応) 静的型付けで開発出来る  古いJavaScriptへの対応(古いブラウザへの対応) まずは単純にES6に対応していないブラウザを対象にする場合 なんらかの方法でES5に書き換える必要があるためです。
この解決方法には現在はTypeScriptかBabelを選択するケースが多いかと考えます。
昔は色々ありましたが割愛します。
気になる人はAltJSとかでググってください。
BabelとTypeScriptの違い  Babelはトランスパイラ
 TypeScriptはAltJS  Babelはトランスパイラです。
簡単に言うと新しい文法を使ったソースコードを古い文法のコードに書き換えてくれるも変換ツールです。
TypeScriptとはAltJSです。
AltJSはその名の通りJavaScriptの代替言語でコンパイルするとJavaScriptに書き出されます。設定で古いJavaScriptにする事が出来ます。もちろんES6にも
静的型付けで開発出来る TypeScriptは静的型付けの言語です。
静的型付け、つまりは変数や関数の引数や戻り値に型を指定する事が出来る。
他の静的型付け言語の使用感に近い状態で開発が出来ると言われています。
JavaScriptで静的型付けは個人的には違和感があった ただ私は静的型付けへの拘りには違和感がありました。
私は元々がWebのフロントで、直近で三年くらいUnityを触っていたのでC#を書いていました。
ですので、動的型付けであるJavaScriptも静的型付け(C#で)も経験しています。
元々動的型付けに慣れている身としては、TypeScriptで静的型付けをする意味が理解出来ませんでした。
「型の無い言語なんて触りたくない」
への（型が無いのではなく動的だ!）反発もあり
 動的型付けである事を想定して開発すれば良いのでは？ Babelを使ってES6の記述で開発する方が良いのでは？  そんな思いが強くありました。
もちろんTypeScriptは優れた言語だと思います。
だたJavaScriptに慣れていないエンジニアのために、静的型付けでの開発が慣れていると言う理由だけで利用するのにはどうも違和感があったのです。
静的型付けで開発する必要性や事情が見えてきた しかし、いろいろな人と話して少し考え方が変わりました。
大きなWebシステムでの開発事例を聞いたり、私自身も関わって行く中でJavaScriptにはかなり重大な危険性がある事を再認識したからです。
JavaScriptの重大な危険性 JavaScriptをはじめとしたWebのフロントエンド技術の最大の利点は
簡単に開発が出来る事です。
これは言語の難易度とかそう言う事では無くて、実行環境だったりそんな話です。
昨今はWebpackなどのモジュールバンドラの利用が必須ですが、それでも他の言語に比べて開発環境を用意しやすく、開発が簡単に始められるかと思います。
ただ、その簡単さが重大な危険性 である事を再認識しました。
 簡単が故に乱れやすく、崩れやすい 崩れやすいが故にトラブルを起こしやすい  ルールの厳守は難しい これらを防止するために、厳格なルールを設けて厳守すると言う手立てもあります。 ただ開発メンバー全員がよほど 強い意志 で臨まない限り、ルールを守るのは困難です。
何故ならルールを破っても開発は可能※だからです。
そんな状態で例えば納期が迫っていたら、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タイトルを考えずに書き出して気づいた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180928/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180928/</guid>
      <description>タイトルは後付けで考えることが多いです。
なぜかって言いますと、このBLOGの書き方が頭に思いついた事を
とりあえず書き出し、そして調整するからです。
これで調整しているのか？
と思われると思いますが、やっています。一応は&amp;hellip;
もちろん、最初からバチっとタイトルが決まっている事もあります。
Gistの方に書いている技術系の内容は概ね先にタイトルが決まっています。
殆どが技術の備忘録なので目的が明確だからかもしれません。
このBLOGで書いている記事は、冒頭に書きました通り、自分の頭の中に浮かんだ事を書き出しています。
なので最初は未整理の状態です。
頭からテキストエディターの上に書き出し、また目で見て頭に入れる
書いていて思ったのですがこれって面白いですね。
自分が頭で考えた事を回り回ってまた頭に戻している
人間はこうして考えや思いを循環させて整理をつける生き物なのかもしれません。
多分これは耳でも同じことが言えて頭の中の考えを声に出し、耳で聞いてまた頭に戻す
これで整理されるのかもしれません。
頭で考え過ぎは良くないと良く言われますが、考えた事を外に出し、そしてまた入れる作業をすることで、考えは磨かれるのかもしれません。
何も考えずに書き出した記事で思いの外におもしろい事に気づけました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仕事は結果、人付き合いは過程</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180927/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 07:12:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180927/</guid>
      <description>仕事は結果を出さないといけないものだと個人的には思います。
ここで言う結果とは、のちに繋がるものがあればそれも含みます。
では、人間関係はどうでしょう？
私は人間関係は過程が大事だと思います。
何かをしてくれようとした時、それが結果に結びつか無い事は多々有ります。
そして結果が伴わないとそれを攻め立てる人もいます。
嘘つき、約束を破った　etc
結果が伴わなかった事は残念な事実です。
しかし悪意を持っての結果では無く、全力を尽くしての結果であれば、
その過程は認めるべきだと思います。
そうでなければ、
「誰かのために動こう」
なんて思う気持ちは人から無くなり、合理性だけを求めた残念な世界
優しさの無い世の中 になっていくように思います。
そんな世の中は 生き辛い ので、過程を大事 に生きて生きたい
そう思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真実とか正義とか普通とか曖昧なこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180926/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 07:00:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180926/</guid>
      <description>真実なんて人それぞれ
誰もが自分の基準をもっている
誰も自分の正義をもっている
事実は誰にとっても等しい
誰かにとっての幸せは他の誰かにとっての不幸かもしれない。
誰かにとって絶望は他の誰かにとっての希望かもしれない
今の世の中は情報過多だ
そして、それぞれの真実が付加されている
人は誰しも伝え手であり受け取り手
伝え手は自身の正義の名の下に自身の真実を不確定多数の誰かに伝える
受け取り手はそれを世の中の共通の真実と捉えてしまう
そしてそこに自身の正義を加味して不特定多数に広めてしまう
事実はこうして形を変えて広がっていく
形を変えた情報について、それぞれの正義を語る
そしてまた事実は形を変えて不特定多数に…
事実を知らなければならいと思った
事実を知った上で自身の正義と照らし合わせる必要がある
そして人それぞれの真実を認め受け入れて、共存しなければならない
これが、それぞれに真実を持つ我々が争わず生きて行く唯一の方法
これは私の真実であり、他の誰かの真実ではない
賛同は求めない、求めてはならない
それでも、一つの考えであると、誰かの心に残して頂ければ本望
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寝る前の読書</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180925/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:55:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180925/</guid>
      <description>最近の新しい習慣ですが、寝るまでに15分くらい読書をしています。
今読んでいるのは統計学の入門書です。
次は数学の復習をと考えていたのですが、本屋さんで読みやすい統計学の本を見つけてしまい買ってしまいました。
数学の基礎を一応入れ直したので、ちょうどいいのかもしれません。
本はとっても良書なので読み終わったらレビューとかも記事にしてもいいかもしれません。
ただ15分程度なのであまり進んでいませんのでもう少し時間がかかりそうです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もっと気楽に書いてみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180921/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 07:07:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180921/</guid>
      <description>BLOGを初めて二ヶ月が経とうとしているんですが、だんだんと書く事に追われる感じがしてきました。
まぁ、大した記事なんて書いてませんし、書けないし、ましてや誰も期待はしてないと思うんですが ついちゃんと書こうとしてしまいます。
最も、私がちゃんと書いた　と思ったところで、大した記事にはならないのですが
それでも
「ちゃんと書けた！」
と、自分で思える記事は、やはり※ 多くの人に長く読んでもらえている 事もあり、
ちゃんと書かないと気合いが入ります。
とはいえ、物書きでも無い私が毎日更新するBLOGで毎回ちゃんとした記事なんて
やはり難しいです。
まぁそう言う訳でちょっと原点に戻って、本当に思いついた事を気楽に 書いてしまうように したいと思います。
すごく書きたい事が出来た時は、時間を使ってちゃんと書いて良いタイミングで公開しようと思います。
それでは
※ アクセス解析の訪問数やサイト滞在時間が根拠になります</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人は慣れる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180920/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 05:51:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180920/</guid>
      <description>実家に妹(ワンコ)がやって来て二年ほどが経ちます。
以前は一緒に暮らしていなかったので、たまに実家に帰ると、
「ワンコな匂いがするなぁ」
と思っていました。
ワンコもニャンコも好きなのですが、匂いには違和感はありました。
しかし、生活している両親は「匂いがわからない」と言っていたので、慣れなのかと思っていました。
そんな私も先月から実家に戻り、最初こそ気になっていましたが、今では全く気にならなくなりました。
私も慣れたようです。
人は順応する能力があるのだと再確認しました。
分かっていても不思議なものです。
 良い事も慣れてしまうと感謝の気持ちも失っていく 悪い事も慣れてしまうと罪悪感を失っていく  ふと、匂いの事を考えていたら、そんな事が頭を過ぎりました。
慣れることは生きて行くためには必要なこと、ですので悪いことばかりではありません。
しかし、時には習慣を変えたり普段とは別のことをして
自身を慣れから解放する事も大事なのかとも改めて思いました。
何より、 身近な人への感謝の気持ち は慣れずに持ち続けていたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>開業届けを提出しました！</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180919/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 07:05:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180919/</guid>
      <description>今さらですが、個人事業主の開業届を提出しました。
税務署に郵送したので受理されるかはまだ分かりません。
まぁ、余程の不備が無ければ大丈夫なはず。
この夏、図らずもフリーランスのエンジニアを名乗るようになり
一応、お仕事を頂ける状態ではあります。
正直なところ収入はかなり減少しています。
なんとか状況を改善するのが当面の目標です。
ただ、せっかくフリーランスという立場になったので
企業勤めでは難しい事を色々とやって行ければと思っています。
あぁ、屋号ですが 3panda(スリーパンダ) です。
今後とも、宜しくお願い致します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10分は長いか短いか</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180918/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:51:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180918/</guid>
      <description>忙しく仕事をしているとあっと言う間
でも、何かを待っているととても長く感じます。
 何かをゴールに向かって進めている10分 何かを始める為に待っている10分 何かを並行してやりながら待っている10分  10分でも色々あります。
それぞれで感じ方が違って面白い。
ちょっと所用であるお店の開店を10分待ちながら、この記事のネタをメモしてしていました。
そんなこんなで書いているうちに10分経過しました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートワークが出来ない理由とか色々と</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180914/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 06:00:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180914/</guid>
      <description>リモートワークについてなんとなく考えて事を書いてみます。
※以下はリモートワークがそもそも不可能な業種について含まない前提の話になります。
企業がリモートワークを認められない最大の問題 企業がリモートでの業務に踏み込めないのにはいくつかの理由があると思います。
 セキュリティ対策 勤怠管理 コミュニケーション  大きくはこの三つなのかと個人的には思います。
もちろん、それぞれの企業で事業内容だったりに違いがあるのでこの限りでは無いと言う前提で。
上二つの セキュリティ対策と 勤怠管理 は手間とお金をかければ解決するので、リモートワークがその手間やお金をかけるに値する価値があるかを考えれば良いように思います。
一番厄介な問題は コミュニケーション不足の不安 なのかと思います。
厄介ではありますが、今はビデオチャットなども使いやすくなっているので、個人的には努力次第なのかと思います。
オフラインで顔をあわせるには多少は劣るでしょうが、慣れれば基本的には問題無いと言うのが私の見解です。
ただ厄介なのはこれは働く人自身の問題になってくるので、手間やお金だけではすぐに解決しないところです。
リモートワーク以前の根本的な問題 コミュニケーションの問題といえば、同じ事務所内にいても チャットでしか会話をしない なんて言うリモートワーク以前の問題を抱える企業も多くあります。
同じ場所にいて会話が出来ない状態では確かにリモートワークは不可能です。
そもそもの コミュニケーションのあり方の問題 なのでリモートワーク以前の問題ですが
実際にはこれを抱えている企業は多いのでは無いかと思います。
そして残念な事に、すぐに実害が無い場合が多く、問題視されずに放置されている企業が多いように感じます。
個人的に思う理想的なリモートワーク 私の数少ない経験上の理想ですが
 リモートでも一日一度は顔を見て話す リモートで週一度、雑談込みで振り返りをする 定期的に実際にあって話をする  上記が理想的なリモートワークのワークフローはこちらになります。
個人的な結論 決局のところ リモートワークは場所を選ばない働き方の手段 である事を第一に考えればある程度の努力で問題は解決すると思っています。
そしてリモートワークは 仕事を依頼する側が働き手を信じる事、働く側は責任ある働き方をする事 が大前提の働き方であると私は考えます。信頼関係と責任ある行動それが無い状態では成り立ちません。
しかし、それを成り立たせる事が出来れば、リモートワークは 仕事をしたくても出来ない人 と 企業の人で不足 その両方を解決する最善の働き方の一つになると思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0を1にするを体感</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180913/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:04:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180913/</guid>
      <description>スナップマートで初めて写真が売れました！！
スナップマート(Snapmart)はスマホで撮影した写真を投稿し販売出来るサービスの一つです。
実は、このBLOGを初めた頃から、色々と収入を増やす方法を模索していて
その一環で写真の販売もその一つです。
正直なところ売れたとはいえ、利益なんて無いに等しいものです。
ただ、色々と試行錯誤しても全く売れなかったものが、突然売れて、
0が1になる
を体感しました。
これは 限りなく0に近い1 ではありますが、試行錯誤 を続けていけば 大きな数になる その事を再確認した出来事でもありました。
スナップマートで収入を期待しているわけではありませんが、初めた事で結果が出る のは励み になりますね。
これからも、色々と 新しい事 を初めて行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頼られることは幸せなこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180912/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 07:11:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180912/</guid>
      <description>最近、お世話になっている企業さんで色々な事を聞かれたりする事が増えてきました。
自分の知っている事であれば、なんでも対応出来るのですが、なかなか知らない事だったりもします。
ちょっと前だと、専門外の質問は
「わからないですね、専門じゃなので&amp;hellip;」
なんて断り方もしていましたが、最近は考え方を変えました
「わからないですが、お時間があるなら少し僕も調べてみましょうか？」
と言うようにしています。
心境の変化では無いですが今は 自分を頼ってくれた方の力に少しでもなりたい と言う思いが強く
なるべく答えられるようにしようと心がけています。
最も答えにたどり着くのは僕じゃない事が多いので、以前であれば 即答できなければ時間の無駄 と思っていたのですが、
一緒に探すことで答えに近づける と思うようになり、出来るだけそうするようにしています。
でも、せっかく頼ってくれたのに答えられないのは少し悔しいので
もっと色々な分野を勉強し知見を広げたいとも思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>通勤電車に久々に乗って思ったこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180911/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 07:22:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180911/</guid>
      <description>先月から久しぶりに通勤電車に乗っているのですが、やはり疲れますね。
そして通勤していると
 とにかく急いでいる人 とにかくイライラしている人 とにかく疲れている人  をよく見かけます。
「何をそんなに急いているんだろう?」
「そんなにイライラして会社に行って何ができるんだろう?」
「そんなに疲れて仕事はできるんだろうか？」
と思ってしまいます。
おそらく少し前までは自分もそんな感じの勤め人だったと思います。
幸いな事に今のお仕事は自宅でも出来るので常に通勤する必要はありません。
通勤するとしても、朝決まった時間に会社に到着 という制約は無いので
以前よりは負担は少ないです。
ふと思うのですが、私が見かけた人、全員が 朝から会社に行かないと仕事ができない のでしょうか？
もちろん世の中には、
会社に行かないと不可能なお仕事 は世の中には沢山あるので全ての仕事がそうでは無い とは思います。
ですが
会社に行かなくても可能な仕事 を昔ながらのやり方で行い続けるのは本当に限界が来ているように思います。
また、会社に行くにしても、全員が決まった時間に同じ場所に集まり働く事 が、その仕事を行う上で最善 なのかは本当に考えないといけないと改めて思いました。
そこを考える事で
 人材不足 働きたいが働けない  この矛盾する二つの重要な課題の解決に一歩前進すると思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水泳を始めました（2年振り3回目）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180910/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 09:23:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180910/</guid>
      <description>以前、記事にも書きました通りジムに入会し週末の土曜日に早速行って来ました。
泳ぐの自体二年振りで少々不安打たのですが、泳ぎ方はちゃんと覚えていました。
しかし、体力の方は少々問題で、思っているより泳ぎ続けるのが難しく、息継ぎで50mが限界でした。
おそらく週に二回くらいになると思うのですが、通い続けて体力をつけて行こうと思います。
目指せ細マッチョ！！！(ウソ)
泳いでいるときは集中していて余計な事を考える間も無いので頭がスッキリします。
泳いだ後はサウナに入り汗を沢山掻くのですが、これまた体がスッキリしました。
心身ともにデトックス効果ですねw
私の場合は水泳でしたが、人にはストレス解消は必要ですね。
気分を切り替えてまた今週もお仕事を頑張っていこうと思います。
それでは
追記
タイトルに書いていた_2年振り3回目_についてですが
 子供の頃 10年くらい前〜2年前 今回  って具合です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートで色んな会社の人と会話して得られた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180907/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 05:55:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180907/</guid>
      <description>最近、お仕事を探していて、企業様にお声がけさせていただくと
「まずはリモート(ビデオ会議とか)で気軽な感じでお話させてください〜」
って感じのご連絡をおいただける事が良くあります。(ありがとうございます！)
私がお声がけする企業様 私がお声がけする企業様はこんな感じです。
 リモートOK 正社員だけでなくパートナーを探している やっている事(事業内容や事業方針)に興味を持った  返答をいただける会社 そして実際にご連絡があってお話をするのはこんな感じで
 リモートも含め働き方に多様性がある 少なからず私に興味を持ってくれている 新しいビジネスをしている  現実 先に面白みのない事を書いてしまいますね。
現実問題として
 価値観はあっているが能力的に折り合わない 今すぐちょうどいいお仕事は無い(将来的には可能性あるかも)  と言うわけですぐにお仕事に結びつきません。 実際にお仕事につなげられたのは現在のところ本当に僅かになります。
しかし、お仕事に直結しなくても、色々と貴重なものを得ることが出来ました。
得たもの 実際にここ数ヶ月間、就活からフリーランスでのお仕事探しで得たものは
 新しいビジネスモデルを知る事ができた ビジネスの需要を知る事ができた エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる 自分が評価されている部分を客観的に分かる  こんな感じです。
新しいビジネスモデルを知る事ができた 会社の中だけにいると、世の中の新しい動きが見えなくなるので、
時々は勉強会やセミナーに出席して流行だったりをオフラインで感じるようにしていたのですが、実際に新しいビジネスに取り組んでいる方に生でお話を聞けるのはとても貴重です。
具体的には書けませんが、知らなかった事が本当に分かってきます。
もちろん、先方も社外的に話せる内容しか話していないと思いますが
それでもネットだけでは知れない事も伺えたりします。
ビジネスの需要を知る事ができた いくつかのベンチャー企業の方をお話をさせて頂くと、最近のビジネスの需要を知ることが出来ます。
ビジネスの需要 って表現が正しいかは自信が無いのですが、お仕事が多い分野、分かりやすいので人工知能※とかで、
人工知能でも、細かいところで、画像認識系だったり、自然言語処理だったり、そのあたりの実際の需要を中の人に直接話を伺えるのでとても面白いです。
※一般的な意味で人工知能だったりAIと呼ばれる分野をさします。
正確には人工知能では無いもの含まれます。
エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる エンジニアは引く手あまた と世間では言われていますが、エンジニアならなんでも良いわけじゃありません。
確かに人手が足りていない案件は沢山あるようですが
 課題を解決するのに必要な人が足りない 炎上していて猫の手も借りたい  物凄く乱暴に書くとこの二点では無いかと思います。
後者も前者の一つになると言えばなりますが、炎上している時点で開発の見直しが必要なので 探すべきは猫の手では無く、高くても優秀なエンジニアだと思います。
そんな状況で、その会社の抱えている 課題を解決する能力 = 需要 に対して私がどうなのかってお話になるんですが
残念な事に不足があったり不可能事がる=足りていない場合が多いのが現実です。
不足 これは単純に経験値だったり知識って事もあります。
例えば私はバックエンドの経験がそれ程無く、データベース周りは得意ではありません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たまには勢いに任せてみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180906/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 07:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180906/</guid>
      <description>こどもの頃は何も考えずに勢いに任せて行動出来たのですが
大人になると良いも悪も良く考えるようになり、時として損をしてしまう時もあるのかなっと考える時があります。
水泳を再開する決意 いきなり唐突ですが、以下のような問題がありまして
 体力の低下 腰痛  etc
これを解消するために、実家近くのスポーツジムに通う事にしました。
勢いで申し込み 申し込みは月曜日に行いました。
ちょうどやる気になっていたので、勢いが冷めないうちに、冬にならないうちに申し込みを決意。
店舗に行くより、Webで申し込む方が色々と早いとの事で早速申し込み。
実は店舗に行ってやったほうが得点があったのですが、アレコレ考えると面倒になりそうなので
エイ！ ヤー！
って感じで（イメージで）申し込み
しかしWebで申し込んでも、店舗でオリエンを受けないと行けないと現実を
自動返信のメールで知る事になり、すぐさま店舗に電話をしてその日のうちにオリエンを予約しました。
高いけどその場で水着を購入したのさ！ 水泳を始めるにも、水着、キャップ、ゴーグルが必要で、ジムのオリエンに向かう途中でショッピングモールを覗いたんですが、季節的にもう競泳用しか販売しておらず、しかも結構良いお値段で諦めました。
「まぁ、ジムに安いのが売ってるだろう」
しかし、現実はきびかった&amp;hellip;
ジムにはシーズンオフになるので50%割引の水着がおいてありました。
競泳用水着が&amp;hellip;.
そこまで本格的である理由は全く無いのですが、
来週からどうしても始めたかったので、競泳用の水着とキャップそしてゴーグルを購入。
少しお金はかかりましたが、週末から予定通り水泳が出来そうです。
おわりに 普段は色々と考えてしまい、なかなか実行出来ない私ですが
今回は久々に勢いに任して行動したと言う記事でした。
慎重に生きるのも大事ではあるのですが、時には勢いも大事なのでたまに思いついたら
何も考えずに突っ走ろうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体脂肪率が二桁に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180905/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:01:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180905/</guid>
      <description>なんの話？ タイトルが意味不明ですよね。
すみませんmm
体脂肪率が二桁なんて、まぁ普通に生きているなら普通の事なんですが
この数年の私の体脂肪率が一桁でした。
記憶する限り、最も少ない状態で7%だったように記憶しています。
でもアスリートではありません; 体脂肪率7%なんて言うとマラソン選手だったり、格闘技家だったり、ボディービルダーだったり&amp;hellip; まぁ、健全な場合はアスリートですね。
でも私はアスリートではありません。
どうしてこんな事になったのかは仕事が忙しかったとか&amp;hellip;色々あったとお察し下さいmm
どうやって戻ったのか 先月から事情があって実家に戻っているのですが、肺炎で弱っていた事もあって
とりあえず、親にご飯を当て得られ続けました。
「とにかく食べないと治らん！」
と言う事で普段の三倍は食べていました。
三倍と言うか本来はそのくらい食べれるはずなのに、最近の食事量が少なく私の身体には足りていなかったようです。
実はいつ病気になってもおかしくは無かった 自分ではあまり自覚が無かったのですが、体脂肪率が一桁の状態はかなり危険な状態と知りました。
もちろん、アスリートの方々は鍛えていますので問題は無いはずです。
ボディービルダーの人なんかは筋肉がものすごいありますので。
しかし、一般人の私が体脂肪率が一桁と言うのは、すでに病気か病気にいつなってもおかしくない状態 だったようです。
この夏に熱中症と肺炎を患ったのも必然であり、重症化せずに済んだのは本当に 運が良かったのかもしれません。
思い返せば、ここ何回かの健康診断で 痩せ過ぎ で引っかかっていました。
一応少しは食べていたつもりだったのですが、結果としては全く足りていないようです。 また、私自身もそれほど問題と思っていなかったので、気がついたらこんな事になっていました。
太り過ぎも痩せ過ぎも問題 昨今、太り過ぎが問題でテレビのバラエティでは良くダイエット企画をやっていますが
痩せ過ぎも問題です。
確か、ヨーロッパのモデルさんがあまりにも過度なダイエットをするので
あるファッションショーに出るための体重制限が上では無く下に設けられたと言う話も聞きました。
日本でもそれくらい問題意識があっても良さそうなものです。
若い子で痩せ過ぎな子も多いので。
個人的には痩せ過ぎの人がマッチョになったりするスポーツジムのCMや、痩せ過ぎの人に体重を増やして行くバラエティ番組の企画があっても良いのかと思いました。
まぁ、興味を持つ人がどのくらい居るのかはなんともですが。。。
と言うわけで
「太り過ぎも痩せ過ぎも気をつけましょう」
と言うお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休息　週に一度はダラダラと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180904/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180904/</guid>
      <description>この週末はちょっと疲れ気味でした。
その前の週末も、久々の通いのお仕事が始まった事もあり、疲れて何も出来ませんでした。
その反映もあって、この土曜日は敢えてダラダラと過ごす事にしました。
 録画したテレビドラマを観る 昼寝をする クラロア(スマホゲーム)をする お菓子を食べる ネットをする（仕事以外） クラロア(スマホゲーム)をする 仮眠をする テレビドラマを観る クラロア(スマホゲーム)をする etc  クラロアばっかりやっているw
そんな具合でのんびり過ごしたのが良かったのか、翌日の日曜日は朝から元気で頭も冴えていました。 そのおかげで面倒な事務作業も捗り、予定していた午前中に終える事ができました。
その後、午後からはVue.jsのお勉強。
小さな休憩を挟みながらですが、夕飯まで集中で行う事が出来ました。
当たり前の事ですが、休息は大事だと痛感した週末でした。
九月に入って少し朝晩の暑さが解消された事も要因かもしれませんが
休息も定期的に取る事を意識して、メリハリをつけてやって行きたいと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180702〜20180831）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180903/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:51:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180903/</guid>
      <description>このブログを立ち上げてなんだかんだと二ヶ月が過ぎました。
今回はこの二ヶ月で よく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介したいと思います。
前提 よく読んでもらえた の根拠はGoogleAnalyticsのユニークページビュー(ページ訪問数)から出しています。
 引用:GoogleAnalyticsの説明より ユニーク ページビューは、指定したページが 1 回以上閲覧されたセッションの数です。ページ URL とページ &amp;gt; &amp;gt; タイトルの組み合わせごとにカウントされます。
 10位から4位 カウント●ウンTVみたいですが、まずは10位〜4位までのご紹介です。
 第10位 帰って来た3panda 第9位 できること、できないこと 第8位 このBLOGのこれから 第7位 どうでもいいはなし 20180727 第6位 個人的なアウトプットのゆるいルール 第5位 Twitterのハナシ  割と最近の記事が入ってたので驚きました。
これは段々と文章が上手くなったという事だと、勝手に思っておく事にします。
何事も前向きに♪
第4位 これからやりたいこと20180803
自分のやりたい事を勢いで書いた記事でした。
思ったより沢山の人に読んで頂いて嬉しいような、恥ずかしいような気持ちでした。
そして自分でも改めて読み返しました。
ここに書いた事は本心であり、自分の今後の目標のような事なので、実現出来るよに頑張って行こうと改めて思いました。
第3位 初心者さん向けの勉強会の需要はありますか？
初心者さん向けの勉強会は、以前はライフワークでもありました。
この記事は
「またやってみよう！」
という気持ち書いたものでした。
勉強会につきましては進展がありましたら、また記事にしたいと思います。
第2位 他者を見下す様な発言をする人の実際は（あくまで個人的な見解)
この記事は自分自身の戒めの意味合いが多い記事でした。
自分自身もそうなりたくないですし、そんな人とは永遠に関わりたくないです。
でも本当に言いたい事は、最後の一行でそれで全てが解決する気がします。
第1位 マークアップの事とかマークアップエンジニア(コーダー)でご飯が食べれるのかとかそんな話
マークアップをやっている人間にとってSNSで色々と物議を醸した事件がありまして、これはその翌日に書いた記事でした。 その事件について又は特定個人への批判とかではなく、本質の問題について自分なりの考えを書きました。
この二ヶ月で一番、熱を入れて書いた記事と自分でも思っていたので、この結果は非常に嬉しいです。
おわりに さて、今回は二ヶ月間のベスト10を発表いたしました。
個人的には思わぬ記事が上位だったり、何気に苦労した記事が圏外だったりで面白い結果でした。
記事のランキングは今後は一ヶ月ベースでやっていければと考えています。
今後も平日は休まずに書き続けようと思いますので、宜しくお願い致します。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八月三十一日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180831/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 07:10:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180831/</guid>
      <description>八月三十一日。
今日は夏休み最後の日&amp;hellip;.って思っていたんですが実は最近は違うんですね。
今の学生さんはもう今週から二学期。
実は私、その事実を最近知ったのです;
私がこどもの頃は夏休みは四十日間で八月三十一日が最終日でした。
この話をすると最近の小学生からは
「ずるい！」
と言われる親御さんがいるそうですが、
「待て待て、お父さんの時代は土曜日は休みじゃなかったんだよ」
と言うと、納得してもらえるとか、もらえないとか
そして、夏休み最終日と言えば定番の話題が
「宿題が終わっていない！！！」
が定番ですね。
今日の記事のネタとしては、私もそうだったが自然なんですが&amp;hellip;.
非常につまらない事に、私は宿題は大半を七月中に終わらせるようにしていたので
最終日まで残っていることはありませんでした。
アニメの世界では毎年、「サザエさん」のカツオ君や「ドラえもん」の、のび太君が期待を裏切らずに「宿題が終わっていない！！」ってなっています。 でもカツオ君は家族が、のび太君はドラえもんが助けてくるので、なんだかずるいですねw
宿題を早めに終わらせる こども でしたが、八月三十一日はなんだかそれを羨ましくも感じながら、翌日の新学期を憂鬱に感じていた気がします。
そんな八月三十一日のお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたらしいこと を はじめたとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180830/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:08:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180830/</guid>
      <description>あたらしいこと、例えば - あたらしい趣味 - 新しいプログラミング言語の勉強
これらを はじめたとき 理想の状態としては ひたすらに突っ走れる事 だと思います。
ひたすらに突っ走り何も迷わずに次々と学習が進んで行く そうすると
 知らなかった事 出来なかった事  を次々と覚え、モチベーションも上がり学習が進ん行きます。
逆に上手く行かない時は、なぜだか余計な事が気になり、集中力を欠いてしまいます。 集中力を欠いてしまうと、なかなか次に進む事が出来ず、成長を実感する事も出来ないのでモチベーションも低下します。
これこそ、まさに悪循環。
そんな悪循環に陥った時は、どうした良いでしょうか？
色々と考えた結果、私は 目の前の目標を見直す と言う結論に達しました。
その結論に達した経緯&amp;hellip;
何かを 覚えたり、何かを学ぶ時 にはいくつか段階ごとに何らかの目標 が存在すると思います。 目標というと少し抽象的ですが、水泳で例えると、
 バタ足で泳ぐ クロールで8m泳ぐ クロールで息継ぎをする クロールで25m泳ぐ  その目標が自分にとって 明確でありそして小さいもの であれば、それほど悩む事も無く進むが出来るのだと思います。
しかし、その目標が大き過ぎる場合、どこから手をつけて良いか分からず、悩んでいるうちに思考が停止。
思考が停止すると集中力を欠いてしまい、他の色々な事が気になってしまいます。
さらに良くない事に、その時には不必要な事（例えば上級者が気にするような難しい問題）が気になり、到底理解は難しくモチベーションもさらに下がり、当初向き合っていた目標から、さらに遠ざかると言う悪循環を生み出します。
なかなか進む事の出来ない目標は、現時点の自分にとっては少し高い状態にあるのだと思います。であれば、一旦そこに辿り着くまでにはどうすれば良いのか、その工程を考え、それを 小さな目標に落とし込んで行く。
そうすると目標が現実的になり、何も迷わずに進んで行けるのではないかと思います。
今回は 私自身が落ちいている問題 を解決するために、一人でブレストした内容を記事にしました。
私自身の忘備録として書きましたので少々文章が雑ですがお許しください。
また、もっと良いアドバイスなどありましたらご教授いただけると幸いです。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>できること、できないこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180829/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:01:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180829/</guid>
      <description>世界一有名なビーグル犬※の名言にも以下のような言葉あります。
 &amp;ldquo;You play with the cards you’re dealt.. Whatever that means&amp;rdquo;
配られたカードで勝負するのさ。 それがどういう意味であれ。
 この名言は私が好きな言葉の一つなんですが、今回は自分なりの解釈を記事にしてみようと思います。
配られたカード とは 自分自身 の　できること できないこと その両方の事、自分の状態の事だと思います。
現在の自分の状態を把握するのはとても大切な事、
 できること (得意な事、経験のある事、実績のある事&amp;hellip;) できないこと(苦手な事、経験のない事、実績のない事&amp;hellip;.)  その状態を踏まえて、目の前にある課題には向き合わなくてはなりません。
「 できない からやらない」 じゃなくて「どうすれば できる のかを考える
生きていると残念ながら できない では済まされない、逃げられない場面に遭遇します。
その時は、 できること、できないこと (自分の現状) を把握し できないこと をどうすれば できるのか(解決策) を考え立ち向かうしかありません。
と、ずいぶんエラそうな事を書いていますが、自分への戒めです。
ではでは
※「ピーナッツ」に登場するスヌーピーのことです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さくらももこ さん ちびまる子ちゃん</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180828/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180828/</guid>
      <description>8月15に『ちびまる子ちゃん』の作者である さくらももこさん がお亡くなりになりました。 ご冥福をお祈りします。
私が『ちびまる子ちゃん』を知ったのは、アニメの放送が始まった時なので、もう三十年近く前になります。
それまで日曜日と言えば『サザエさん』 だったのですが、そこに『ちびまる子ちゃん』が加わりました。
以降、今日に至るまで日曜日に自宅にいる日は必ずアニメを観ています。
『ちびまる子ちゃん』は基本的にはギャグ漫画なんですが、当時それまでに私が観ていたアニメとは少し色が違う印象でした。
表現が正しいか分からないですが、独特のシュール感を感じてちょっと斬新でした。
主人公の「まるちゃん」が小三の女の子と言う事で、放送開始の頃は私も小学生だった事もあり、少し共感したりしなかったり、その後は年齢と共に、どかか懐かしい感じの方が強くなったり、年齢に関係なく楽しむ事の出来る素晴らしい作品だと改めて感じています。
原作者の さくらももこさん はお亡くなりになりましたが、『ちびまる子ちゃん』をはじめとした、この世に生み出した作品はこれからも生き続けます。
そしてこれからも私は『ちびまる子ちゃん』を見続けることになると思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいいはなし 20180827</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180827/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 00:04:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180827/</guid>
      <description>先週から水、木、金は京都のとある企業様でお仕事をしています。
自宅以外でお仕事をするのは六月末ぶりになります。
今は奈良の実家に住んでいるので、途中で京阪に乗り換えて
通っています。
人生初の「おけいはん」です。
京阪と言えば四条と五条の駅名が変わっていしました。
 四条が祇園四条 五条が清水五条  そう言えば全国的に駅名を被らないようにしたいのか、頭に色々とついている名前に変わった駅をいくつか見た記憶があります。
ところが京阪の三条は捻りもなく三条、または京阪三条と呼ばれていて
どうせなら
土下座三条
くらいのインパクトがあってもと思ったのですが
「発想のティストが大阪(笑)」
と京都人の友人に言われてしまいました。
大阪と言っても北摂に10年住んでただけなんですけどね。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>このBLOGのこれから</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180824/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 07:02:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180824/</guid>
      <description>先月頭から生活が変わった（会社勤めしなくなった）事をきっかけに始めたこのBLOGですが、 とりあえず今日まで平日は記事を書き続ける事ができています。
過去の失敗を分析 過去にBLOGを立ち上げたが続かずに失敗を繰り返していました。 なぜそうなったのかを分析
 BLOGの環境を構築して満足してしまった 記事の内容にこだわり過ぎてなかなか書けない 書く習慣をつける事が出来なかった  分析から考えた方針 失敗の分析からこのBLOGを続けるために考えた方針
 第一の目標は 平日は毎日更新する事 先ずは内容に拘らないでとにかく書く ある程度の誤字脱字は後から直してもOK 最終手段でその日更新出来なかったら別の日にまとめて更新する 続ける事が最優先なのでこの方針に無理があったら変更を検討する  方針に沿って続けた結果 冒頭に書きました通り、なんとか今日まで続けております。 方針はぼんやり考えていた事ですが、今日を機この方針に沿ってやっていこうと思います。
これから まずは今月一杯、このペースで書き続けられたら以下を実施しようと思っています。
 独自ドメインを割り当てる 広告を載せる(Google AdSense)  独自ドメインを割り当てる もともと独自ドメインは随分前から取得しているんですが、色々と手違いでこのBLOGにすぐには適用出来ない状態になっています。
ほんの少しですが費用が掛かる状態なので、
「書き続けられそうだったらやろう」
と後回しにしてきました。
今月も平日の更新をこのペースでやりきれたら、重い腰をあげて独自ドメインに設定に乗り出そうと思います。
広告を載せる(Google AdSense) 当然ですが、このBLOGの広告収入で生活しようとかは考えていません。
Google AdSenseの実際を知りたいという興味本位なので広告が出まくるような読みにくいものにはしないつもりです。
その辺をやりながら考えるのも勉強になると考えています。
終わりに BLOGと言う形に残るアウトプットを続ける必要性を感じながらもずーとやってこなかったのですが、おそらくそれは私が 本心で必要 だと思っていなかったのだと思います。
図らずもフリーランスとなった今、ようやく必要に思えたので今後も無理の無いペースで続けていこうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の夏の終わりを感じる今日この頃</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180823/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:59:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180823/</guid>
      <description>お盆明けになり、朝晩の気温も大分と落ち着き、ツクツク法師の声が似合う気候になってきました。
先週末、私の両親はそれぞれ別々に友達と旅行に行っていたのですが、ここ最近の暑さに比べれば気温もましだったようで快適に旅を楽しんで来たようでした。
私はと言うと、一人実家の留守番を任されていました。
自分の実家ではあるのですが、田舎の古い日本家屋は無駄に広く、もう良い年なのですが夜になるとやや一人は怖かったです。
この夏は仕事を辞めてしまったり、熱中症になったり、肺炎になったり、その他諸々で色々とあって暑さもさることながら、個人的には大災害ならぬ大災難の夏になりました。
夏らしい事もしないまま、夏の終わりを迎えそうですが、季節の変わり目が一つの仕切り直しと考えて、色々と挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>他者を見下す様な発言をする人の実際は（あくまで個人的な見解)</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180822/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:57:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180822/</guid>
      <description>自分自身も油断すると陥りそうなので戒めに書いておきます。
他者を見下す様な発言をする人の実際はこんな場合が多いのかと思います。
 その人自身が何らかの差別的な行為を受けストレスを感じている(実際は違っていてもそう感じている) 自分自身に自信が持てなくなり、他者を見下し自身を肯定する事で安定を保っている  最近、これだって具体例があったので書こうと思ったんですが、ちょっと炎上しても嫌なのでやめておきます。
何と言うか もう他人を気にして生きるの止めようよ！ って日々思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>個人的なアウトプットのゆるいルール</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180821/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 09:51:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180821/</guid>
      <description>ルールと書くと大げさですが、自分のアウトプットのやり方を自己分析してみました。
アウトプットの種類 現在の自分のアウトプットの種類です。
 思った事とか考え 技術的なメモとか記録 作ったものコード  アウトプットの先 種類の対してアウトプット先
 BLOG(ここ) Gist GitHub  BLOG(ここ) BLOGは現在進行形でご覧いただいている、こちらになります。
主に思った事とか考えを書き出す場にしています。
何かのテーマで色々と考えるのに私はSNSで一人ブレストをするのですが、
それがある程度、纏まったら、それをさらに整理して、記録する場がこちらになります。
GIST Gistは技術的なメモがメインです。
技術的なメモ
と書くとなんかすごくカッコイイのですが、本当のところは自分用の忘備録です。
また、以前はBLOGの代わりもしていました。
GitHub GitHubは実際に作ったコードを載せています。 アプリケーションやサービスと言えるほどの大したもの載せておりませんが、 設定をすれば動くものが管理されています。(そうじゃ無いものもあります&amp;hellip;)
概ね解説はREADMEに記載しているのですが、説明が不足している場合はGISTの方で解説を載せる場合もあります。
最近は主に仕事で使いそうな技術の検証がメインになっています。 その関係で現在(2018/08時点で)はPythonが多いです。
Pythonは実際には書き出して一年くらいですが&amp;hellip;.
終わり 個人的なアウトプットのゆるいをご紹介しました。
皆さんもどうぞご参考に&amp;hellip;.なんて上から目線で言える程の内容でも無いのですが
「そんな風にやってるんだ」
くらいに覗いて頂ければ幸いです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マークアップの事とかマークアップエンジニア(コーダー)でご飯が食べれるのかとかそんな話</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180820/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 09:43:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180820/</guid>
      <description>誰に読んで欲しい  これからWeb業界に入ろうとする人 現在スクールで勉強している人  何様が語るのか 私は元々はWebデザイナーのアシスタントの様な事から始まり、Web標準の時代になって分業が進んだ時代にマークアップエンジニアとしてHTMLとCSSを専門にお仕事をしていました。
その後、Web2.0とかAjaxとかの時代でjQueryも触る様になって、ちょっとした動きをつけたり組んでいました。
個人的にはjQueryよりも生のJavaScriptを触るのが好きで、可能な限りはjQueryは避けていましたがスケジュールの都合とかでjQueryを使わざる得ない事も多かったです。
その後に色々と経て、モバイルゲームエンジニアになりC#(Unityに限定だけど)を書く様になって、本格的なプログラミングをする様になりました。
マークアップエンジニアについて改めて HTMLの正式な名称がHyperText Markup Language（ハイパーテキスト マークアップ ランゲージ)である事からHTMLを組む事（付随してCSSでデザインも定義する事）をマークアップと言い、それを行う人をマークアップエンジニアと呼ぶ事があります。
コーダーと言う呼び名が昔からありますが、これはTableレイアウトの時代にデザインをただWebブラウザ再現するで個人的にはあまり好きではありません。
また
「HTMLとCSSを書いているだけでエンジニアと名乗るな！」
などと言われている人もおりますが エンジニアとは技術者の事を指す言葉 である為、何も間違ってはいないと思います。
エンジニアとはプログラミングをする人の事を指す言葉と思われているなら、その方は少し知見が無さすぎでは無いでしょうか。
まぁ、そんな人は無視しておきましょう。
マークアップエンジニア(コーダー)でご飯を食べれるのか 正直なところ、現在(2018年)では中々厳しいと思います
かなり昔、15年程前であれば大小限らずどこの企業さんもWebサイトを作ろうとしていました。
またTVCMや紙媒体よりも費用が安くすむ事で需要が高まっていた時代でもありました。
そんな時代であれば、いくらでもお仕事はあったと思います。（危険な事も多かっただろうけど）
ただ現在はWebサイト制作の需要も下がっているのが現実です。 そんな今でもマークアップだけのお仕事はあるにはあるでしょうが、制作会社などの正社員になるには、それだけでは厳しいかもしれません。 ましてや、未経験でフリーランスや副業と言うのも現実的ではありません。
なので、現在勉強中の方やこれからWeb業界を目指す人は
 「HTML/CSSとjQueryが出来れば就職出来ます！！」 「フリーランスでもお仕事がいっぱいあります！！」  なんて甘い言葉は鵜呑みにせず、地道に下済みからWebの経験を積んでいただきたいと思います。
ただ、先程は正社員の道は厳しいと書きましたが、学生さんであればインターンで経験を積んでからの採用はあるでしょうし、学生さんで無くてもポテンシャル採用で募集をかけている企業もあります。
後者の場合、中途でももちろんお給料は期待できませんが育てる事を前提にしているのでやる気を見て採用してもられる可能性はあります。
それでもマークアップは重要 マークアップだけではお仕事をするのは難しいと先程は書かせて頂きました。
じゃ、マークアップなんて真面目にやる必要が無い　なんて思ってしまうかもしれません。
もし、あなたの目指すべきところが以下のいずれかだとしましょう
 JavaScriptなどを扱うフロントエンドエンジニア デザインをメインでおこうなうWebデザイナ サーバーサイドのエンジニア  上記のどれを選んでも実際のところHTMLとCSSの深い理解と知識は必要になります。
現在のHTMLとCSSは主要なブラウザのシェア争うも落ち着いていますし、それぞれの仕様や表示の誤差も落ち着いているため、単にマークアップを行い表示させるだけであれば、簡単な事かもしれません。
しかし
 メンテナンス性 汎用性  を考えた設計力はこれまで必要で、それが考えられていないと、運用する場合に誰かが痛い目に合う事になる。 その場凌ぎの適当なマークアップはトラブルの温床で誰も幸せにはしません。
マークアップエンジニアでも無いのになぜ？ と思うかもしれません。
確かにマークアップを担当するマークアップエンジニアが常駐していればあまり意識する必要は無いのかもしれません。
しかし先程、述べた様に、マークアップエンジニアはお仕事としてはやっていくのは難しくなってきました。
その反面、これまで以上に他の職種の人にマークアップのスキルが求められる場面が増えて行きます。
余談 少し前から久しぶりにWebのお仕事をする様になって、たの方のコードを見る機会があったのですが、残念な事にマークアップが杜撰なソースコードを多く見つけました。
諸々に事情はあるのでしょうが、マークアップが相変わらず軽視されている現実に少し悲しくなりました。
マークアップエンジニア(コーダー)に必要なプラスα 先ほども書いた通り、ブラウザの誤差などが落ち着いた事もあり、現在はマークアップだけを専門に行うマークアップエンジニア(コーダー)でやって行くのは厳しいかもしれません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技術系フォーラムで学んだ事を思い出して思った事などダラダラと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180817/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 11:08:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180817/</guid>
      <description>ここ最近、とある技術系のフォーラムを眺めていて思った事を今日は書いてみたいと思います。
尚、極私的な内容であるためその点はご理解くださいませ。
技術系フォーラムとの出会い 私がWebを始めた頃、Flashが全盛期でインタラクティブなWebサイトが注目を浴びている時代でした。
多分に漏れず私も挑戦したわけですが、そこに立ちはだかったのはActionScriptでした。
ActionScriptを知らない若い方は、ググってもらったら良いと思います。
あぁ、そんな時代なのね（歳がばれる&amp;hellip;）
そんな私が分からないActionScriptを理解するために頼ったのが「FLASH-jpフォーラム」と言う日本最大級のFlashメーリングリストから生まれたWebフォーラムでした。
当時、2ちゃんねるのスレで質問するって選択肢があったのですが、ちょっと怖かったので眺めるだけで投稿はFLASH-jpの方で行なっていました。
そして、そこで私は手厳しい洗礼を受ける事になります。
技術系フォーラムでの洗礼 まず何も知らない私は、
「こんな事をしたいがやり方が分かりません。教えてください」
のような事を投稿していました。
そうすると
 (自分の)作業の環境 (あれば）実際に書いたコード 何が出来ているのか（分かっているのか） 何が出来ていないのか(分かっていないのか) (コードを書いていたら)エラーがあればその内容  「まずはそれを書きなさい」
とモデラー（回答してくれる方）にお叱りを受けます。
お叱りと言ってもかなり優しい言い回しです。
とは言え、私はちょっと怖いなって思ってしまいました。
「何が分からないか分からないから聞いているのに」と
思いながらフォーラムに上記の内容を書き足しました。
その後、その情報を元に数人の方のアドバイスで問題の解決に辿りつく事が出来ました。
フォーラムの目的は質問者の問題を解決するだけでは無い
同じ問題で困った人が解決するヒントを残す事でもある
このスレッドがあなたと同じ問題に陥った人を助けるヒントになります
自分の問題が解決した後にモデラーの方に頂いたコメントです。
実際にこの事に意味が分かるようになるまでに私は時間が掛かりました。
現在の解決方法 現在の私は何か技術的な問題に直面した時、以下のような方法を取るようにしています。
 上記のフォーラムで質問する時に書く内容を整理 その技術のキーワードでググる(技術系のBLOGが良くヒットする) その技術のフォーラムの中を検索 GitHubを検索 その技術のフォーラムで質問  フォーラムでの質問は本当の最後の手段になります。
大抵の場合はその前の段階で解決する事が多いです。
即ち、誰かの 過去の記録がヒント になっている事が多いということになります。
そう考えると 自分の大した事の無い躓き も誰かの役に立っているのでは無いかと思い
今でもフォーラムへの書き込みは詳細に情報を書きますし、調べて分かった事はBLOGやGist、コードもなるべくGitHubに公開するように心がけています。
そうです、本当に最近になってフォーラムで言ってもらった言葉に意味を理解しました
私が技術系フォーラムで学んだ事 その当時は理解しきれていませんでしたが、私が学んだ事は以下になります。
 課題に直面した時は現状を冷静に分析する事 誰かに助けを求める時はその内容を伝える事 解決した時は解決までの経緯を可能な限り公開する事（守秘義務とかその辺りは当然配慮して）  これはWebでもゲーム開発でもプログラムでもデザインでもその他のありとあらゆる事に通じる事だと思います。
 自己分析する事 自分の状況を伝える事（伝わるように努力する事） 自分の経験で同じように躓いた人を助ける事（助けになるように務める事）  最近、気のせいだったら良いのですが、企業で仕事をしていてもWebのフォーラムを見ていてもそうした事がおざなりになっていると感じる事があります。
会社の話で言うならば、実際に同じ場所にいて話す事が無くても、これらの事が出来て入れば 常に会社に来て仕事する必要なんて無い のかもしれません、逆に言えば __これが出来なければ同じ場所に集まっていても意味が無く __ 一人では出来ない事を成す事__ は難しいのかと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼精疲労と眼科と昼寝と音楽</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180816/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 08:59:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180816/</guid>
      <description>熱中症も肺炎も治った！！
 機械学習の勉強 もうすぐ始まるお仕事の予習  などなど今まで出来なかった事を色々とやろうと張り切っていたんですが&amp;hellip;.
 眼精疲労 そこからくる頭痛 不調で気分も沈み  結局、何も出来ないままで二日が過ぎていました。
目の痛さと頭痛は何もしなければ治りそうなもんなのですが、問題なのは気分の方で、坂を転がるように気持ちが下向きになって行くのが自分で感じていて
「これはいかん！」
と朝から眼科に行ってまいりました。
そもそもの原因である眼精疲労が軽減すれば気持ちも前向きになるかと思ったわけです。
眼科の診断の結果は以下の通り
 ドライアイ 眼精疲労  との診断。
はい、完全に職業病です。
幸い角膜に大きな傷などは無いのですが
 30分に一度、遠くを見て目の筋肉を緩める 定期的に目薬を点す  眼精疲労に即効性のある治療法は無いので日々、負担をかけないように気をつけるしかないとの事でした。
そんなわけで、眼科に行った直後に何か調子が良くなるわけも無く、辛い状態が続き、昼食後に二時間ほど横になっていました。
その時、思いつきで音楽を聴きながら寝ていたのですが、
これがどうも良かったのかグッスリと眠れたようで起きたときはかなり体調が良くなっていました。
音楽を聴きながらだったのがどうもリラックス出来たようで、随分久々に仮眠後のスッキリした感じを味わえました。
毎日六時間は寝ていて睡眠時間は足りているし、今は実家にいて特にストレスも抱えていない状態なんですが、蓄積疲労があったせいか目覚めが正直悪い日が続いていました。
なるべく朝起きた時もこんな感じに出来たらベストなんですが、なかなか上手く行かないもので、でも寝る前にストレッチなんかをして良い睡眠が取れるように工夫してみようと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 夏の甲子園 二回戦 横浜 対 花咲徳栄</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180815/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:07:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180815/</guid>
      <description>今日は、昨日たまたま見た甲子園の 横浜 対 花咲徳栄 の試合がすごく面白くて興奮してしまったのでそのネタです。
野球と言えばここ何年かはプロ野球も見ていたんですが、セリーグは広島一強、パリーグの方は接戦できっと日本シリーズも余裕でパリーグだろう、なんて思うとつまらなくなって見るのをやめてしまいました。
しかし、昨日の試合は久々に野球にのめり込んだと言うか凄い試合でした。
試合の流れを簡単に説明すると
一回に花咲徳栄が１点を先制
三回、横浜が同点に追いつき
四回、横浜が勝ち越し一挙に六点！
この時点で7(横浜)-1(花咲徳栄)
六回で横浜が追加点でもはや勝負ありと思ったその裏から 二点、七回で一点と徐々に追い上げ最後の九回は、横浜のピッチャーの緊張や疲れもあってのデットボールやファーボールで二点差に詰め寄り、満塁のままツーアウト！
最後のバッター、ここで長打が出ればサヨナラ、二塁ランナーまで返せれば同点で延長！！ 土壇場で物凄い巻き返しの予感！
しかも同点になっても次の攻撃で、打順がこの試合ホームランを出している四番に回る事になる　なんとも盛り上がる展開！！
さすが前回の優勝校！！！
しかし&amp;hellip;..
場面は九回裏、フルカウント。 ファーボールになると押し出しで点を与えるところで バッテリーは変化球を投げる攻めの姿勢！！！ 見事に空振り三振！！！！ 最終的に最後のバッターを打ち取りゲームセット！！！！！
横浜強かった！！！
それでも土壇場の追い上げでギリギリまで相手を追い詰めた 花咲徳栄の選手達はすごかったです。
さすが前回の優勝チーム。
横浜も強豪だけにもう少し後半で見たかったと言う意見もSNSでは飛び交っていました。 そのくらい良い試合でした。
甲子園はいつもちゃんと見ているわけでは無いのですが、たまにみるとなんだか頑張る事、 諦めない事の大切さを、本当に教えられます。
昨日も目の疲れが酷くてだらけてしまったのですが、 今日からまた仕切り直して頑張って行こうと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうにも捗らない日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180814/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 08:58:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180814/</guid>
      <description>昨日は何も捗らず、ついダラダラと過ごしてしまいました。
特に急ぎでやらないと行けない事は無いのですが、 やっておいた方が良い事は山ほどあって、
「あぁ、こういう時に出来る人はモチベーションを維持してやるんだろうなぁ〜」
なんて思いながらダラダラして過ごしていました。
でもまぁ捗らない日は仕方無いので今日から挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180813/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 07:01:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180813/</guid>
      <description>つくつく法師が鳴いているのにまだまだ暑い日が続きますが、皆様お元気でしょうか？
私は療養していたのでずっとお休みですが、世間の皆さんは先週末からがお盆休みですね。
昨日は実家の両親と帰省していた弟とお墓参りに行ったのですが、帰省ラッシュのためか道路が随分と混み合っていました。
ここしばらく忙しい事を言い訳にお墓参りもしてなかったのですが今年は色々とあったのでご先祖様に会ってきました。
こんな時ばかりと怒られそうなのでもう少し気候が良くなったらお掃除にも行こうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随分と回復しました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180810/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 21:09:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180810/</guid>
      <description>熱中症と肺炎を順番に（本当は同時だったかも）患うと言う稀な状態に陥り
ここ二週間程、ダウンしておりましたが随分と回復したようです。
しかし、今回の肺炎は長引きました。
症状としては高熱になったのは最初の二、三日で、以降は微熱が続いていたので直ぐに治ると安易に考えていたのですが、呼吸が苦しく夜は寝付けないは、朝方は咳で目が醒めるは、熱は上がらないけど回復を感じる事が無く不安な日々が続いていました。
こんなタイミングで色々とあって実家に帰省したのですが、やはり体調が良くないと言う事で、実家から近い病院に。
診察の結果は最初の病院と同じでした。
ただちょっと長引いているという事で点滴を勧められ受ける事に。
点滴については最初の病院の先生も
「数日様子を見て検討しましょう。」
との事だつたので、ちょうどそのタイミングだったのかしれません。
結局、一日空けて二回点滴を行い週明けから少しづつ呼吸も楽になり、今日は咳も殆ど出なくなっていました。
そんなこんなでなんとか、本調子になってきました。
本格的な仕事の再開はお盆明けになりそうなので、もうしばらくのんびりさせて頂こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>職歴:下積み時代を振り返る</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180809/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 23:27:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180809/</guid>
      <description>ここ最近、少し必要になって自分の職歴を見直していました。
職歴は正社員になってからで、そこからでも何社も変わっているのですが
書類には書いていないそれ以前の事も何と無く振り返っていました。
なんだかんだと遠回りをしましたが、その時の経験とかが今の自分の基礎になっているのだと思うのでちょっとそんな話を今日は記事にして見たいと思います。
専門学校卒業後 私は映像の専門学校を出てから2年くらいは自主制作で映画制作とか友人とバンド活動とかそんな生活をしてた事もあって完全に社会人を出遅れています。
もちろん、アルバイトをしながら真面目に生きていました。
夜間の専門学校へ その後、夜間の某ハリに半年間通いました。
お金がないので当時は存在したベーシックコースと言うAdobeとかの使い方を教わる基礎だけコースでした。 その某ハリの職員の人には
「ベーシックコースでは就職厳しいですよ。プロコースも取りませんか？」
と追加で同じくらいの金額のコースを勧められるも正直お金が無いので断り、
その代わり、授業は血眼になって聞き、終了後も先生に色々と質問をして帰宅後も夜中まで復習をして人生で五本の指に入るくらい頑張っていたと思います。
Web系下積み時代へ その後、就職は簡単には出来ませんでした。
しかも正社員どころか未経験だと長期のアルバイトすら採用されず、とにかく実績を積もうと短期で良いのでWeb関係をひたすら受け短ければ二日間、長くても半年くらいのお仕事を数年続けました。
ただ、これだけは断言出来るのですが某ハリのプロコースとやらを受けていても結果は変わらなかったと思います。
もちろん、そのコースを受けた後に企業に就職して人もいるのを知っていますが
それは完全にその人の頑張りできっと僕みたいにベーシックコースとかしか受けていなくても就職は出来たんじゃないかと思います。
この下積み時代に行った仕事のですが
 画像の切り出し 写真の補正 ECサイトの商品登録 Webシステムのテスト 地図のトレース 社内イントラネットの更新 業務用の資料をまとめたCD-Rのシルク印刷のデザイン（謎） Flashのアニメーションでeラーニングコンテンツの作成 自社サービスのマークアップ etc  よくよく考えると下積み時代はWeb制作会社で仕事した事が殆どありませんでした。
制作会社と言えば&amp;hellip;.
当時のWeb制作の会社はひどい会社も多く、面接に行っては随分と酷い扱いを受けたものです。
逆に採用はしてもらえなかったのですが、適切なアドバイスとかを頂けた素晴らしい会社もありました。
前者のような会社はやはり今は殆ど残っていません。
反対に後者のような会社は今でも残っている会社が結構あるように思います。
下積み時代は技術面の修行だけではなく社会の良い面悪い面も勉強になった時代でした。
その後 数年の下積みを経験した後に、運が良いことにITの好景気が訪れます。
そのタイミングで業界の人手不足があったり、外資系の日本進出などが色々な要素が噛み合って私は正社員で採用される事になりました。
正直なところ、実力と言うよりは、この時点では本当に運だったと思います。
ただ、先の見えない下積み時代を投げ出さずに続けていた事が、運を引き寄せたのだと思います。
諦めなければ機会は訪れる
少し忘れていましたが、何事もあの頃のように諦めずにやって行こうと改め思いました。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいいはなし 20180808</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180808/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 12:03:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180808/</guid>
      <description>たまには技術ネタとか良い話とか気の利いた事をBLOGに書きたいところなんですが
あいにくの文才なので、狙って書けそうにはありません。
でもまぁ、ノンジャンルでダラダラって説明にも書いているんで
今日もダラダラ書いていこうと思います。
そう言えば昨日は両親と三人で餃子の王将に行きました。
もちろん餃子を頼みました。
王将と言えば、家族で出かけた帰りによく晩御飯を食べに立ち寄ったものです。
我が家は私を筆頭に男三人でしたので、まぁよく食べたので食費もかなりのものだったと思います。
ボリュームがあって味も良く、そして何より財布に優しいので我が家では定番になっていたように思います。 後はたまに行った焼肉でしょうか。
男ばかりですのでとにかく若い頃は肉を欲していました。
若い頃なら多分、脂身でご飯が食べれた気がします。
今は、もちろん無理です。
年々脂の少ない部位が好きになって行きます::
と、今日もどうでも良い記事を書いてしまいました。
そろそろ、ちゃんとテーマ決めて記事を書こうと思います。(多分)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者さん向けの勉強会の需要はありますか？</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180807/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 10:37:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180807/</guid>
      <description>「パンダの会」って勉強会 今から7年くらい前に私は「パンダの会」と言う勉強会を主催していました。
このBLOGを読んでくれている方の大半はおそらく同業者の知り合いなので覚えている方も多いかと思います。
名前の由来 私のハンドルネームが「3panda」だからと言う事も一つですが、当時この勉強会を初めた理由の一つとして
デザイナーさんやHTMLやCSSのマークアップを始めたばかりの人に勉強会に参加して欲しいという思いもあり、なるべく敷居を低くしたくて柔らかい名前を選びました。
そして後付けですが「今更聞けない●●●●の基本的な何かについて白黒※つける会」って言う意味の省略とも言っていました。※白黒が略されてパンダです（安易w）
「ある内容(●●●●)について、もう聞けないような基本的な事でも聞けるような場を提供して勉強するきっかけを作ってもらいたい」
と言う思いもありました。
具体的にどんな事をやっていたか  テーマに沿ったスピーカーさんを読んでお話をしてもらう ハンズオン形式の勉強会  基本的に前者がほとんどで、毎回テーマを決めてそれに沿ったスピーカーさんを探して登壇の依頼をしてお話してもらうと言う内容でした。
登壇者が揃わない場合は私も発表していました。
後者は二回くらいしか出来ませんでしたが、「HTMLの会」と「CSSの会」を行いました。
それぞれ具体的な事は別途記事にしたいと思います。
さて今、「パンダの会」のような勉強会の需要はありますか？ 私自身の再学習の意味が多いのですがまた初心者さん向けの勉強会をやりたいと考えています。
「パンダの会」は私以外のコアメンバーがそれぞれの事情で関われなくなった事や私自身が続ける体力がなかった事もあって開催をしなくなってしまいました。
その後も非定期的にモクモク会や勉強会はやっていたのですが、どちらかと言うと初心者さん向けではない内容でやっていました。
再び初心者さん向けをやりたいと思った動機 スーパーエンジニアでは無い私はこれまで広く浅く色んな事をやって来ました。
新しい事を学ぶ度に
 あまりに出来なくて逃げてしまいたくなる事 やになって投げ出したくなる事  が今も現在進行形であります。
しかし
 実感するまでに時間はかかるが少しづづても出来るようになっている きっかけを摘むと出来る事が増えていく  諦めずに続ける事で上記のような事を経験しているので、続けていられるのだと思います。
そんな私が今、改めて出来る事を考えた時、自分のように躓いた人が、一つ躓きでそのまま興味を失ってしまわないように、手助けをする事なのかと考えています。
私自身もまた新しい分野に挑戦をする事になり、同じく初学者になります。
自分と同じく新しい事を頑張っている人たちと接する事で、私自身もモチベーションを上げれるのでは無いかと思った事も理由の一つです。
今後 今後の事は何も決まっていません。
もし何かご意見やご感想などありましたらこちらにご連絡いただくかTwitterで話かけていただければ幸いです。
どうするか進展がありましたらまたこちらでご報告したいと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休養中</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180806/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 09:17:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180806/</guid>
      <description>まだ肺炎が治りきらない3pandaですorz
徐々に良くなっている実感はあるのですが、相変わらず朝晩に37.4℃くらいの微熱が出てしまい。そして少し息苦しさと軽い頭痛が続いている状態です。
いつも私なら二、三日で回復して通常の生活に戻している頃ですが、
今回はどうにも自分で考えている以上に弱っているらしく、お医者さんからも
「悪化しない様に安静に」
と強く言われてしまっています。
タイミングが良いのかお仕事が止まっていて（本当はあんまり良くないけど;）盆明けまでは、このままノンビリさせてもらって今月の後半は頑張ってお仕事に専念しようとお思います。
熱中症にしても肺炎にしても
 栄養バランスの良い食事 十分な睡眠 過度なストレスを避ける  これが一番の予防らしいのです。
なんだか当たり前のことですが、現代人はその当たり前が難しいそうです。
そして、どうも自分で思っている以上に、人は疲労がたまるようです。
そんなわけで皆様もどうかお気をつけくださいませ。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これからやりたいこと20180803</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180803/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 18:53:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180803/</guid>
      <description>今日もTwitterでの1人ブレストから記事にしてみようと思います。
「これからやりたいこと」
正確にはエンジニアとして、社会人としてやっていきたい事
結論から書いてしまいますと、「人工知能」のお仕事をやりたいです。
人工知能のことを細かく書けるほどの知識が無いので今回は割愛します。
ただ分かっている事は、現在社会多々ある課題を解決するためには、大小の規模に関わらず人工知能の利用は不可欠だという事です。
 人手不足 大規模な災害 多種多様な事件 交通渋滞 超高齢化社会  などなど、多種多様な課題が現代社会には存在し、そしてこれからも増え続けます。（おそらく）
自分が100歳になった時 「子供が居ない私はきっと孤独な最後を迎えるのかなぁ〜」
って、暗い話をしたい訳では無いのですが、そう思う時があります。
ピンピンコロリ
なら良いのですが、病気になって寝たきりになる事だって考えられます。
でももし、もしですよ！
人工知能を搭載した介護ロボット居たら、寝たきりの私が苦痛を感じないように体の位置を調整してくれたり、痒いところを適度な強さでかいてくれたり、色々としてくれたら、孤独でも少しは幸せな最後を送れるのでは無いだろうか？
そして自分が亡くなった時に誰にも迷惑が掛からないように、後始末をしてくれるのだとしたら、とても穏やかな最後を迎えられるのではと思います。
そして、そんな未来に世の中を近づけるためには、今からでも自分が何かしら人工知能の仕事に就く事が、自分の力で未来を少しでも良くする一つの方法 ではないかと強く思うようになりました。
そうは言っても。。。。
現実は厳しく、理系でも無い私に中々そんなお仕事は回って来ません。
でも諦めずにその機会がやってくるまで自分で勉強をし、機会を逃さずに掴めるように準備をしておきたいと思います。
実は最近、頂いたお仕事をこなすのに必死で、人工知能の勉強が少し出来ていませんでした。
Twitterで一人ブレストをして、改めて自問自答したところまた少しやる気が戻って来ました。
そんなわけで改めて頑張ってみようと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterのハナシ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180802/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:26:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180802/</guid>
      <description>いつの頃からか基本的にTwitterは読む専門（ROM専？）になってしまったんだけど、ある時期は仕事の合間に暇さえあればやっていたし、通勤時に暇さえあれば何かを投稿していた気がします。
自分のページを見てみると登録したのが2007年4月のようで、きっとはてブとかの上位に紹介されていてアカウントを作ったのだと。 そう言えば3pandaの独自ドメインもその頃に取得していました。
Twitterは何と言うか、そのころの私にはとても衝撃なサービスでした。
タイムラインって言うリアルタイムで人の発した言葉がひたすらに流れ、その中でとりあえずフォローしていたWeb業界のちっとした有名人かがリアルに何を話ていて、その内容がその日の飲み会の話とかで　それが何と言うかとても現実味があってネットなんだけどリアルな感じがすごく伝わって本当に新鮮だった事を覚えています。
当時のTwitterの利用者は今と違ってWeb系の人が殆どで、これまで知り合えなかった同業の人に何人にも一気に出会えたり、 あの頃はすごく楽しかった事を覚えています。
そういえば、当時の私は会社に HTMLをコーディングする人が自分しかいない状況 に正直病んでいました。
 Fixしないデザイン 迫り来る期限 CSS3が使えない IE6&amp;hellip;.  HTMLを組んでいく仕事に誇りを持ちながらも、どうマークアップすれば最適だとかそんな事を話せる仲間が身近に居ない状況で
「HTMLを頑張っている人ってどこにいる？　関西にはいないのか？」
なんて事を本気で毎日考えて居ました。
しかしTwitterを見てみると私と同じ事に悩み、憤り、頑張っている、とても共感出来る人たちを見つけることが出来ました。
しかも東京じゃなくて大阪や京都と言う身近な場所にいる事にとても興奮した事を覚えています。
今では考えられないけどTwitterで知り合った人に直接あってその日に飲みに行って意気投合したり、その後、一緒に勉強会やったり、Twitterが与えてくれたものはすごい財産だなって今、改めて思います。
現在のTwitterの立ち位置は世間の人が誰でも知っているSNSの代表格の一つ。
それが決して悪い事じゃないし、意味のある事でもある、そう思う反面、昔のあの感じが今はとても懐かしい。
Twitterの使い方のもう一つに自分は1人ブレストで良く使っていました。
当然に人に見られても問題のない事に限りますが、そんなに知られて困るネタを揉む事もないので、運良く誰かがリプライしてコメントをくれたらラッキーかなくらいの使い方でした。
とりあえず、自分の考えを何かを書き出すって言うとても簡単な思考の整理術ですがTwitterを使う事で何だかスムーズに実行する事が出来ました。
今回のこの記事も、ふとTwitterで投稿していた内容をちょっとネタとして書いてみたくなり、記事にしてみました。
Twitterの1人ブレスト、久々にやってみると頭がスッキリしてすごく良い事に気がつきました。
ブログのネタに困ったらまたやってみようと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BLOGを初めて一ヶ月が経過</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180801/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 20:05:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180801/</guid>
      <description>昨日の記事で一応、七月の平日(カレンダー通り)は一応記事を書いた事になります。
昨日は完全に忘れていました。
取り留めの無い記事が殆どですし、正直その日に書けずに別の日に書いた事もあります。
それでもなんとか約二十日間、記事を書く事が出来ました。
職業柄、他人様のBLOGをCMSで構築する事は何度もやっているのに自分のBLOGがありませんでした。
それでも過去に何度か自分のBLOGは作った事はあるのですが、続いた事が殆どありませんでした。
職業病を言い訳にしては行けませんが、構築するまでの過程に力を使いすぎて作って満足していたように思います。
そしてBLOGで一番大切な 記事を書く事 を頑張れませんでした。
別に何だって良いので思った事なんかを書き溜める場でも良かったのですが中々それが難しかったようです。
その反省もあったこのブログはそもそもマークアップも頑張っていません。
そして内容は取り留めの無い同でも良い内容が殆どです。
とりあえず 書く習慣をつける を目標にしました。
だから内容も __ 適当で良い__ と自分の中でのハードルもかなり下げています。
そんなわけでも本日の内容も非常に適当なものになっていますが
今後も書く事を第一に続けていこうと思います。
今後の課題としてはお仕事が動き出した時に継続出来るかです。
何とか出勤前か帰宅後に無理せず書けるように続けて行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰省</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180731/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:08:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180731/</guid>
      <description>夏といえばスイカ、花火、祭、帰省
といわけでかなり強引な流れですが帰省しました。
実家までの道のりが電車で二時間。
新幹線なら東京から新大阪には少し足りないくらいの時間。
自動車ならもう少し早いのかもしれないのですが、
乗らないので分かりません。
でも少し早かった記憶があります。
特にこれと言ったネタが無いので本日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱中症からの肺炎</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180730/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 11:19:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180730/</guid>
      <description>表題の通りです。orz
熱中症で先週はダウンしておりましたが状態は徐々に回復し熱もあまり上がらなくなり
安心していたのですが、どうも咳が出る事、痰が出る事が気になり週末また病院に。
先生に症状を伝えたところ「肺炎の疑いがある」との事で胸のレントゲン撮影をする事に。
この時点で頭を過ぎったのは
「やばい、入院はやばい！！！」
そんなこんなで頭の中で入院中の諸々の事をどうするかを考えながらレントゲン撮影を行いどうでも良い話ですが足の脛を硬い機材にぶつけてアザになり
イタタ&amp;hellip;と思いながら待合で呼ばれる事を待ち
四、五分で呼ばれて再び診察室へ
撮影したレントゲンを見せてもらうと右胸が少し薄く白いくなっている部分が有り
それが肺の炎症部分のようで、咳と痰の原因との事。
診断結果はやはり「肺炎」となりました。
orz
しかし、ここ二週間で「熱中症」と「肺炎」をダブルで患うとは何とも複雑な心境です。
自分は割と体が丈夫だと頭のどこかで思っていたので正直ショックでした。
そんなに不規則な生活をしていなくて、こんなことになるのだなぁと思い知りました。
ただ幸いな事に症状は軽く、大人しくしていれば、一週間程度回復するとの事でした。
とりあえず、大事を取って今週も休養させて頂きたいと思います。
皆様もお気をつけ下さいませ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうでもいいはなし 20180727</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180727/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 15:32:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180727/</guid>
      <description>大人になると思いや気持ちだけではどうにもならない事が出てきます。
だって生活して行かなければならない。
養っている家族いるのであれば尚のこと。
NHK連続テレビ小説『半分、青い。』※を見ていて
「涼ちゃん、脚本担当として名前を必ず載せるように一筆書かせろ！」
「涼ちゃん、プロデューサーにバラさない代わりに仕事をもらえ！ 生活があるだろ！」
なんて夢の無い現実的な事ばかりを今週はテレビの前で汚れた大人は呟いておりました。
※ドラマの説明は間違いがあると良くないので公式ホームページをご覧ください
m(＿ ＿)m
でも、そんな涼ちゃんが何だか羨ましく、
「私は何かを失ってしまったのかもしれない」
ってナレーションがふと、頭の中で流れました。
結論から言うと、
北川悦吏子先生の脚本は世代的にツボ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調子の悪い時に負の感情を増幅させない方法を探して</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180726/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:04:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180726/</guid>
      <description>調子 とはこの記事では 状況 や 状態 の事を意味していると思って読んでいただけると幸いです。m(＿ ＿)m
ですので 調子の悪い時 は
 体調が悪い 金銭的に厳しい ストレスを抱えている とにかく思うようにいかない時  などなどが該当します。
さて、調子の悪い時に人間の品と言うか質が問われるのだと改めて思う今日この頃です。
自分の話に言えば、直近では熱中症による体調不良で、イライラしてしまう事が多かったなと、今はとても反省しています。
反省出来るくらいは体調が良くなったのだと思います。
調子が悪いと負の感情が溢れてしまいSNSに余計な事を書いてしまったり、自分自身の未熟さを痛感します。
人間生きているとどうあっても調子の良くない時があって、その時にどう対処するかの力をつけておくのが必要なのかなと思います。
でも難しくてどうしたら良いのかは正直分かりません。
最近、すごく思うのは世の中で起きる事件で、加害者とされる人物に対して
 あり得ない! 考えられない！ 最低だ！  などとと思う前に
 なぜこの事件が起きたのか？ 犯人はどうして罪を犯したのか？ どうしたら防げたのだろうか？  その事を考えないと行けないと思うようになりました。
前提として犯罪者を庇う気もないですし、被害者がいる場合は当然、加害者は社会的制裁を受けるべきだとおも思います。
ただ&amp;hellip;
「自分には関係ない」
私たちはどこかで、こう思ってしまいがちだと思います。
少なくとも私はそう思いってしまう事が多かったです。
そして、この事が 非常に危険なの事 だと今は思います。
人は調子が悪くなれば簡単に冷静さを失ってしまいます。
そして人は何をきっかけに罪を犯してしまうかなんて予測出来ません。
なので
「一歩間違えたら、自分も犯罪者になるかもしれない」
と言う危機感を常に持つ事が 、負の感情に侵されず冷静さを保つために日々出来る事なのだと今は思っています。
そしてその事を忘れない為に本日の記事とさせて頂きました。
以上です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後 2</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180725/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:54:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180725/</guid>
      <description>今朝は体温が36度台と昨日よりは大分と改善していたのですが
夕方に少し上がり37度前半になっていました。
予定ではこれから体を慣らすために買い物に行くつもりだったのですが
念の為にやめておきます。
熱中症は長引きますので皆様もどうかお気をつけ下さい。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180724/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:13:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180724/</guid>
      <description>昨日は熱中症にかかってしまったと言う記事だったのですが、病院の点滴が効いたのか熱も37度を行くか行かないかをウロチョロする程度に落ち着いております。
ちょっと養生するように言われているので、かなり短いですが今日はこの辺で
m(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年に一度の異常事態。その正体は</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180723/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:13:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180723/</guid>
      <description>事の始まりは先週末の土曜日。
朝から体調不良で身体中が痛く、何か違和感を感じいました。
「まぁ、ちょっとした疲れだろう」
と、その時は深く考えませんでした。
異変を感じたのは夕方&amp;hellip;
少し疲れを取ろうと仮眠を取りました。
寝室のベットで横になった時に体が震えている事に気づきました。
「ちょっと冷房が効き過ぎが原因なんだろう」と布団を羽織り、眠さが優った事もあり一旦は眠りに落ちました。
それから暫くして目を醒ましたのですが、手や足の節々に普段は感じない強い痛みを感じるようになってしました。
流石に異常事態と思い、体温計を探し熱を測ったところ
「38.6°」
体温計はここ10年近く見たことの無い数字を叩き出していました。
運が悪い事に土曜日の夕方で、翌日も日曜日なので病院も空いてません。
仕方なく市販の風邪薬で熱を抑えて過ごしました。 幸いな事に熱以外にこれと言った症状は無かったので食事も取れましたし 睡眠も十分取れたのでただの風邪ならそれで状態は良くなるとまだ余裕を持っていたのです。
しかし、朝はあまりの体の暑さに目を醒まし、
体温計の数値は相変わらず「38度」が続いている状態でした。
二日経ってこれは流石に危険と判断して病院に行くことしました。
自分としては夏風邪にでもかかったのだろうと最初は思っていたので、何に病気かと少し不安を抱えながら病院に向かいました。
そして病院
先生に症状などを一通り伝えた後に冷静に言われた一言は&amp;hellip;.
先生「熱中症ですね」
頭に？が点灯しました。
なぜかと言えば、今月は冷房の効いた自宅（勿体無いけど熱中症は怖いので）ずっといて、自宅のすぐ横のスーパーに夕方だけ買い出しに行くような生活をしていたので、熱中症は頭になかったのです。
私「先生、私今月はずつと自宅におりまして、もちろん冷房もつけていたんですが」 先生「そうですね、見る限り水分が足りていないようなので寝ている間に汗をかかれたりで水分不足になったのかもしれないですね。後は寝不足だったりですかね」
夜は1時間くらいは冷房をつけているんですが、やはり切れた時に汗をかいて水分や塩分を奪われて志摩市、先々週の末と先週の明けは少し無理した記憶があったのでそこでトドメだったのかもしれませんね。
そんなわけで多分に漏れず熱中症にかかりました。
やってしまいました。
※未だ調子が完全で無いので文章の雑さ加減はお許しくださいmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一つのデバイスで複数のGitアカウントを管理する</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180720/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:40:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180720/</guid>
      <description>一つのデバイスで複数のGitHubアカウントを管理したい時の方法をまとめてみました。
利用が想定されるケースは少ないかもしれませんが、私は必要に迫られたので今後のためにまとめておきます。
誰かのお役に立てれば幸いです。
前提条件 サブアカウントとして扱いたいGitHubユーザーのSSH Key(ここではsub_id_rsa)は用意済みでありGitHub側で設定済みとします。
configにサブアカウント用の設定を追加 ~/.ssh/config configにgithub-subの設定を用意します。 この時に「IdentityFile」にはサブアカウントとして管理したいGitHubアカウント用のSSH Keyを指定します。
# こちらは通常用 概ねこんな感じになっているはず Host github github.com HostName github.com IdentityFile ~/.ssh/id_rsa # mainアカウント用のSSH Key User git # 以下を今回追加 Host github-sub HostName github.com IdentityFile ~/.ssh/sub_id_rsa # subアカウント用のSSH Key User git  clone HostNameのところをsubの変更して行います。
git clone @github-sub:XXXX/xxxx.git:  もし cloneで怒られたらこれ
git remote rm origin  submoduleの場合 同じくHostNameのところをsubの変更して行います。 以下はあるリポジトリをsubと言う弟子ディレクトリに紐付けています。
git submodule add -b master git@github-sub:XXXX/xxxx.git sub  config &amp;ndash;localでサブアカウント用の設定を行う config localでサブアカウントの名前とemailを設定しておきます。
この設定が無いとglobalで設定されたuserで反映されてしまいます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Lambda( &#43; APIGateway) を使ったAjaxなWebフォームを作ってみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180719/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 11:20:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180719/</guid>
      <description>今回は技術ネタです。一応エンジニアなので(^^:
今年になってAWSのLambda + APIGatewayを使って俗に言うサーバーレス開発ってのを結構やったんですが
Ajaxを利用する時にかなり苦戦を強いられました。
今回はその時に覚えた事を備忘録代わりに記事にしたいと思います。
概要 今回はありがちな入力フォームをAjaxで実装して見たいと思います。 フロントエンド側(html)とバックエンド側(サーバサイドなど)の連携で最も多いのはフォーム画面だと思います。 そして最近にWebフォームでAjaxを利用しないケースは少ないのでAjaxを利用します。
実装の流れ  HTMLのフォームに名前とメールアドレスを入力しAPIGatewayへ APIGatewayが受け取りLambdaへフォーム内容を渡す Lambdaは受け取った名前やアドレスを扱ってなんらかの処理（例えばDB書き込みやメールを送るなどだがここの処理は割愛） Lambdaは通信結果をAPIGatewayへ HTMLはAjaxで結果を受け取る  図解するとこんな感じ html&amp;lt;&amp;mdash; API Gateway &amp;ndash;&amp;gt; Lambda
作成手順 1.API Gateway: Lambda関数を先に作作成時に自動生成だとメソッド: ANYになりCORSが有効にして効かない不具合が あるため、ANYを削除しPOSTで新たにメソッドを作成
 アクションのプルダウンメニューで以下の順に実行 リソースのアクション-メソッドの作成 POSTを選択  1-1.階層 階層は以下のようになっている想定
/ -/Test --POST  1-2. セットアップ(POST - セットアップ)  統合タイプ-Lambda 関数を選択 Lambda プロキシ統合の使用-今回はチェックを入れない Lambda リージョン-適切なものを選択 アジアパシフィック(東京)なのでap-northeast-1 Lambda 関数 Test デフォルトタイムアウトの使用 チェック  1-3.CORSの有効化 アクションのプルダウンメニューで以下の順に実行 1. リソースのアクション-CORSの有効化 1. APIアクション-APIのデプロイ 1. デプロイ
1-4.メソッドリクエスト ※ ここの設定が少々怪しいので要検証</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰って来た3panda</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180718/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:02:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180718/</guid>
      <description>とっても今更なお話ですが&amp;hellip;
ここ二年くらいモバイルゲームのエンジニアをやって来たのですが、この度Webの人として返り咲きました。
今年に入ってLambda(サーバーレス)をやっていたのでWebの技術には触れていたのですが、 フロント側と連携する事も殆どなくて、あまり実感はありませんでした。
実感を持ってたのは今月に入ってReactをやるようになってからですかね。
Reactなので必然的にHTMLはもちろん、CSSも書く事になるので
「あぁ、Webだ」
と実感するようになりました。
この二年間、Webについては一応は情報は追ってはいたんですが、進歩が早くて浦島太郎状態です(^^:
Gruntはいつの間にか姿が見えなくなり、glupは触る前に見かけなくなり、今はタスクランナーとかはWebpackなんですね。
CSSプロセッサはPostCSSはまだ何となく、SASSは「知ってるぞ！」って思っていたらnode-sassだし(元はRubyで基本同じだけど)&amp;hellip;
まぁ相変わらずなのはWebのフロントは環境構築が大変&amp;hellip;
それでもJavaScriptのフレームワークはReact.jsやVue.jsが定着化し
Alt.jsもTypeScriptかBabel(正確にはAltでは無い？)のほぼ二つに定番として落ち着いているので 今が新たにWebを始めるには丁度良い時期なのかもしれません。
最も、この進化の早い事こそWebの醍醐味で、この事に改めて魅力を感じれたからこそ、再び帰ってきった気しています。
そんなわけで3pandaは気持ちを新たにWebのエンジニアとして頑張って参ります。
今後ともよろしくお願い致します。
PS:
大阪、京都周辺の皆様、また勉強会やりましょう！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日はお休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180717/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 09:43:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180717/</guid>
      <description>ここ1週間くらいずっとやっていたWebアプリのモックが完成しました。
使った技術はこんな感じです↓
 React (TypeScript) Lambda (Python) API Gateway Backlog API  今回、BacklogのAPIを使うものだったので当然バックの処理が必要に(もしかしたら何かJavaScriptだけで出来る方法ある？)なりました。
そこは今年になって必要に迫られて触れるようになったLambda(Python)とAPI Gatewayで行いました。バックは苦労して覚えた甲斐もありそれほど苦戦せず順調に終えられました。
問題はフロント部分。 フロントの使用技術はReact (TypeScript)。 Reactはちゃんと触ったのが初めてで、しかもTypeScriptを使うと言うオーダーだったので正直苦戦しましたが良い勉強になりました。
詳細はまた技術ネタとして記事にしようと思います。
そんなわけで世間はお休みの連休中、結構がっつり開発していたので本日はお休みを頂きますー
今回の開発で得た事は忘備録代わりに記事にしていく予定（あくまで予定w）です。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひさしぶりに歩きました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180713/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 15:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180713/</guid>
      <description>会社勤めを辞めて早2週間が過ぎようとしています。
お仕事の話が(数ヶ月のフリーの話からその後の引き取り先??のお話などあらゆる可能性も含め）色々と進んでいるので、気持ち的には非常に穏やかです。
金銭的な面で言えば先月この状態だったら本当に嬉しかったのですが贅沢は言ってられません。
さて、今朝は色々と事務処理を行うために銀行や郵便局に用事がありましてウロチョロと歩き回っておりました。
午前中だったこともあり、まだそれほど暑くも無く、歩くには丁度よかったです。
家で仕事をしているとものすごく快適なのですが、難点はあまり動かないための運動不足。
今、体型的には痩せ過ぎなので太る心配は無いのですが（むしろ増やしたい）、筋肉の衰えてしまうと困るのでたまには今日みたいに理由をつけて歩いた方が良いのかと思いました。
出来れば毎日、少なくても週に三日程は行いたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お昼に悩む</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180712/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 12:09:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180712/</guid>
      <description>お昼に悩む
自宅で仕事をする生活になって二週間近くなってきました。
何が一番の悩みかというと&amp;hellip;
お昼ご飯です。
妻は私がいると
「任せた！」
と作る気は無いようなのでなんとかやるしかありません。
作るのは良いのですが、何を作るのか考えるのが面倒です;;
ちなみに晩御飯は週末におかずを大量に作るので大丈夫なんですがお昼はいつも悩みます。
そんなわけでお昼です。
では今日はこの辺で</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相棒のMBA</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180711/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 12:09:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180711/</guid>
      <description>私の相棒（自宅作業マシーン）はMacBook Air (13-inch, Mid 2011)なんですが、ありがたい事にまだ現役で使っています。
この機種、バッテリーの不具合など色々とトラブルがあったんですが幸い私は問題なく使わせていただいています。
OSも今のところ最新のHigh Sierraがインストール出来て問題なく動いています。
実績としては
 数年前のプレゼン資料 Unityのサンプル（勉強用） このBlog その他、最近GitHubにあげているもの  etc
と色々と活躍してもらっています。
今書いているこの記事ももちろん相棒で書いています。
そんな頼れる相棒ですが、最近ファンがものすごく唸っている時があって、GPUに負担がかかるものは厳しいのかもしれません。
なんとか年内は現役でいてくれると嬉しいなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅雨</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180710/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:09:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180710/</guid>
      <description>梅雨明けしたのでしょうか？
先週の西日本豪雨の後、暑い日が続いているので西日本も開けたのかもしれませんが、梅雨明け宣言を聞いていないので分からないですね。
そして、ここ最近の地震だったり雨の影響で学生さんは登校できない日が続いているようです。
たまたまテレビのニュースで見たいのですが 中学や高校の期末試験が、授業時間の関係で1日5教科を行うなどかなり以上事態なところもあるようでした。
なんか想像するだけで大変です&amp;hellip;
特に落ちはありませんが今日はこのへんでmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5時起きから6時起き、そしてまた5時起きに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180709/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:08:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180709/</guid>
      <description>今日から起床時間を5時過ぎに変更しました。
2月くらいまで10年近く5時に起床していました。
我が家は共働きで妻の出勤が早かった事もあってそれに合わせた感じです。
昨年、妻が仕事を辞める事になり、早起きする理由が少し無くなったのですが 習慣を急に変えるもの難しいものでそのままでした。
ただ2月の前々職を退職し、次の職場が10時出勤で早く起きる理由も無くなってしまった事もあり、1時間遅き6時起床に変更していました。
で、なんで今回戻したのかって話ですが、来月からのお仕事で少し早めに出勤する事になりそうで5時に起きる事になりました。
そんなわけで寝る時間は11時目標で頑張っております。
今は自宅で仕事をしているので問題なくやって行けそうです。
でもたまには夜更かししたいのが本音ですが健康のためにも極力このままいければと思っております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180706/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:11:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180706/</guid>
      <description>今日はものすごい雨で始発から電車が止まっていたり、
本数が減っていたりと大荒れの様子。
会社勤めをしなくなって最初の一週間が過ぎ、
色々と焦る部分もあるんですが、こういう時は「少し良かった」と思ってしまいます。
ダメな奴ですね。
閑話休題
さて、近況です。
来月からいくつかの企業さんからのお仕事を請け負う形になりました。
図らずもフリーランスのような形になります。
期間は未定です。
今、お話がまとまっている企業さんはいずれもスタートアップの企業さんで
作っているプロダクトがとても面白いです。
なので、自分が関わる事でより良くなってもらえるように頑張りたいと思います！！
ただ今回は偶然とタイミングが重なっただけで、「フリーランスでやっていこう！」とか「起業するぞ！」とか
考えているわけではないので良い企業さんが私を雇ってくれたら、会社勤めに戻ると思います。
取り急ぎ、近況のご報告まで
PS: でも生きていくためにお仕事は欲しいです。「お仕事あるよ！」って人はお気軽にTwitter(@3panda)でお声がけ頂けると幸いです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年にIT系の転職活動で感じた事  その1</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180705/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 09:49:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180705/</guid>
      <description>ここしばらく転職活動をしていて前回の二年程前と変わったと思う事をあげてみました。
 履歴書や職務経歴書はデータが基本 面接の前の面談が多い 面談と面接はSkypeやGoogle ハングアウトなどが基本 面接以外になんらかの課題制作がある（場合もある）  履歴書や職務経歴書はデータが基本 履歴書や職務経歴書のデータ提出（PDFなど）はIT関係だと珍しいものではありませんでした。
ただ今年は基本データでむしろ「印刷した物は受付いない」と言う企業さんもいくつかありました。
まぁ、確かにデータでもらえた方が社内で関係者に共有しやすいですし、当たり前と言えば当たり前なんですが、
少しは前はなんだかんだで手書きの履歴書を持参し、面接を受けるのが基本だったので時代も変わったなっと思ってしまいました。
面接の前の面談が多い Wantedlyなんかを利用していると「まずは話を聞きたい」で応募できるんですが、以前は社交辞令でガチの面接になっていた気がします。
しかし今年は本当に話を聞きに行くカジュアルな面談という形を取られる企業さんが殆どでした。
まずは会社説明を聞く感じで採用担当の方や現場の方に色々とお話を伺っていました。
 採用後のミスマッチが減らせそう 面接では聞きにくい現場の意見とかも聞き出しやすい 面接に進んだ時に面接官に慣れているので話やすい(面接官が同じ場合は) 書類選考時に人柄なども想像して選考してもらえる（※気がする）  個人的に上記のような利点があって凄く良いと思いました。 尚、最後の一つは個人的な見解ですので悪しからず
面談と面接はSkypeやGoogle ハングアウトなどが基本 前項の面談が増えた理由にSkypeやGoogle ハングアウトなどを業務で利用する企業さんが増えた事が大きいかもしれません。
地域別でプロジェクトを組む企業さんが減り社内でも遠隔でお仕事をする事が 多いので自然と採用活動にも取り入れられたのかと思います。
それを踏まえると遠隔でのコミュニケーションが取れる事も採用のポイントなのかもしれません。
面接以外になんらかの課題制作がある（場合もある） これも今回特に感じた事です。 課題の種類は色々ですが
 一次面接時にその場で 書類選考後などにWebサービスで 書類選考後に会社独自の課題で  etc
ざっとこんなものだったと思います。
課題の所感 Webサービスを利用しているところが結構多い印象でした。
そして海外のサービスを利用しているとこも多く、英語なのでまず問題を理解するのに苦労しました。
まぁ、よく読めば理解できる程度のもんなんですが&amp;hellip;
後は企業さんがWebサービスを提供している場合はそのAPIを利用して何を開発すると言う面白いものもありました。
と言うわけで
2018年にIT系の転職活動で感じた事 その1 でした。
その2 があるかは分かりませんが、また思いついたら書いてみます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久々に実家に行って来ました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180704/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:30:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180704/</guid>
      <description>昨日は久々に実家に帰りました。
そして美容院に。
美容院は実家に住んでいたところから同じお店に 10年以上通ってます。
理由は実家に帰る口実です。(腕が良いと言うのも理由）
実は実家と今の住まいまでの距離は微妙で
 日帰りは出来るが少しきつい 理由が無いと帰るのに腰が上がらない でも定期的に親の顔は見ておきたい  と言うわけで定期的に帰る理由を作りました。
後、昨日は福岡に住んでいる弟が帰って来ていて
「Blogをのレイアウトが上手くいかないだけどHTMLとかCSSって分かる？」
との事。
「それでご飯食べてたで！」
「マジで！　助けて！！」
「まかせとけ！！」
って事で少しばかり手助けを。
そんなに凄い事をして無いのですが、人生で初めてくらいに 「凄いな！」 と言われました。
この歳でようやく兄の威厳を示せたようです（笑）
話を聞くともう三年くらいBlogをやっていて広告収入で数千円は得ているとか。
アクセス解析なんかもちゃんとやっていて、それを踏まえてレイアウトも調整しているのだとか。
そして目標はBlogでご飯を食べる事だそうでです。
正直、「凄いな！」って思いました。
私も負けずに頑張ります！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 FIFAワールドカップ ロシア</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180703/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180703/</guid>
      <description>日本がベルギーに負けました。
サッカーに詳しく無い私は語るべきじゃ無いんでしょうが
日本は頑張ったと思います。
格上相手に二点も取れたのは凄いと正直思いました。
何はともあれ日本代表と関係者の方々、お疲れ様でした！
以上！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180702/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 09:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180702/</guid>
      <description>今日から新しい生活が始まるのでBLOGを書いてみる事にした。
色々あって会社勤めを辞める事になりました。
10年くらいぶりにどこの企業にも所属していない状態です。
正直非常事態です。
ただ、地道にお仕事探し（就職活動、個人でのお仕事の営業活動）をしていた成果がようやく出始めて今月は色々忙しいそうです。
お金になるのはまだ先になりそうだけど、長期的に考えて有意義な1ヶ月になると思う。いやしないといけない。
取り急ぎ、初日はこんなところで</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>