<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ひとりごと on 3panda</title>
    <link>https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/</link>
    <description>Recent content in ひとりごと on 3panda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Oct 2018 07:14:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>腹は減っては....</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181030/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:14:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181030/</guid>
      <description>最近、季節の変わり目なのか体調もイマイチの日々が続きました。
体調が悪いと気分も滅入って、なんだから機嫌も良くなかったように思えます。
大体、こう言う場合は、寝不足だったりで疲れがうまく取れていない時だったります。
そう言えば、最近は忙しくて昼寝も出来てませんでした。
夜もなんだか少し眠りも浅いです。。
後はお腹が空いている時。
腹は減っては戦は出来ぬ ではないですが、お腹が空いているとどうにも調子が上がりません。
そう言えば季節も秋になって美味しい食べ物が食卓に並ぶ季節ですね。
食べ過ぎは注意ですが、気分が晴れない時はまずは食事をしようと思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>気になったフレーズの答えを探したはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181026/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:34:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181026/</guid>
      <description>「チュウナゴンからチュウナゴン、それはありえない！」
今朝、駅のホームで電車を待っている時に聞こえたこのフレーズがどうにも引っかかっています。
さらに
「まわりからチュウナゴン？ それはあり得る」
いずれも高校生の男の子たちの会話ですが、前後の会話が聞こえ無いので何のことやらさっぱりです。ʅ（◞‿◟）ʃ
チュウナゴンは中納言？
彼らは試験前なのか？
季節的には中間試験ですかね？
歴史？
高校三年間のどこか一年で、日本史を取っていたら中納言は出てきそうですが、4月から考えれば後半に入る段階で中納言？？
そもそも中納言だとしても詳しくは無いですが、時期的に戦国時代とか江戸時代に入ってそうなイメージです。
そういえば、中納言って名前の居酒屋さんか中華料理屋さんがあったかも？
アルバイト？
中納言ってチェーン店があって、どこかのお店を辞めてどこかのお店に入るって話で
「中納言から中納言、ありえない！」
何となく辻褄が合った気がします。
でも
「まわりから中納言？ それはあり得る」
いや、あり得ない！ って言うか、もうよく分からない。
そんなどうでも良い話を頭で問答していたら、
「ゾンビメイクしようよ。楽しいよ。」
って話し声が聞こえてきました。
季節はハロウィンですね。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>みえない味方とみえない敵</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181025/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:16:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181025/</guid>
      <description>ネットは一度炎上すると、取り返しのつかないことになる
考え方の違いを述べ合い、議論する場がドンドンなくなっているように思う
マスコミはネットの不特定多数の反応を恐れて、自身の見解を述べ議論をしようとしない
正確には出来ないのかもしれない
考え方は沢山あって良いはず
個人の意見を述べるオープンな環境としてSNSは存在している
個人の考えを主張し意見の違う人と論議をする事は良い事
でも現実は多数の反感を買うと、その意見はつぶされてしまう
少数の賛同しか得られなかったものは、圧倒的な数の力につぶされてしまう
議論の決着は、大勢の見えない味方の数になる
でも みえない味方 は 味方 だが、本当に言いたかった事を理解してくれているかは分からない
だから、いつしか諦めて、分かりやすい言葉だけを並べて みえない味方 を増やそうとする
分かりにくい事は誤解を生み、みえない敵 を増やしてしまう
みえない敵 はとても怖い
みえない敵 は圧倒的な数で襲ってくるから
そして みえない味方も　いつ　みえない敵になるかは分からない
でも　みえない敵　が　みえない味方　になる事もある
良いも悪いも みえない味方　も　みえない敵　も　自分自身かもしれない
自分自身が 誰かを勝たせ、自分自身が誰かを追いやっている かもしれない
そう自覚しないといけない
今そんな世の中なんだと思う
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterで10,000ツイートしたらしい</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181024/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:11:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181024/</guid>
      <description>少し前の話ですがTwitterのツイート数が10,000に達しました。
「で？」って声が聞こえてくるとか、こないとか
そういえばTwitterに登録したのが2007年4月で、もう11年も経っています。
時の流れが早いと感じました
昔はとにかく思い付きをツイートしていました
何も考えずに仕事の愚痴も垂れ流していました
割と見られていると気づいてぞっとした事もありました
自分の事を書かれているのを偶然発見しました
大した事じゃ無いけどそれは悪口で、良い気分にはなりませんでした
なのでそれからは愚痴は書いても誰かに対する悪口は書かないように意識しています
されて嫌な事はやらない方が良いとおもいました
良い事もたくさんありました
HTMLやCSSにまじめに取り組む人たちと知り合えました
いまだとありえないはなしですが、Twitterがきっかけでリアルでも仲良くなりました
いまでもつながっています
しごとをもらったこともあります
しごとをしょうかいしたこともあります
最初はWeb業界の人たちばかりでした
次第に居心地が悪くなりました
Facebookがメインになりました
でも最近もどってきました
流れているツイートの速さが相変わらずすごいなとおもいました
人を怒らせる発言は怖いとおもいました
次の日にはツイートが消されていました
でも画像で拡散されていました
そのツイートをしたアカウントはクローズされていました
このBLOGを見ている人の半数以上がTwitter経由でした
記事の内容でフォローワー数が変動していて驚いた
根拠はないです、でも多分そうです
ツイート10,000まで最後はカウントダウンしました
特に意味はあませんでした
やってみたかっただけでした
これからもTwitterは使って行こうと思いました
今日はツイートするように記事を書いてみました
とくに深い意味はありません
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思いついた勢いで記事を書けるかの個人的な考察</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181023/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:07:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181023/</guid>
      <description>何かが頭で思いついた時、そのまま勢いで記事を書く事があります。
今日はそんな時の自分の自身の考察です。
勢いで記事を書き始める とにかく書きたい事が頭に浮かんだので勢いで書いて行きます。 そのまま、書き切れる場合はそれなりにまとまっていて、殆ど直さずに公開してます。
しかし、大抵は勢いでは書ききれず、立ち止まってしまいます。
その理由はおそらくですが、
結論が見えていない = ゴールが自分で分からなくなっている
では無いかと考えています。
書きながら答えを探している 書いている途中で迷ったとき、それでも書き続けて見ます。
とにかく何か頭に思い浮かぶ色々と書きながら、最初に書き出した動機を探します。
探すと言っても意識は無く、書き出された文章を読みながら無意識に答えを探している
その過程の中で、答えが見つかり記事まとめます。おそらく
いちおうまとめ 思い付きでブログの記事が書けるのか ですが
書ききれる場合 この場合はすでに整理がついているので最後まで書ききれるのだと思います。 既に頭の中や他のアウトプット（紙に書いり、SNSでつぶやいたり、ひとりごと&amp;hellip;）する事ですでに答えが出ており、書ききれるのだと思います。
書ききれない場合 この場合は整理が出来ていないのでゴールを見失い、途中で書き終わってしまいます。
しかし、この時に未整理の言葉でも頭から外に出す事で整理が進みます。
結果的に別の記事になったり、何か別の形の完成に近くのだと思います。
おわり そんなこんなで、この記事も当初は勢いで書いたのですが、最後に結論に持って行けずに彷徨っていました。
そして数日寝かせ今に至り、自分なりにはまとめる事が出来ました。
相変わらず浅い文章にはなりましたが(^^;
まぁ、これからもこんな感じで書いていきます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181019/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:11:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181019/</guid>
      <description>あらゆるプロダクト(Webサイト、Webサービス、アプリケーション、製造物&amp;hellip;etc)には色々な「なに」や「だれ」などなにかが存在します。
 なに をするためのものか なに が出来るのか なに が出来ない どこ で使うのか だれ が使うのか だれ の為のものか  etc
あらたに なにか をつくる、すでにある なにかをどうにかする 、仕事をしていると遭遇するこれらの場面で共通して存在し、そして一番見失いがちな事ではないかと思います。
また、前者はその時点で存在しないもの、後者はその時点ですでに存在しているものであるため、 短期的な目的が異なってくる場合もあり、関わり方が違って行くため別のなにかと感じてしまいます。
ただ、どちらも共通して言える事は、上手くいっている時は「なに」や「だれ」が明確になっている、 逆に上手くいかずに低迷している時は「なに」や「だれ」が不明確になっている　ように思います。
私は現在はWebやシステムの開発がお仕事になっていて、新規も既存の何れにも関わる事があります。 仕事をしていて、そのプロジェクトや自身のタスクの進み具合が悪い時は、この「なに」や「だれ」を見失っている時が多いと実感しています。
そんなときは、もう一度「なに」や「だれ」など 「なにか」についてを考える必要があると、つい最近、実感しましたので、今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ただの電車の座席に乗れるかどうかの話を機械学習ぽい話にしてみた</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181018/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:08:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181018/</guid>
      <description>私は高校の時から電車での通勤通学をしてきた
その長年の感から、かなりの高確率で途中で座れる
これは長年の電車での(座席に座れた)体験のおかげである
この体験を経験することで感が冴えて行くのだと思う
これを機械学習ぽく考えてみる
座れた経験を体験する、これは学習になる
その経験は脳に残る
高確率で座れるのはその記憶を利用しいている
経験は機械学習で言うところのモデル
モデルを利用して座るための行動を計算している
まさに機械学習
でもって誰に教わるわけでも無いから教師なし学習？
さらに言うと、
座れると「楽」って言う報酬があるから、そうか強化学習！。
でもって
人間の脳のアレはアレだから深層学習？？
つまりDQN&amp;hellip;深層強化学習だ！！
※この記事は完全なる私の妄想であり、なんの根拠もありませんのでご理解ください。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盗用するなら恥をかく</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181017/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181017/</guid>
      <description>BLOGのネタがないなぁ～なんて思いながらSNSを眺めていたら
BLOGの記事が盗用されたと言う記事を見つけました。
荒れそうなのでリンクとかの紹介は止めておきます。
盗用した側はかなりキッチリとした内容を頻繁に投稿している印象でした。
おそらく書くことに困ってやってしまったのかなっと思いました。
実際全ての記事が盗用なのか、その記事だけなのかは分かりません。
盗用された側は企業のBLOGで、CEOの方がある程度の頻度で数年間更新しているようでした。
当然ながらお怒りのご様子で抗議されていました。
その講義も記事にされていたのですが、そこに書かれていたように
記事を書くのには時間と労力が掛かります。
ましてや、テーマ性の高い記事であれば、事実確認も必要でしょうし、伝わりやすさを考えたり、イメージ画像を探したりとかなりの苦労があるでしょう。
書き手としての苦労は、私程度の適当な記事しか公開出来ない人間にも少しは理解できます。
こんな適当なBLOGの記事ですらそれなりに苦労してますので。
そんな書き手の苦労を考えると、記事の盗用は許される事ではありません。
盗用するくらいであれば、誤字脱字でも、支離滅裂でも良いので
その時の自分の状態で書き出された文章を公開し、恥をかきたいと思います。
少なくとも私はその方が世に出す価値のあるコンテンツだと考えます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本当の解決とはなんだろう</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:09:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181016/</guid>
      <description>人と人との争いの発端はちょっとした　行き違い、誤解、すれ違い が原因かもしれない。
だから、腹を割って話し合えばその事自体は解決する事が出来る。
腹を割って話せば、行き違い、誤解、すれ違い は解消出来る。
しかし、それらが何故起きたのか、元となる原因を突きとめなければ、根本解決にはならない。
それを避け、目をそむけ問題に蓋をしているだけでは、別の　行き違い、誤解、すれ違い が発端でまた争い新たな争いが初まることになる。
根本的な問題の解決には痛みを伴う。
痛み分けをしてでも、根本の問題解決をすべきなのか、どうかは向き合い方次第。
解決を望むのであれば、痛みを伴ってでも根本的な問題に向き合うしかない
目をそむけては平和に手に入らないから
でも人はどうしても目を背けてしまう
真の解決は必ずしも全ての人にやさしくないから
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひとつ年をとりました2018</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181015/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 07:32:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181015/</guid>
      <description>10/14が誕生日でした
またひとつ年を取りました
一年前と今はどうだったのか、思い出してみると
昨年は誕生日を夢の国で過ごしました
誕生日だからってわけではなく、たまたまその日しか空いてなかったので
でも、なんだかんだと豪華な誕生日になりました
今年は自宅で特に何も無く過ごしました
昨年の今頃は、経済的には安定していました
現在はフリーランスなのでかなり不安定です
昨年の今頃は、大きな会社の片隅にいたので会社の方針に振り回されていました
現在はフリーランスなので、何にも振り回される事は無い状況になりました
代わりに自分で全て動かないといけない状況になりました
昨年は機械学習などAIの勉強をし始めていました
今年は後半からあまり勉強ができていません
でも、身近なところでお仕事させてもらってます
機械学習の部分を担当しているわけではありませんが、AIのアプリに関わっています
昨年は自分の将来について悩んでいました
現在も継続中&amp;hellip;.
結論
経済的な部分は不安定になりました
それ以外については悪くないように思います
正直、経済的な不安はかなり重大な課題です
しかし、この先フリーランスからまた会社員に戻ったとしても、何が起こるか分からない状況には変わりありません
ですので今のうちに対処できる力をつけておきたいと思います。
今年、図らずもフリーランスになりましたが、これはその課題をどうにかする力を付けるための、好機だと思う事にしました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命を懸けると人は言う</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181012/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181012/</guid>
      <description>命を懸ける と言う人がこの世の中にはたくさんいる
だけど、考えて欲しい
あなたが命を失う事で悲しむ人がたくさんいる
それは、あなたが考えるよりも遥かに多くの人だろう
それでも命を懸けると言うのであれば
それはとても罪深いものだ。
もう一度考えて欲しい
その重罪を犯してまで成すべき事なのか
あなたが成そうとする事に命を懸ける必要があるのか
あるテレビドラマを観ていて、ふと思いました。
ひとりごとです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電車で座れなかったので</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181011/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:47:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181011/</guid>
      <description>電車で座れかなったので、ダラダラと記事のネタを書いてます。
昨夜は夜中に目が覚めてしまった事もあって寝不足です。
出来る事ならば電車で寝たかった。
最近どうも感が狂ったのか、座る事が出来ない場合が多いです。
以前は特殊能力と言えるほど、次に降りる人の前に立って、二駅くらいで座れていました。
まぁ、出勤時間に融通が効く事もあって、ラッシュは避けているのでまだましです。
つり革も確保出来ています（これ重要）
都内の電車だとそれも叶わないので、やはり関西に住んでいて良かったと常々思います。
そんなこんなで、降りる駅が近づいて来ました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例えばある1000円が高いか安いかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181005/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:12:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181005/</guid>
      <description>ある人にとっての1000円と、他のある人にとっての1000円では価値が違う
例えば1000円するサンドイッチは高いのか安いのか
もし、お昼時のオフィス街でサンドイッチがこの値段で売られていたらどうでしょうか？ 私の経験上、売れ残る可能性が高いと思います。
なぜなら、見渡せばサンドイッチでもお弁当でもなんでもワンコイン(500円)くらいで買えてしまうからです。
ではこの場合はどうでしょうか？
飲食の持ち込み禁止の遊園地に遊びに行ったとします。
お昼になってお店に並びますが、どこも満席です。
そして値段も1500円以上と高額です。
遊園地だとそんなもんなので決してボッタクリでは無く正当な価格です。 しかし、正直安くはありません。
そんな時に屋台のサンドイッチ屋さんを見つけたとします。
並んではいますが、すぐに買えそうです。
そして値段は1000円です。
多分、お得だと感じるはずです。
そして、先ほどのオフィス街で買うサンドイッチよりも当然売れ行きは良いと思います。
同じ値段なのに不思議なものです。
これを経済学とかだと、何か説明出来る良い言葉があったのですが、忘れました。
分かっているのは、後者のサンドイッチの方が価値があると言う事です。
少なくとも二つの状況で私が1000円のサンドイッチに出くわしたらそう考えます。
同じ値段で場所や状況などによって価値が変わる。
改めて考えると本当に不思議な話です。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>のどかな風景</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181004/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:02:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181004/</guid>
      <description>諸事情で奈良の実家に戻ってしばらく経ちました。
実家のある町は奈良でも市内ですし、駅もそこそこ大きいので、まぁまぁ栄えている方だと思っているのですが、
やつぱり、田舎だなぁ〜　と改めて思う光景に出くわしました。
その日は、ちょうど駅に向かう道の途中の事でした。
住宅地を道なりに歩いていると複数のトンボが飛んでいるのを見かけました。
近くの山や竹やぶなど、見えているその風景に良く馴染んでいて、とてものどかな風景で何か絵画を見ているような気分でした。
思えばここ十年、ずっと大阪で仕事をしていたので日中は陽に当たらない生活をしていました。
休日も決まった所にしか行かなかったので、こんな風景に巡り会う事もありませんでした。 もしかしたら、大阪の自宅の周りも、出歩いていたらこんな風景に巡り会えたのかもしれません。
住んでいる所の問題と言うよりはこれまでの時間の使い方の問題だったのかもしれません。
今、図らずもフリーランスになり、時間だけは余裕がある状態になりました。 せっかく田舎に住んでいるわけですし、これは開き直り、今までは見る事の出来なかった風景を楽しもうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいと思った事をやった方が良い</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181003/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:04:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181003/</guid>
      <description>やりたい事はやりたいと思った時にした方が良い
やっていて苦痛が無く、
いつまででも続けたい もっと知りたい やり続けたい 追いかけたい
そう思う気持ちはとても大切だと思います。
何より、それを見つけられる事は貴重で、見つけた時は迷わず続けた方が良い
必要な事は、必要迫られた時、人はするように出来ている
だから
「あの時、あれをやっておけば良かった」
「あれを勉強しておけば良かった」
と思う事があっても、その時に代わりにやった事は、何か生きていく上での大事なものになっているはず。
逆に言えば
「やっておけば良かった」
と後悔している今はそれをやれば良い
そんなわけで、私もやらずに後悔した数学を去年から勉強しております。
どのくらい身になったかは分かりませんが、Σ（シグマ）って記号が怖く無くなった
くらいには免疫がつきました。
まだまだ何かに活用できる段階ではありませんが、やっていることが苦痛では無いので当面は続けたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭が回らないとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181002/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:04:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181002/</guid>
      <description>頭が回らない時ってありますよね。
昼食後に眠くなっているときは特に頭が回りません。
何を考えても良い答えが出てきません。
そんな時は逆らわずに、考えないようにすると良いのかもしれません。
寝れるなら、寝てしまうのが良いのかもしれません。
難しい事は、寝た後の元気な自分に任せてしまいましょう。
私も難しい内容の記事を書こうとして失敗するので、仮眠を取る事にします。
そんな頭が回らない時に出来る事がありました。
あまり頭を使わずに出来る事をしてしまう事です。
そんなわけで、この記事は眠い時に書いたメモを元に書いています。
内容はともかく思いついた事を書く事は好きなので悩まずに書いています。
そして鮮度(?)を保つために殆ど見直しをしていません。
意味がわからない文章かもしれませんが、眠い時に気楽に書くとこんな感じです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タイトルを考えずに書き出して気づいた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180928/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180928/</guid>
      <description>タイトルは後付けで考えることが多いです。
なぜかって言いますと、このBLOGの書き方が頭に思いついた事を
とりあえず書き出し、そして調整するからです。
これで調整しているのか？
と思われると思いますが、やっています。一応は&amp;hellip;
もちろん、最初からバチっとタイトルが決まっている事もあります。
Gistの方に書いている技術系の内容は概ね先にタイトルが決まっています。
殆どが技術の備忘録なので目的が明確だからかもしれません。
このBLOGで書いている記事は、冒頭に書きました通り、自分の頭の中に浮かんだ事を書き出しています。
なので最初は未整理の状態です。
頭からテキストエディターの上に書き出し、また目で見て頭に入れる
書いていて思ったのですがこれって面白いですね。
自分が頭で考えた事を回り回ってまた頭に戻している
人間はこうして考えや思いを循環させて整理をつける生き物なのかもしれません。
多分これは耳でも同じことが言えて頭の中の考えを声に出し、耳で聞いてまた頭に戻す
これで整理されるのかもしれません。
頭で考え過ぎは良くないと良く言われますが、考えた事を外に出し、そしてまた入れる作業をすることで、考えは磨かれるのかもしれません。
何も考えずに書き出した記事で思いの外におもしろい事に気づけました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真実とか正義とか普通とか曖昧なこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180926/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 07:00:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180926/</guid>
      <description>真実なんて人それぞれ
誰もが自分の基準をもっている
誰も自分の正義をもっている
事実は誰にとっても等しい
誰かにとっての幸せは他の誰かにとっての不幸かもしれない。
誰かにとって絶望は他の誰かにとっての希望かもしれない
今の世の中は情報過多だ
そして、それぞれの真実が付加されている
人は誰しも伝え手であり受け取り手
伝え手は自身の正義の名の下に自身の真実を不確定多数の誰かに伝える
受け取り手はそれを世の中の共通の真実と捉えてしまう
そしてそこに自身の正義を加味して不特定多数に広めてしまう
事実はこうして形を変えて広がっていく
形を変えた情報について、それぞれの正義を語る
そしてまた事実は形を変えて不特定多数に…
事実を知らなければならいと思った
事実を知った上で自身の正義と照らし合わせる必要がある
そして人それぞれの真実を認め受け入れて、共存しなければならない
これが、それぞれに真実を持つ我々が争わず生きて行く唯一の方法
これは私の真実であり、他の誰かの真実ではない
賛同は求めない、求めてはならない
それでも、一つの考えであると、誰かの心に残して頂ければ本望
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寝る前の読書</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180925/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:55:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180925/</guid>
      <description>最近の新しい習慣ですが、寝るまでに15分くらい読書をしています。
今読んでいるのは統計学の入門書です。
次は数学の復習をと考えていたのですが、本屋さんで読みやすい統計学の本を見つけてしまい買ってしまいました。
数学の基礎を一応入れ直したので、ちょうどいいのかもしれません。
本はとっても良書なので読み終わったらレビューとかも記事にしてもいいかもしれません。
ただ15分程度なのであまり進んでいませんのでもう少し時間がかかりそうです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人は慣れる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180920/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 05:51:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180920/</guid>
      <description>実家に妹(ワンコ)がやって来て二年ほどが経ちます。
以前は一緒に暮らしていなかったので、たまに実家に帰ると、
「ワンコな匂いがするなぁ」
と思っていました。
ワンコもニャンコも好きなのですが、匂いには違和感はありました。
しかし、生活している両親は「匂いがわからない」と言っていたので、慣れなのかと思っていました。
そんな私も先月から実家に戻り、最初こそ気になっていましたが、今では全く気にならなくなりました。
私も慣れたようです。
人は順応する能力があるのだと再確認しました。
分かっていても不思議なものです。
 良い事も慣れてしまうと感謝の気持ちも失っていく 悪い事も慣れてしまうと罪悪感を失っていく  ふと、匂いの事を考えていたら、そんな事が頭を過ぎりました。
慣れることは生きて行くためには必要なこと、ですので悪いことばかりではありません。
しかし、時には習慣を変えたり普段とは別のことをして
自身を慣れから解放する事も大事なのかとも改めて思いました。
何より、 身近な人への感謝の気持ち は慣れずに持ち続けていたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10分は長いか短いか</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180918/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:51:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180918/</guid>
      <description>忙しく仕事をしているとあっと言う間
でも、何かを待っているととても長く感じます。
 何かをゴールに向かって進めている10分 何かを始める為に待っている10分 何かを並行してやりながら待っている10分  10分でも色々あります。
それぞれで感じ方が違って面白い。
ちょっと所用であるお店の開店を10分待ちながら、この記事のネタをメモしてしていました。
そんなこんなで書いているうちに10分経過しました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0を1にするを体感</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180913/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:04:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180913/</guid>
      <description>スナップマートで初めて写真が売れました！！
スナップマート(Snapmart)はスマホで撮影した写真を投稿し販売出来るサービスの一つです。
実は、このBLOGを初めた頃から、色々と収入を増やす方法を模索していて
その一環で写真の販売もその一つです。
正直なところ売れたとはいえ、利益なんて無いに等しいものです。
ただ、色々と試行錯誤しても全く売れなかったものが、突然売れて、
0が1になる
を体感しました。
これは 限りなく0に近い1 ではありますが、試行錯誤 を続けていけば 大きな数になる その事を再確認した出来事でもありました。
スナップマートで収入を期待しているわけではありませんが、初めた事で結果が出る のは励み になりますね。
これからも、色々と 新しい事 を初めて行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頼られることは幸せなこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180912/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 07:11:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180912/</guid>
      <description>最近、お世話になっている企業さんで色々な事を聞かれたりする事が増えてきました。
自分の知っている事であれば、なんでも対応出来るのですが、なかなか知らない事だったりもします。
ちょっと前だと、専門外の質問は
「わからないですね、専門じゃなので&amp;hellip;」
なんて断り方もしていましたが、最近は考え方を変えました
「わからないですが、お時間があるなら少し僕も調べてみましょうか？」
と言うようにしています。
心境の変化では無いですが今は 自分を頼ってくれた方の力に少しでもなりたい と言う思いが強く
なるべく答えられるようにしようと心がけています。
最も答えにたどり着くのは僕じゃない事が多いので、以前であれば 即答できなければ時間の無駄 と思っていたのですが、
一緒に探すことで答えに近づける と思うようになり、出来るだけそうするようにしています。
でも、せっかく頼ってくれたのに答えられないのは少し悔しいので
もっと色々な分野を勉強し知見を広げたいとも思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水泳を始めました（2年振り3回目）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180910/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 09:23:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180910/</guid>
      <description>以前、記事にも書きました通りジムに入会し週末の土曜日に早速行って来ました。
泳ぐの自体二年振りで少々不安打たのですが、泳ぎ方はちゃんと覚えていました。
しかし、体力の方は少々問題で、思っているより泳ぎ続けるのが難しく、息継ぎで50mが限界でした。
おそらく週に二回くらいになると思うのですが、通い続けて体力をつけて行こうと思います。
目指せ細マッチョ！！！(ウソ)
泳いでいるときは集中していて余計な事を考える間も無いので頭がスッキリします。
泳いだ後はサウナに入り汗を沢山掻くのですが、これまた体がスッキリしました。
心身ともにデトックス効果ですねw
私の場合は水泳でしたが、人にはストレス解消は必要ですね。
気分を切り替えてまた今週もお仕事を頑張っていこうと思います。
それでは
追記
タイトルに書いていた_2年振り3回目_についてですが
 子供の頃 10年くらい前〜2年前 今回  って具合です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートで色んな会社の人と会話して得られた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180907/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 05:55:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180907/</guid>
      <description>最近、お仕事を探していて、企業様にお声がけさせていただくと
「まずはリモート(ビデオ会議とか)で気軽な感じでお話させてください〜」
って感じのご連絡をおいただける事が良くあります。(ありがとうございます！)
私がお声がけする企業様 私がお声がけする企業様はこんな感じです。
 リモートOK 正社員だけでなくパートナーを探している やっている事(事業内容や事業方針)に興味を持った  返答をいただける会社 そして実際にご連絡があってお話をするのはこんな感じで
 リモートも含め働き方に多様性がある 少なからず私に興味を持ってくれている 新しいビジネスをしている  現実 先に面白みのない事を書いてしまいますね。
現実問題として
 価値観はあっているが能力的に折り合わない 今すぐちょうどいいお仕事は無い(将来的には可能性あるかも)  と言うわけですぐにお仕事に結びつきません。 実際にお仕事につなげられたのは現在のところ本当に僅かになります。
しかし、お仕事に直結しなくても、色々と貴重なものを得ることが出来ました。
得たもの 実際にここ数ヶ月間、就活からフリーランスでのお仕事探しで得たものは
 新しいビジネスモデルを知る事ができた ビジネスの需要を知る事ができた エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる 自分が評価されている部分を客観的に分かる  こんな感じです。
新しいビジネスモデルを知る事ができた 会社の中だけにいると、世の中の新しい動きが見えなくなるので、
時々は勉強会やセミナーに出席して流行だったりをオフラインで感じるようにしていたのですが、実際に新しいビジネスに取り組んでいる方に生でお話を聞けるのはとても貴重です。
具体的には書けませんが、知らなかった事が本当に分かってきます。
もちろん、先方も社外的に話せる内容しか話していないと思いますが
それでもネットだけでは知れない事も伺えたりします。
ビジネスの需要を知る事ができた いくつかのベンチャー企業の方をお話をさせて頂くと、最近のビジネスの需要を知ることが出来ます。
ビジネスの需要 って表現が正しいかは自信が無いのですが、お仕事が多い分野、分かりやすいので人工知能※とかで、
人工知能でも、細かいところで、画像認識系だったり、自然言語処理だったり、そのあたりの実際の需要を中の人に直接話を伺えるのでとても面白いです。
※一般的な意味で人工知能だったりAIと呼ばれる分野をさします。
正確には人工知能では無いもの含まれます。
エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる エンジニアは引く手あまた と世間では言われていますが、エンジニアならなんでも良いわけじゃありません。
確かに人手が足りていない案件は沢山あるようですが
 課題を解決するのに必要な人が足りない 炎上していて猫の手も借りたい  物凄く乱暴に書くとこの二点では無いかと思います。
後者も前者の一つになると言えばなりますが、炎上している時点で開発の見直しが必要なので 探すべきは猫の手では無く、高くても優秀なエンジニアだと思います。
そんな状況で、その会社の抱えている 課題を解決する能力 = 需要 に対して私がどうなのかってお話になるんですが
残念な事に不足があったり不可能事がる=足りていない場合が多いのが現実です。
不足 これは単純に経験値だったり知識って事もあります。
例えば私はバックエンドの経験がそれ程無く、データベース周りは得意ではありません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たまには勢いに任せてみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180906/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 07:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180906/</guid>
      <description>こどもの頃は何も考えずに勢いに任せて行動出来たのですが
大人になると良いも悪も良く考えるようになり、時として損をしてしまう時もあるのかなっと考える時があります。
水泳を再開する決意 いきなり唐突ですが、以下のような問題がありまして
 体力の低下 腰痛  etc
これを解消するために、実家近くのスポーツジムに通う事にしました。
勢いで申し込み 申し込みは月曜日に行いました。
ちょうどやる気になっていたので、勢いが冷めないうちに、冬にならないうちに申し込みを決意。
店舗に行くより、Webで申し込む方が色々と早いとの事で早速申し込み。
実は店舗に行ってやったほうが得点があったのですが、アレコレ考えると面倒になりそうなので
エイ！ ヤー！
って感じで（イメージで）申し込み
しかしWebで申し込んでも、店舗でオリエンを受けないと行けないと現実を
自動返信のメールで知る事になり、すぐさま店舗に電話をしてその日のうちにオリエンを予約しました。
高いけどその場で水着を購入したのさ！ 水泳を始めるにも、水着、キャップ、ゴーグルが必要で、ジムのオリエンに向かう途中でショッピングモールを覗いたんですが、季節的にもう競泳用しか販売しておらず、しかも結構良いお値段で諦めました。
「まぁ、ジムに安いのが売ってるだろう」
しかし、現実はきびかった&amp;hellip;
ジムにはシーズンオフになるので50%割引の水着がおいてありました。
競泳用水着が&amp;hellip;.
そこまで本格的である理由は全く無いのですが、
来週からどうしても始めたかったので、競泳用の水着とキャップそしてゴーグルを購入。
少しお金はかかりましたが、週末から予定通り水泳が出来そうです。
おわりに 普段は色々と考えてしまい、なかなか実行出来ない私ですが
今回は久々に勢いに任して行動したと言う記事でした。
慎重に生きるのも大事ではあるのですが、時には勢いも大事なのでたまに思いついたら
何も考えずに突っ走ろうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体脂肪率が二桁に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180905/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:01:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180905/</guid>
      <description>なんの話？ タイトルが意味不明ですよね。
すみませんmm
体脂肪率が二桁なんて、まぁ普通に生きているなら普通の事なんですが
この数年の私の体脂肪率が一桁でした。
記憶する限り、最も少ない状態で7%だったように記憶しています。
でもアスリートではありません; 体脂肪率7%なんて言うとマラソン選手だったり、格闘技家だったり、ボディービルダーだったり&amp;hellip; まぁ、健全な場合はアスリートですね。
でも私はアスリートではありません。
どうしてこんな事になったのかは仕事が忙しかったとか&amp;hellip;色々あったとお察し下さいmm
どうやって戻ったのか 先月から事情があって実家に戻っているのですが、肺炎で弱っていた事もあって
とりあえず、親にご飯を当て得られ続けました。
「とにかく食べないと治らん！」
と言う事で普段の三倍は食べていました。
三倍と言うか本来はそのくらい食べれるはずなのに、最近の食事量が少なく私の身体には足りていなかったようです。
実はいつ病気になってもおかしくは無かった 自分ではあまり自覚が無かったのですが、体脂肪率が一桁の状態はかなり危険な状態と知りました。
もちろん、アスリートの方々は鍛えていますので問題は無いはずです。
ボディービルダーの人なんかは筋肉がものすごいありますので。
しかし、一般人の私が体脂肪率が一桁と言うのは、すでに病気か病気にいつなってもおかしくない状態 だったようです。
この夏に熱中症と肺炎を患ったのも必然であり、重症化せずに済んだのは本当に 運が良かったのかもしれません。
思い返せば、ここ何回かの健康診断で 痩せ過ぎ で引っかかっていました。
一応少しは食べていたつもりだったのですが、結果としては全く足りていないようです。 また、私自身もそれほど問題と思っていなかったので、気がついたらこんな事になっていました。
太り過ぎも痩せ過ぎも問題 昨今、太り過ぎが問題でテレビのバラエティでは良くダイエット企画をやっていますが
痩せ過ぎも問題です。
確か、ヨーロッパのモデルさんがあまりにも過度なダイエットをするので
あるファッションショーに出るための体重制限が上では無く下に設けられたと言う話も聞きました。
日本でもそれくらい問題意識があっても良さそうなものです。
若い子で痩せ過ぎな子も多いので。
個人的には痩せ過ぎの人がマッチョになったりするスポーツジムのCMや、痩せ過ぎの人に体重を増やして行くバラエティ番組の企画があっても良いのかと思いました。
まぁ、興味を持つ人がどのくらい居るのかはなんともですが。。。
と言うわけで
「太り過ぎも痩せ過ぎも気をつけましょう」
と言うお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休息　週に一度はダラダラと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180904/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180904/</guid>
      <description>この週末はちょっと疲れ気味でした。
その前の週末も、久々の通いのお仕事が始まった事もあり、疲れて何も出来ませんでした。
その反映もあって、この土曜日は敢えてダラダラと過ごす事にしました。
 録画したテレビドラマを観る 昼寝をする クラロア(スマホゲーム)をする お菓子を食べる ネットをする（仕事以外） クラロア(スマホゲーム)をする 仮眠をする テレビドラマを観る クラロア(スマホゲーム)をする etc  クラロアばっかりやっているw
そんな具合でのんびり過ごしたのが良かったのか、翌日の日曜日は朝から元気で頭も冴えていました。 そのおかげで面倒な事務作業も捗り、予定していた午前中に終える事ができました。
その後、午後からはVue.jsのお勉強。
小さな休憩を挟みながらですが、夕飯まで集中で行う事が出来ました。
当たり前の事ですが、休息は大事だと痛感した週末でした。
九月に入って少し朝晩の暑さが解消された事も要因かもしれませんが
休息も定期的に取る事を意識して、メリハリをつけてやって行きたいと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八月三十一日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180831/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 07:10:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180831/</guid>
      <description>八月三十一日。
今日は夏休み最後の日&amp;hellip;.って思っていたんですが実は最近は違うんですね。
今の学生さんはもう今週から二学期。
実は私、その事実を最近知ったのです;
私がこどもの頃は夏休みは四十日間で八月三十一日が最終日でした。
この話をすると最近の小学生からは
「ずるい！」
と言われる親御さんがいるそうですが、
「待て待て、お父さんの時代は土曜日は休みじゃなかったんだよ」
と言うと、納得してもらえるとか、もらえないとか
そして、夏休み最終日と言えば定番の話題が
「宿題が終わっていない！！！」
が定番ですね。
今日の記事のネタとしては、私もそうだったが自然なんですが&amp;hellip;.
非常につまらない事に、私は宿題は大半を七月中に終わらせるようにしていたので
最終日まで残っていることはありませんでした。
アニメの世界では毎年、「サザエさん」のカツオ君や「ドラえもん」の、のび太君が期待を裏切らずに「宿題が終わっていない！！」ってなっています。 でもカツオ君は家族が、のび太君はドラえもんが助けてくるので、なんだかずるいですねw
宿題を早めに終わらせる こども でしたが、八月三十一日はなんだかそれを羨ましくも感じながら、翌日の新学期を憂鬱に感じていた気がします。
そんな八月三十一日のお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたらしいこと を はじめたとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180830/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:08:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180830/</guid>
      <description>あたらしいこと、例えば - あたらしい趣味 - 新しいプログラミング言語の勉強
これらを はじめたとき 理想の状態としては ひたすらに突っ走れる事 だと思います。
ひたすらに突っ走り何も迷わずに次々と学習が進んで行く そうすると
 知らなかった事 出来なかった事  を次々と覚え、モチベーションも上がり学習が進ん行きます。
逆に上手く行かない時は、なぜだか余計な事が気になり、集中力を欠いてしまいます。 集中力を欠いてしまうと、なかなか次に進む事が出来ず、成長を実感する事も出来ないのでモチベーションも低下します。
これこそ、まさに悪循環。
そんな悪循環に陥った時は、どうした良いでしょうか？
色々と考えた結果、私は 目の前の目標を見直す と言う結論に達しました。
その結論に達した経緯&amp;hellip;
何かを 覚えたり、何かを学ぶ時 にはいくつか段階ごとに何らかの目標 が存在すると思います。 目標というと少し抽象的ですが、水泳で例えると、
 バタ足で泳ぐ クロールで8m泳ぐ クロールで息継ぎをする クロールで25m泳ぐ  その目標が自分にとって 明確でありそして小さいもの であれば、それほど悩む事も無く進むが出来るのだと思います。
しかし、その目標が大き過ぎる場合、どこから手をつけて良いか分からず、悩んでいるうちに思考が停止。
思考が停止すると集中力を欠いてしまい、他の色々な事が気になってしまいます。
さらに良くない事に、その時には不必要な事（例えば上級者が気にするような難しい問題）が気になり、到底理解は難しくモチベーションもさらに下がり、当初向き合っていた目標から、さらに遠ざかると言う悪循環を生み出します。
なかなか進む事の出来ない目標は、現時点の自分にとっては少し高い状態にあるのだと思います。であれば、一旦そこに辿り着くまでにはどうすれば良いのか、その工程を考え、それを 小さな目標に落とし込んで行く。
そうすると目標が現実的になり、何も迷わずに進んで行けるのではないかと思います。
今回は 私自身が落ちいている問題 を解決するために、一人でブレストした内容を記事にしました。
私自身の忘備録として書きましたので少々文章が雑ですがお許しください。
また、もっと良いアドバイスなどありましたらご教授いただけると幸いです。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>できること、できないこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180829/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:01:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180829/</guid>
      <description>世界一有名なビーグル犬※の名言にも以下のような言葉あります。
 &amp;ldquo;You play with the cards you’re dealt.. Whatever that means&amp;rdquo;
配られたカードで勝負するのさ。 それがどういう意味であれ。
 この名言は私が好きな言葉の一つなんですが、今回は自分なりの解釈を記事にしてみようと思います。
配られたカード とは 自分自身 の　できること できないこと その両方の事、自分の状態の事だと思います。
現在の自分の状態を把握するのはとても大切な事、
 できること (得意な事、経験のある事、実績のある事&amp;hellip;) できないこと(苦手な事、経験のない事、実績のない事&amp;hellip;.)  その状態を踏まえて、目の前にある課題には向き合わなくてはなりません。
「 できない からやらない」 じゃなくて「どうすれば できる のかを考える
生きていると残念ながら できない では済まされない、逃げられない場面に遭遇します。
その時は、 できること、できないこと (自分の現状) を把握し できないこと をどうすれば できるのか(解決策) を考え立ち向かうしかありません。
と、ずいぶんエラそうな事を書いていますが、自分への戒めです。
ではでは
※「ピーナッツ」に登場するスヌーピーのことです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さくらももこ さん ちびまる子ちゃん</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180828/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180828/</guid>
      <description>8月15に『ちびまる子ちゃん』の作者である さくらももこさん がお亡くなりになりました。 ご冥福をお祈りします。
私が『ちびまる子ちゃん』を知ったのは、アニメの放送が始まった時なので、もう三十年近く前になります。
それまで日曜日と言えば『サザエさん』 だったのですが、そこに『ちびまる子ちゃん』が加わりました。
以降、今日に至るまで日曜日に自宅にいる日は必ずアニメを観ています。
『ちびまる子ちゃん』は基本的にはギャグ漫画なんですが、当時それまでに私が観ていたアニメとは少し色が違う印象でした。
表現が正しいか分からないですが、独特のシュール感を感じてちょっと斬新でした。
主人公の「まるちゃん」が小三の女の子と言う事で、放送開始の頃は私も小学生だった事もあり、少し共感したりしなかったり、その後は年齢と共に、どかか懐かしい感じの方が強くなったり、年齢に関係なく楽しむ事の出来る素晴らしい作品だと改めて感じています。
原作者の さくらももこさん はお亡くなりになりましたが、『ちびまる子ちゃん』をはじめとした、この世に生み出した作品はこれからも生き続けます。
そしてこれからも私は『ちびまる子ちゃん』を見続けることになると思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の夏の終わりを感じる今日この頃</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180823/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:59:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180823/</guid>
      <description>お盆明けになり、朝晩の気温も大分と落ち着き、ツクツク法師の声が似合う気候になってきました。
先週末、私の両親はそれぞれ別々に友達と旅行に行っていたのですが、ここ最近の暑さに比べれば気温もましだったようで快適に旅を楽しんで来たようでした。
私はと言うと、一人実家の留守番を任されていました。
自分の実家ではあるのですが、田舎の古い日本家屋は無駄に広く、もう良い年なのですが夜になるとやや一人は怖かったです。
この夏は仕事を辞めてしまったり、熱中症になったり、肺炎になったり、その他諸々で色々とあって暑さもさることながら、個人的には大災害ならぬ大災難の夏になりました。
夏らしい事もしないまま、夏の終わりを迎えそうですが、季節の変わり目が一つの仕切り直しと考えて、色々と挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼精疲労と眼科と昼寝と音楽</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180816/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 08:59:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180816/</guid>
      <description>熱中症も肺炎も治った！！
 機械学習の勉強 もうすぐ始まるお仕事の予習  などなど今まで出来なかった事を色々とやろうと張り切っていたんですが&amp;hellip;.
 眼精疲労 そこからくる頭痛 不調で気分も沈み  結局、何も出来ないままで二日が過ぎていました。
目の痛さと頭痛は何もしなければ治りそうなもんなのですが、問題なのは気分の方で、坂を転がるように気持ちが下向きになって行くのが自分で感じていて
「これはいかん！」
と朝から眼科に行ってまいりました。
そもそもの原因である眼精疲労が軽減すれば気持ちも前向きになるかと思ったわけです。
眼科の診断の結果は以下の通り
 ドライアイ 眼精疲労  との診断。
はい、完全に職業病です。
幸い角膜に大きな傷などは無いのですが
 30分に一度、遠くを見て目の筋肉を緩める 定期的に目薬を点す  眼精疲労に即効性のある治療法は無いので日々、負担をかけないように気をつけるしかないとの事でした。
そんなわけで、眼科に行った直後に何か調子が良くなるわけも無く、辛い状態が続き、昼食後に二時間ほど横になっていました。
その時、思いつきで音楽を聴きながら寝ていたのですが、
これがどうも良かったのかグッスリと眠れたようで起きたときはかなり体調が良くなっていました。
音楽を聴きながらだったのがどうもリラックス出来たようで、随分久々に仮眠後のスッキリした感じを味わえました。
毎日六時間は寝ていて睡眠時間は足りているし、今は実家にいて特にストレスも抱えていない状態なんですが、蓄積疲労があったせいか目覚めが正直悪い日が続いていました。
なるべく朝起きた時もこんな感じに出来たらベストなんですが、なかなか上手く行かないもので、でも寝る前にストレッチなんかをして良い睡眠が取れるように工夫してみようと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 夏の甲子園 二回戦 横浜 対 花咲徳栄</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180815/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:07:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180815/</guid>
      <description>今日は、昨日たまたま見た甲子園の 横浜 対 花咲徳栄 の試合がすごく面白くて興奮してしまったのでそのネタです。
野球と言えばここ何年かはプロ野球も見ていたんですが、セリーグは広島一強、パリーグの方は接戦できっと日本シリーズも余裕でパリーグだろう、なんて思うとつまらなくなって見るのをやめてしまいました。
しかし、昨日の試合は久々に野球にのめり込んだと言うか凄い試合でした。
試合の流れを簡単に説明すると
一回に花咲徳栄が１点を先制
三回、横浜が同点に追いつき
四回、横浜が勝ち越し一挙に六点！
この時点で7(横浜)-1(花咲徳栄)
六回で横浜が追加点でもはや勝負ありと思ったその裏から 二点、七回で一点と徐々に追い上げ最後の九回は、横浜のピッチャーの緊張や疲れもあってのデットボールやファーボールで二点差に詰め寄り、満塁のままツーアウト！
最後のバッター、ここで長打が出ればサヨナラ、二塁ランナーまで返せれば同点で延長！！ 土壇場で物凄い巻き返しの予感！
しかも同点になっても次の攻撃で、打順がこの試合ホームランを出している四番に回る事になる　なんとも盛り上がる展開！！
さすが前回の優勝校！！！
しかし&amp;hellip;..
場面は九回裏、フルカウント。 ファーボールになると押し出しで点を与えるところで バッテリーは変化球を投げる攻めの姿勢！！！ 見事に空振り三振！！！！ 最終的に最後のバッターを打ち取りゲームセット！！！！！
横浜強かった！！！
それでも土壇場の追い上げでギリギリまで相手を追い詰めた 花咲徳栄の選手達はすごかったです。
さすが前回の優勝チーム。
横浜も強豪だけにもう少し後半で見たかったと言う意見もSNSでは飛び交っていました。 そのくらい良い試合でした。
甲子園はいつもちゃんと見ているわけでは無いのですが、たまにみるとなんだか頑張る事、 諦めない事の大切さを、本当に教えられます。
昨日も目の疲れが酷くてだらけてしまったのですが、 今日からまた仕切り直して頑張って行こうと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうにも捗らない日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180814/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 08:58:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180814/</guid>
      <description>昨日は何も捗らず、ついダラダラと過ごしてしまいました。
特に急ぎでやらないと行けない事は無いのですが、 やっておいた方が良い事は山ほどあって、
「あぁ、こういう時に出来る人はモチベーションを維持してやるんだろうなぁ〜」
なんて思いながらダラダラして過ごしていました。
でもまぁ捗らない日は仕方無いので今日から挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180813/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 07:01:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180813/</guid>
      <description>つくつく法師が鳴いているのにまだまだ暑い日が続きますが、皆様お元気でしょうか？
私は療養していたのでずっとお休みですが、世間の皆さんは先週末からがお盆休みですね。
昨日は実家の両親と帰省していた弟とお墓参りに行ったのですが、帰省ラッシュのためか道路が随分と混み合っていました。
ここしばらく忙しい事を言い訳にお墓参りもしてなかったのですが今年は色々とあったのでご先祖様に会ってきました。
こんな時ばかりと怒られそうなのでもう少し気候が良くなったらお掃除にも行こうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随分と回復しました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180810/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 21:09:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180810/</guid>
      <description>熱中症と肺炎を順番に（本当は同時だったかも）患うと言う稀な状態に陥り
ここ二週間程、ダウンしておりましたが随分と回復したようです。
しかし、今回の肺炎は長引きました。
症状としては高熱になったのは最初の二、三日で、以降は微熱が続いていたので直ぐに治ると安易に考えていたのですが、呼吸が苦しく夜は寝付けないは、朝方は咳で目が醒めるは、熱は上がらないけど回復を感じる事が無く不安な日々が続いていました。
こんなタイミングで色々とあって実家に帰省したのですが、やはり体調が良くないと言う事で、実家から近い病院に。
診察の結果は最初の病院と同じでした。
ただちょっと長引いているという事で点滴を勧められ受ける事に。
点滴については最初の病院の先生も
「数日様子を見て検討しましょう。」
との事だつたので、ちょうどそのタイミングだったのかしれません。
結局、一日空けて二回点滴を行い週明けから少しづつ呼吸も楽になり、今日は咳も殆ど出なくなっていました。
そんなこんなでなんとか、本調子になってきました。
本格的な仕事の再開はお盆明けになりそうなので、もうしばらくのんびりさせて頂こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休養中</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180806/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 09:17:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180806/</guid>
      <description>まだ肺炎が治りきらない3pandaですorz
徐々に良くなっている実感はあるのですが、相変わらず朝晩に37.4℃くらいの微熱が出てしまい。そして少し息苦しさと軽い頭痛が続いている状態です。
いつも私なら二、三日で回復して通常の生活に戻している頃ですが、
今回はどうにも自分で考えている以上に弱っているらしく、お医者さんからも
「悪化しない様に安静に」
と強く言われてしまっています。
タイミングが良いのかお仕事が止まっていて（本当はあんまり良くないけど;）盆明けまでは、このままノンビリさせてもらって今月の後半は頑張ってお仕事に専念しようとお思います。
熱中症にしても肺炎にしても
 栄養バランスの良い食事 十分な睡眠 過度なストレスを避ける  これが一番の予防らしいのです。
なんだか当たり前のことですが、現代人はその当たり前が難しいそうです。
そして、どうも自分で思っている以上に、人は疲労がたまるようです。
そんなわけで皆様もどうかお気をつけくださいませ。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterのハナシ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180802/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:26:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180802/</guid>
      <description>いつの頃からか基本的にTwitterは読む専門（ROM専？）になってしまったんだけど、ある時期は仕事の合間に暇さえあればやっていたし、通勤時に暇さえあれば何かを投稿していた気がします。
自分のページを見てみると登録したのが2007年4月のようで、きっとはてブとかの上位に紹介されていてアカウントを作ったのだと。 そう言えば3pandaの独自ドメインもその頃に取得していました。
Twitterは何と言うか、そのころの私にはとても衝撃なサービスでした。
タイムラインって言うリアルタイムで人の発した言葉がひたすらに流れ、その中でとりあえずフォローしていたWeb業界のちっとした有名人かがリアルに何を話ていて、その内容がその日の飲み会の話とかで　それが何と言うかとても現実味があってネットなんだけどリアルな感じがすごく伝わって本当に新鮮だった事を覚えています。
当時のTwitterの利用者は今と違ってWeb系の人が殆どで、これまで知り合えなかった同業の人に何人にも一気に出会えたり、 あの頃はすごく楽しかった事を覚えています。
そういえば、当時の私は会社に HTMLをコーディングする人が自分しかいない状況 に正直病んでいました。
 Fixしないデザイン 迫り来る期限 CSS3が使えない IE6&amp;hellip;.  HTMLを組んでいく仕事に誇りを持ちながらも、どうマークアップすれば最適だとかそんな事を話せる仲間が身近に居ない状況で
「HTMLを頑張っている人ってどこにいる？　関西にはいないのか？」
なんて事を本気で毎日考えて居ました。
しかしTwitterを見てみると私と同じ事に悩み、憤り、頑張っている、とても共感出来る人たちを見つけることが出来ました。
しかも東京じゃなくて大阪や京都と言う身近な場所にいる事にとても興奮した事を覚えています。
今では考えられないけどTwitterで知り合った人に直接あってその日に飲みに行って意気投合したり、その後、一緒に勉強会やったり、Twitterが与えてくれたものはすごい財産だなって今、改めて思います。
現在のTwitterの立ち位置は世間の人が誰でも知っているSNSの代表格の一つ。
それが決して悪い事じゃないし、意味のある事でもある、そう思う反面、昔のあの感じが今はとても懐かしい。
Twitterの使い方のもう一つに自分は1人ブレストで良く使っていました。
当然に人に見られても問題のない事に限りますが、そんなに知られて困るネタを揉む事もないので、運良く誰かがリプライしてコメントをくれたらラッキーかなくらいの使い方でした。
とりあえず、自分の考えを何かを書き出すって言うとても簡単な思考の整理術ですがTwitterを使う事で何だかスムーズに実行する事が出来ました。
今回のこの記事も、ふとTwitterで投稿していた内容をちょっとネタとして書いてみたくなり、記事にしてみました。
Twitterの1人ブレスト、久々にやってみると頭がスッキリしてすごく良い事に気がつきました。
ブログのネタに困ったらまたやってみようと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BLOGを初めて一ヶ月が経過</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180801/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 20:05:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180801/</guid>
      <description>昨日の記事で一応、七月の平日(カレンダー通り)は一応記事を書いた事になります。
昨日は完全に忘れていました。
取り留めの無い記事が殆どですし、正直その日に書けずに別の日に書いた事もあります。
それでもなんとか約二十日間、記事を書く事が出来ました。
職業柄、他人様のBLOGをCMSで構築する事は何度もやっているのに自分のBLOGがありませんでした。
それでも過去に何度か自分のBLOGは作った事はあるのですが、続いた事が殆どありませんでした。
職業病を言い訳にしては行けませんが、構築するまでの過程に力を使いすぎて作って満足していたように思います。
そしてBLOGで一番大切な 記事を書く事 を頑張れませんでした。
別に何だって良いので思った事なんかを書き溜める場でも良かったのですが中々それが難しかったようです。
その反省もあったこのブログはそもそもマークアップも頑張っていません。
そして内容は取り留めの無い同でも良い内容が殆どです。
とりあえず 書く習慣をつける を目標にしました。
だから内容も __ 適当で良い__ と自分の中でのハードルもかなり下げています。
そんなわけでも本日の内容も非常に適当なものになっていますが
今後も書く事を第一に続けていこうと思います。
今後の課題としてはお仕事が動き出した時に継続出来るかです。
何とか出勤前か帰宅後に無理せず書けるように続けて行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰省</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180731/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:08:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180731/</guid>
      <description>夏といえばスイカ、花火、祭、帰省
といわけでかなり強引な流れですが帰省しました。
実家までの道のりが電車で二時間。
新幹線なら東京から新大阪には少し足りないくらいの時間。
自動車ならもう少し早いのかもしれないのですが、
乗らないので分かりません。
でも少し早かった記憶があります。
特にこれと言ったネタが無いので本日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱中症からの肺炎</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180730/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 11:19:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180730/</guid>
      <description>表題の通りです。orz
熱中症で先週はダウンしておりましたが状態は徐々に回復し熱もあまり上がらなくなり
安心していたのですが、どうも咳が出る事、痰が出る事が気になり週末また病院に。
先生に症状を伝えたところ「肺炎の疑いがある」との事で胸のレントゲン撮影をする事に。
この時点で頭を過ぎったのは
「やばい、入院はやばい！！！」
そんなこんなで頭の中で入院中の諸々の事をどうするかを考えながらレントゲン撮影を行いどうでも良い話ですが足の脛を硬い機材にぶつけてアザになり
イタタ&amp;hellip;と思いながら待合で呼ばれる事を待ち
四、五分で呼ばれて再び診察室へ
撮影したレントゲンを見せてもらうと右胸が少し薄く白いくなっている部分が有り
それが肺の炎症部分のようで、咳と痰の原因との事。
診断結果はやはり「肺炎」となりました。
orz
しかし、ここ二週間で「熱中症」と「肺炎」をダブルで患うとは何とも複雑な心境です。
自分は割と体が丈夫だと頭のどこかで思っていたので正直ショックでした。
そんなに不規則な生活をしていなくて、こんなことになるのだなぁと思い知りました。
ただ幸いな事に症状は軽く、大人しくしていれば、一週間程度回復するとの事でした。
とりあえず、大事を取って今週も休養させて頂きたいと思います。
皆様もお気をつけ下さいませ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調子の悪い時に負の感情を増幅させない方法を探して</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180726/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:04:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180726/</guid>
      <description>調子 とはこの記事では 状況 や 状態 の事を意味していると思って読んでいただけると幸いです。m(＿ ＿)m
ですので 調子の悪い時 は
 体調が悪い 金銭的に厳しい ストレスを抱えている とにかく思うようにいかない時  などなどが該当します。
さて、調子の悪い時に人間の品と言うか質が問われるのだと改めて思う今日この頃です。
自分の話に言えば、直近では熱中症による体調不良で、イライラしてしまう事が多かったなと、今はとても反省しています。
反省出来るくらいは体調が良くなったのだと思います。
調子が悪いと負の感情が溢れてしまいSNSに余計な事を書いてしまったり、自分自身の未熟さを痛感します。
人間生きているとどうあっても調子の良くない時があって、その時にどう対処するかの力をつけておくのが必要なのかなと思います。
でも難しくてどうしたら良いのかは正直分かりません。
最近、すごく思うのは世の中で起きる事件で、加害者とされる人物に対して
 あり得ない! 考えられない！ 最低だ！  などとと思う前に
 なぜこの事件が起きたのか？ 犯人はどうして罪を犯したのか？ どうしたら防げたのだろうか？  その事を考えないと行けないと思うようになりました。
前提として犯罪者を庇う気もないですし、被害者がいる場合は当然、加害者は社会的制裁を受けるべきだとおも思います。
ただ&amp;hellip;
「自分には関係ない」
私たちはどこかで、こう思ってしまいがちだと思います。
少なくとも私はそう思いってしまう事が多かったです。
そして、この事が 非常に危険なの事 だと今は思います。
人は調子が悪くなれば簡単に冷静さを失ってしまいます。
そして人は何をきっかけに罪を犯してしまうかなんて予測出来ません。
なので
「一歩間違えたら、自分も犯罪者になるかもしれない」
と言う危機感を常に持つ事が 、負の感情に侵されず冷静さを保つために日々出来る事なのだと今は思っています。
そしてその事を忘れない為に本日の記事とさせて頂きました。
以上です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後 2</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180725/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:54:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180725/</guid>
      <description>今朝は体温が36度台と昨日よりは大分と改善していたのですが
夕方に少し上がり37度前半になっていました。
予定ではこれから体を慣らすために買い物に行くつもりだったのですが
念の為にやめておきます。
熱中症は長引きますので皆様もどうかお気をつけ下さい。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180724/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:13:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180724/</guid>
      <description>昨日は熱中症にかかってしまったと言う記事だったのですが、病院の点滴が効いたのか熱も37度を行くか行かないかをウロチョロする程度に落ち着いております。
ちょっと養生するように言われているので、かなり短いですが今日はこの辺で
m(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年に一度の異常事態。その正体は</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180723/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:13:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180723/</guid>
      <description>事の始まりは先週末の土曜日。
朝から体調不良で身体中が痛く、何か違和感を感じいました。
「まぁ、ちょっとした疲れだろう」
と、その時は深く考えませんでした。
異変を感じたのは夕方&amp;hellip;
少し疲れを取ろうと仮眠を取りました。
寝室のベットで横になった時に体が震えている事に気づきました。
「ちょっと冷房が効き過ぎが原因なんだろう」と布団を羽織り、眠さが優った事もあり一旦は眠りに落ちました。
それから暫くして目を醒ましたのですが、手や足の節々に普段は感じない強い痛みを感じるようになってしました。
流石に異常事態と思い、体温計を探し熱を測ったところ
「38.6°」
体温計はここ10年近く見たことの無い数字を叩き出していました。
運が悪い事に土曜日の夕方で、翌日も日曜日なので病院も空いてません。
仕方なく市販の風邪薬で熱を抑えて過ごしました。 幸いな事に熱以外にこれと言った症状は無かったので食事も取れましたし 睡眠も十分取れたのでただの風邪ならそれで状態は良くなるとまだ余裕を持っていたのです。
しかし、朝はあまりの体の暑さに目を醒まし、
体温計の数値は相変わらず「38度」が続いている状態でした。
二日経ってこれは流石に危険と判断して病院に行くことしました。
自分としては夏風邪にでもかかったのだろうと最初は思っていたので、何に病気かと少し不安を抱えながら病院に向かいました。
そして病院
先生に症状などを一通り伝えた後に冷静に言われた一言は&amp;hellip;.
先生「熱中症ですね」
頭に？が点灯しました。
なぜかと言えば、今月は冷房の効いた自宅（勿体無いけど熱中症は怖いので）ずっといて、自宅のすぐ横のスーパーに夕方だけ買い出しに行くような生活をしていたので、熱中症は頭になかったのです。
私「先生、私今月はずつと自宅におりまして、もちろん冷房もつけていたんですが」 先生「そうですね、見る限り水分が足りていないようなので寝ている間に汗をかかれたりで水分不足になったのかもしれないですね。後は寝不足だったりですかね」
夜は1時間くらいは冷房をつけているんですが、やはり切れた時に汗をかいて水分や塩分を奪われて志摩市、先々週の末と先週の明けは少し無理した記憶があったのでそこでトドメだったのかもしれませんね。
そんなわけで多分に漏れず熱中症にかかりました。
やってしまいました。
※未だ調子が完全で無いので文章の雑さ加減はお許しくださいmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日はお休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180717/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 09:43:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180717/</guid>
      <description>ここ1週間くらいずっとやっていたWebアプリのモックが完成しました。
使った技術はこんな感じです↓
 React (TypeScript) Lambda (Python) API Gateway Backlog API  今回、BacklogのAPIを使うものだったので当然バックの処理が必要に(もしかしたら何かJavaScriptだけで出来る方法ある？)なりました。
そこは今年になって必要に迫られて触れるようになったLambda(Python)とAPI Gatewayで行いました。バックは苦労して覚えた甲斐もありそれほど苦戦せず順調に終えられました。
問題はフロント部分。 フロントの使用技術はReact (TypeScript)。 Reactはちゃんと触ったのが初めてで、しかもTypeScriptを使うと言うオーダーだったので正直苦戦しましたが良い勉強になりました。
詳細はまた技術ネタとして記事にしようと思います。
そんなわけで世間はお休みの連休中、結構がっつり開発していたので本日はお休みを頂きますー
今回の開発で得た事は忘備録代わりに記事にしていく予定（あくまで予定w）です。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひさしぶりに歩きました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180713/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 15:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180713/</guid>
      <description>会社勤めを辞めて早2週間が過ぎようとしています。
お仕事の話が(数ヶ月のフリーの話からその後の引き取り先??のお話などあらゆる可能性も含め）色々と進んでいるので、気持ち的には非常に穏やかです。
金銭的な面で言えば先月この状態だったら本当に嬉しかったのですが贅沢は言ってられません。
さて、今朝は色々と事務処理を行うために銀行や郵便局に用事がありましてウロチョロと歩き回っておりました。
午前中だったこともあり、まだそれほど暑くも無く、歩くには丁度よかったです。
家で仕事をしているとものすごく快適なのですが、難点はあまり動かないための運動不足。
今、体型的には痩せ過ぎなので太る心配は無いのですが（むしろ増やしたい）、筋肉の衰えてしまうと困るのでたまには今日みたいに理由をつけて歩いた方が良いのかと思いました。
出来れば毎日、少なくても週に三日程は行いたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お昼に悩む</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180712/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 12:09:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180712/</guid>
      <description>お昼に悩む
自宅で仕事をする生活になって二週間近くなってきました。
何が一番の悩みかというと&amp;hellip;
お昼ご飯です。
妻は私がいると
「任せた！」
と作る気は無いようなのでなんとかやるしかありません。
作るのは良いのですが、何を作るのか考えるのが面倒です;;
ちなみに晩御飯は週末におかずを大量に作るので大丈夫なんですがお昼はいつも悩みます。
そんなわけでお昼です。
では今日はこの辺で</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相棒のMBA</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180711/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 12:09:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180711/</guid>
      <description>私の相棒（自宅作業マシーン）はMacBook Air (13-inch, Mid 2011)なんですが、ありがたい事にまだ現役で使っています。
この機種、バッテリーの不具合など色々とトラブルがあったんですが幸い私は問題なく使わせていただいています。
OSも今のところ最新のHigh Sierraがインストール出来て問題なく動いています。
実績としては
 数年前のプレゼン資料 Unityのサンプル（勉強用） このBlog その他、最近GitHubにあげているもの  etc
と色々と活躍してもらっています。
今書いているこの記事ももちろん相棒で書いています。
そんな頼れる相棒ですが、最近ファンがものすごく唸っている時があって、GPUに負担がかかるものは厳しいのかもしれません。
なんとか年内は現役でいてくれると嬉しいなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅雨</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180710/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:09:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180710/</guid>
      <description>梅雨明けしたのでしょうか？
先週の西日本豪雨の後、暑い日が続いているので西日本も開けたのかもしれませんが、梅雨明け宣言を聞いていないので分からないですね。
そして、ここ最近の地震だったり雨の影響で学生さんは登校できない日が続いているようです。
たまたまテレビのニュースで見たいのですが 中学や高校の期末試験が、授業時間の関係で1日5教科を行うなどかなり以上事態なところもあるようでした。
なんか想像するだけで大変です&amp;hellip;
特に落ちはありませんが今日はこのへんでmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5時起きから6時起き、そしてまた5時起きに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180709/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:08:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180709/</guid>
      <description>今日から起床時間を5時過ぎに変更しました。
2月くらいまで10年近く5時に起床していました。
我が家は共働きで妻の出勤が早かった事もあってそれに合わせた感じです。
昨年、妻が仕事を辞める事になり、早起きする理由が少し無くなったのですが 習慣を急に変えるもの難しいものでそのままでした。
ただ2月の前々職を退職し、次の職場が10時出勤で早く起きる理由も無くなってしまった事もあり、1時間遅き6時起床に変更していました。
で、なんで今回戻したのかって話ですが、来月からのお仕事で少し早めに出勤する事になりそうで5時に起きる事になりました。
そんなわけで寝る時間は11時目標で頑張っております。
今は自宅で仕事をしているので問題なくやって行けそうです。
でもたまには夜更かししたいのが本音ですが健康のためにも極力このままいければと思っております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久々に実家に行って来ました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180704/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:30:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180704/</guid>
      <description>昨日は久々に実家に帰りました。
そして美容院に。
美容院は実家に住んでいたところから同じお店に 10年以上通ってます。
理由は実家に帰る口実です。(腕が良いと言うのも理由）
実は実家と今の住まいまでの距離は微妙で
 日帰りは出来るが少しきつい 理由が無いと帰るのに腰が上がらない でも定期的に親の顔は見ておきたい  と言うわけで定期的に帰る理由を作りました。
後、昨日は福岡に住んでいる弟が帰って来ていて
「Blogをのレイアウトが上手くいかないだけどHTMLとかCSSって分かる？」
との事。
「それでご飯食べてたで！」
「マジで！　助けて！！」
「まかせとけ！！」
って事で少しばかり手助けを。
そんなに凄い事をして無いのですが、人生で初めてくらいに 「凄いな！」 と言われました。
この歳でようやく兄の威厳を示せたようです（笑）
話を聞くともう三年くらいBlogをやっていて広告収入で数千円は得ているとか。
アクセス解析なんかもちゃんとやっていて、それを踏まえてレイアウトも調整しているのだとか。
そして目標はBlogでご飯を食べる事だそうでです。
正直、「凄いな！」って思いました。
私も負けずに頑張ります！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 FIFAワールドカップ ロシア</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180703/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180703/</guid>
      <description>日本がベルギーに負けました。
サッカーに詳しく無い私は語るべきじゃ無いんでしょうが
日本は頑張ったと思います。
格上相手に二点も取れたのは凄いと正直思いました。
何はともあれ日本代表と関係者の方々、お疲れ様でした！
以上！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180702/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 09:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180702/</guid>
      <description>今日から新しい生活が始まるのでBLOGを書いてみる事にした。
色々あって会社勤めを辞める事になりました。
10年くらいぶりにどこの企業にも所属していない状態です。
正直非常事態です。
ただ、地道にお仕事探し（就職活動、個人でのお仕事の営業活動）をしていた成果がようやく出始めて今月は色々忙しいそうです。
お金になるのはまだ先になりそうだけど、長期的に考えて有意義な1ヶ月になると思う。いやしないといけない。
取り急ぎ、初日はこんなところで</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>