<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ひとりごと on 3panda</title>
    <link>https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/</link>
    <description>Recent content in ひとりごと on 3panda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Sep 2018 07:01:13 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>体脂肪率が二桁に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180905/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:01:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180905/</guid>
      <description>なんの話？ タイトルが意味不明ですよね。
すみませんmm
体脂肪率が二桁なんて、まぁ普通に生きているなら普通の事なんですが
この数年の私の体脂肪率が一桁でした。
記憶する限り、最も少ない状態で7%だったように記憶しています。
でもアスリートではありません; 体脂肪率7%なんて言うとマラソン選手だったり、格闘技家だったり、ボディービルダーだったり&amp;hellip; まぁ、健全な場合はアスリートですね。
でも私はアスリートではありません。
どうしてこんな事になったのかは仕事が忙しかったとか&amp;hellip;色々あったとお察し下さいmm
どうやって戻ったのか 先月から事情があって実家に戻っているのですが、肺炎で弱っていた事もあって
とりあえず、親にご飯を当て得られ続けました。
「とにかく食べないと治らん！」
と言う事で普段の三倍は食べていました。
三倍と言うか本来はそのくらい食べれるはずなのに、最近の食事量が少なく私の身体には足りていなかったようです。
実はいつ病気になってもおかしくは無かった 自分ではあまり自覚が無かったのですが、体脂肪率が一桁の状態はかなり危険な状態と知りました。
もちろん、アスリートの方々は鍛えていますので問題は無いはずです。
ボディービルダーの人なんかは筋肉がものすごいありますので。
しかし、一般人の私が体脂肪率が一桁と言うのは、すでに病気か病気にいつなってもおかしくない状態 だったようです。
この夏に熱中症と肺炎を患ったのも必然であり、重症化せずに済んだのは本当に 運が良かったのかもしれません。
思い返せば、ここ何回かの健康診断で 痩せ過ぎ で引っかかっていました。
一応少しは食べていたつもりだったのですが、結果としては全く足りていないようです。 また、私自身もそれほど問題と思っていなかったので、気がついたらこんな事になっていました。
太り過ぎも痩せ過ぎも問題 昨今、太り過ぎが問題でテレビのバラエティでは良くダイエット企画をやっていますが
痩せ過ぎも問題です。
確か、ヨーロッパのモデルさんがあまりにも過度なダイエットをするので
あるファッションショーに出るための体重制限が上では無く下に設けられたと言う話も聞きました。
日本でもそれくらい問題意識があっても良さそうなものです。
若い子で痩せ過ぎな子も多いので。
個人的には痩せ過ぎの人がマッチョになったりするスポーツジムのCMや、痩せ過ぎの人に体重を増やして行くバラエティ番組の企画があっても良いのかと思いました。
まぁ、興味を持つ人がどのくらい居るのかはなんともですが。。。
と言うわけで
「太り過ぎも痩せ過ぎも気をつけましょう」
と言うお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休息　週に一度はダラダラと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180904/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180904/</guid>
      <description>この週末はちょっと疲れ気味でした。
その前の週末も、久々の通いのお仕事が始まった事もあり、疲れて何も出来ませんでした。
その反映もあって、この土曜日は敢えてダラダラと過ごす事にしました。
 録画したテレビドラマを観る 昼寝をする クラロア(スマホゲーム)をする お菓子を食べる ネットをする（仕事以外） クラロア(スマホゲーム)をする 仮眠をする テレビドラマを観る クラロア(スマホゲーム)をする etc  クラロアばっかりやっているw
そんな具合でのんびり過ごしたのが良かったのか、翌日の日曜日は朝から元気で頭も冴えていました。 そのおかげで面倒な事務作業も捗り、予定していた午前中に終える事ができました。
その後、午後からはVue.jsのお勉強。
小さな休憩を挟みながらですが、夕飯まで集中で行う事が出来ました。
当たり前の事ですが、休息は大事だと痛感した週末でした。
九月に入って少し朝晩の暑さが解消された事も要因かもしれませんが
休息も定期的に取る事を意識して、メリハリをつけてやって行きたいと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八月三十一日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180831/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 07:10:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180831/</guid>
      <description>八月三十一日。
今日は夏休み最後の日&amp;hellip;.って思っていたんですが実は最近は違うんですね。
今の学生さんはもう今週から二学期。
実は私、その事実を最近知ったのです;
私がこどもの頃は夏休みは四十日間で八月三十一日が最終日でした。
この話をすると最近の小学生からは
「ずるい！」
と言われる親御さんがいるそうですが、
「待て待て、お父さんの時代は土曜日は休みじゃなかったんだよ」
と言うと、納得してもらえるとか、もらえないとか
そして、夏休み最終日と言えば定番の話題が
「宿題が終わっていない！！！」
が定番ですね。
今日の記事のネタとしては、私もそうだったが自然なんですが&amp;hellip;.
非常につまらない事に、私は宿題は大半を七月中に終わらせるようにしていたので
最終日まで残っていることはありませんでした。
アニメの世界では毎年、「サザエさん」のカツオ君や「ドラえもん」の、のび太君が期待を裏切らずに「宿題が終わっていない！！」ってなっています。 でもカツオ君は家族が、のび太君はドラえもんが助けてくるので、なんだかずるいですねw
宿題を早めに終わらせる こども でしたが、八月三十一日はなんだかそれを羨ましくも感じながら、翌日の新学期を憂鬱に感じていた気がします。
そんな八月三十一日のお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたらしいこと を はじめたとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180830/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:08:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180830/</guid>
      <description>あたらしいこと、例えば - あたらしい趣味 - 新しいプログラミング言語の勉強
これらを はじめたとき 理想の状態としては ひたすらに突っ走れる事 だと思います。
ひたすらに突っ走り何も迷わずに次々と学習が進んで行く そうすると
 知らなかった事 出来なかった事  を次々と覚え、モチベーションも上がり学習が進ん行きます。
逆に上手く行かない時は、なぜだか余計な事が気になり、集中力を欠いてしまいます。 集中力を欠いてしまうと、なかなか次に進む事が出来ず、成長を実感する事も出来ないのでモチベーションも低下します。
これこそ、まさに悪循環。
そんな悪循環に陥った時は、どうした良いでしょうか？
色々と考えた結果、私は 目の前の目標を見直す と言う結論に達しました。
その結論に達した経緯&amp;hellip;
何かを 覚えたり、何かを学ぶ時 にはいくつか段階ごとに何らかの目標 が存在すると思います。 目標というと少し抽象的ですが、水泳で例えると、
 バタ足で泳ぐ クロールで8m泳ぐ クロールで息継ぎをする クロールで25m泳ぐ  その目標が自分にとって 明確でありそして小さいもの であれば、それほど悩む事も無く進むが出来るのだと思います。
しかし、その目標が大き過ぎる場合、どこから手をつけて良いか分からず、悩んでいるうちに思考が停止。
思考が停止すると集中力を欠いてしまい、他の色々な事が気になってしまいます。
さらに良くない事に、その時には不必要な事（例えば上級者が気にするような難しい問題）が気になり、到底理解は難しくモチベーションもさらに下がり、当初向き合っていた目標から、さらに遠ざかると言う悪循環を生み出します。
なかなか進む事の出来ない目標は、現時点の自分にとっては少し高い状態にあるのだと思います。であれば、一旦そこに辿り着くまでにはどうすれば良いのか、その工程を考え、それを 小さな目標に落とし込んで行く。
そうすると目標が現実的になり、何も迷わずに進んで行けるのではないかと思います。
今回は 私自身が落ちいている問題 を解決するために、一人でブレストした内容を記事にしました。
私自身の忘備録として書きましたので少々文章が雑ですがお許しください。
また、もっと良いアドバイスなどありましたらご教授いただけると幸いです。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>できること、できないこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180829/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:01:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180829/</guid>
      <description>世界一有名なビーグル犬※の名言にも以下のような言葉あります。
 &amp;ldquo;You play with the cards you’re dealt.. Whatever that means&amp;rdquo;
配られたカードで勝負するのさ。 それがどういう意味であれ。
 この名言は私が好きな言葉の一つなんですが、今回は自分なりの解釈を記事にしてみようと思います。
配られたカード とは 自分自身 の　できること できないこと その両方の事、自分の状態の事だと思います。
現在の自分の状態を把握するのはとても大切な事、
 できること (得意な事、経験のある事、実績のある事&amp;hellip;) できないこと(苦手な事、経験のない事、実績のない事&amp;hellip;.)  その状態を踏まえて、目の前にある課題には向き合わなくてはなりません。
「 できない からやらない」 じゃなくて「どうすれば できる のかを考える
生きていると残念ながら できない では済まされない、逃げられない場面に遭遇します。
その時は、 できること、できないこと (自分の現状) を把握し できないこと をどうすれば できるのか(解決策) を考え立ち向かうしかありません。
と、ずいぶんエラそうな事を書いていますが、自分への戒めです。
ではでは
※「ピーナッツ」に登場するスヌーピーのことです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さくらももこ さん ちびまる子ちゃん</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180828/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180828/</guid>
      <description>8月15に『ちびまる子ちゃん』の作者である さくらももこさん がお亡くなりになりました。 ご冥福をお祈りします。
私が『ちびまる子ちゃん』を知ったのは、アニメの放送が始まった時なので、もう三十年近く前になります。
それまで日曜日と言えば『サザエさん』 だったのですが、そこに『ちびまる子ちゃん』が加わりました。
以降、今日に至るまで日曜日に自宅にいる日は必ずアニメを観ています。
『ちびまる子ちゃん』は基本的にはギャグ漫画なんですが、当時それまでに私が観ていたアニメとは少し色が違う印象でした。
表現が正しいか分からないですが、独特のシュール感を感じてちょっと斬新でした。
主人公の「まるちゃん」が小三の女の子と言う事で、放送開始の頃は私も小学生だった事もあり、少し共感したりしなかったり、その後は年齢と共に、どかか懐かしい感じの方が強くなったり、年齢に関係なく楽しむ事の出来る素晴らしい作品だと改めて感じています。
原作者の さくらももこさん はお亡くなりになりましたが、『ちびまる子ちゃん』をはじめとした、この世に生み出した作品はこれからも生き続けます。
そしてこれからも私は『ちびまる子ちゃん』を見続けることになると思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の夏の終わりを感じる今日この頃</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180823/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:59:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180823/</guid>
      <description>お盆明けになり、朝晩の気温も大分と落ち着き、ツクツク法師の声が似合う気候になってきました。
先週末、私の両親はそれぞれ別々に友達と旅行に行っていたのですが、ここ最近の暑さに比べれば気温もましだったようで快適に旅を楽しんで来たようでした。
私はと言うと、一人実家の留守番を任されていました。
自分の実家ではあるのですが、田舎の古い日本家屋は無駄に広く、もう良い年なのですが夜になるとやや一人は怖かったです。
この夏は仕事を辞めてしまったり、熱中症になったり、肺炎になったり、その他諸々で色々とあって暑さもさることながら、個人的には大災害ならぬ大災難の夏になりました。
夏らしい事もしないまま、夏の終わりを迎えそうですが、季節の変わり目が一つの仕切り直しと考えて、色々と挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼精疲労と眼科と昼寝と音楽</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180816/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 08:59:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180816/</guid>
      <description>熱中症も肺炎も治った！！
 機械学習の勉強 もうすぐ始まるお仕事の予習  などなど今まで出来なかった事を色々とやろうと張り切っていたんですが&amp;hellip;.
 眼精疲労 そこからくる頭痛 不調で気分も沈み  結局、何も出来ないままで二日が過ぎていました。
目の痛さと頭痛は何もしなければ治りそうなもんなのですが、問題なのは気分の方で、坂を転がるように気持ちが下向きになって行くのが自分で感じていて
「これはいかん！」
と朝から眼科に行ってまいりました。
そもそもの原因である眼精疲労が軽減すれば気持ちも前向きになるかと思ったわけです。
眼科の診断の結果は以下の通り
 ドライアイ 眼精疲労  との診断。
はい、完全に職業病です。
幸い角膜に大きな傷などは無いのですが
 30分に一度、遠くを見て目の筋肉を緩める 定期的に目薬を点す  眼精疲労に即効性のある治療法は無いので日々、負担をかけないように気をつけるしかないとの事でした。
そんなわけで、眼科に行った直後に何か調子が良くなるわけも無く、辛い状態が続き、昼食後に二時間ほど横になっていました。
その時、思いつきで音楽を聴きながら寝ていたのですが、
これがどうも良かったのかグッスリと眠れたようで起きたときはかなり体調が良くなっていました。
音楽を聴きながらだったのがどうもリラックス出来たようで、随分久々に仮眠後のスッキリした感じを味わえました。
毎日六時間は寝ていて睡眠時間は足りているし、今は実家にいて特にストレスも抱えていない状態なんですが、蓄積疲労があったせいか目覚めが正直悪い日が続いていました。
なるべく朝起きた時もこんな感じに出来たらベストなんですが、なかなか上手く行かないもので、でも寝る前にストレッチなんかをして良い睡眠が取れるように工夫してみようと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 夏の甲子園 二回戦 横浜 対 花咲徳栄</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180815/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:07:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180815/</guid>
      <description>今日は、昨日たまたま見た甲子園の 横浜 対 花咲徳栄 の試合がすごく面白くて興奮してしまったのでそのネタです。
野球と言えばここ何年かはプロ野球も見ていたんですが、セリーグは広島一強、パリーグの方は接戦できっと日本シリーズも余裕でパリーグだろう、なんて思うとつまらなくなって見るのをやめてしまいました。
しかし、昨日の試合は久々に野球にのめり込んだと言うか凄い試合でした。
試合の流れを簡単に説明すると
一回に花咲徳栄が１点を先制
三回、横浜が同点に追いつき
四回、横浜が勝ち越し一挙に六点！
この時点で7(横浜)-1(花咲徳栄)
六回で横浜が追加点でもはや勝負ありと思ったその裏から 二点、七回で一点と徐々に追い上げ最後の九回は、横浜のピッチャーの緊張や疲れもあってのデットボールやファーボールで二点差に詰め寄り、満塁のままツーアウト！
最後のバッター、ここで長打が出ればサヨナラ、二塁ランナーまで返せれば同点で延長！！ 土壇場で物凄い巻き返しの予感！
しかも同点になっても次の攻撃で、打順がこの試合ホームランを出している四番に回る事になる　なんとも盛り上がる展開！！
さすが前回の優勝校！！！
しかし&amp;hellip;..
場面は九回裏、フルカウント。 ファーボールになると押し出しで点を与えるところで バッテリーは変化球を投げる攻めの姿勢！！！ 見事に空振り三振！！！！ 最終的に最後のバッターを打ち取りゲームセット！！！！！
横浜強かった！！！
それでも土壇場の追い上げでギリギリまで相手を追い詰めた 花咲徳栄の選手達はすごかったです。
さすが前回の優勝チーム。
横浜も強豪だけにもう少し後半で見たかったと言う意見もSNSでは飛び交っていました。 そのくらい良い試合でした。
甲子園はいつもちゃんと見ているわけでは無いのですが、たまにみるとなんだか頑張る事、 諦めない事の大切さを、本当に教えられます。
昨日も目の疲れが酷くてだらけてしまったのですが、 今日からまた仕切り直して頑張って行こうと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうにも捗らない日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180814/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 08:58:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180814/</guid>
      <description>昨日は何も捗らず、ついダラダラと過ごしてしまいました。
特に急ぎでやらないと行けない事は無いのですが、 やっておいた方が良い事は山ほどあって、
「あぁ、こういう時に出来る人はモチベーションを維持してやるんだろうなぁ〜」
なんて思いながらダラダラして過ごしていました。
でもまぁ捗らない日は仕方無いので今日から挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180813/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 07:01:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180813/</guid>
      <description>つくつく法師が鳴いているのにまだまだ暑い日が続きますが、皆様お元気でしょうか？
私は療養していたのでずっとお休みですが、世間の皆さんは先週末からがお盆休みですね。
昨日は実家の両親と帰省していた弟とお墓参りに行ったのですが、帰省ラッシュのためか道路が随分と混み合っていました。
ここしばらく忙しい事を言い訳にお墓参りもしてなかったのですが今年は色々とあったのでご先祖様に会ってきました。
こんな時ばかりと怒られそうなのでもう少し気候が良くなったらお掃除にも行こうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随分と回復しました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180810/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 21:09:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180810/</guid>
      <description>熱中症と肺炎を順番に（本当は同時だったかも）患うと言う稀な状態に陥り
ここ二週間程、ダウンしておりましたが随分と回復したようです。
しかし、今回の肺炎は長引きました。
症状としては高熱になったのは最初の二、三日で、以降は微熱が続いていたので直ぐに治ると安易に考えていたのですが、呼吸が苦しく夜は寝付けないは、朝方は咳で目が醒めるは、熱は上がらないけど回復を感じる事が無く不安な日々が続いていました。
こんなタイミングで色々とあって実家に帰省したのですが、やはり体調が良くないと言う事で、実家から近い病院に。
診察の結果は最初の病院と同じでした。
ただちょっと長引いているという事で点滴を勧められ受ける事に。
点滴については最初の病院の先生も
「数日様子を見て検討しましょう。」
との事だつたので、ちょうどそのタイミングだったのかしれません。
結局、一日空けて二回点滴を行い週明けから少しづつ呼吸も楽になり、今日は咳も殆ど出なくなっていました。
そんなこんなでなんとか、本調子になってきました。
本格的な仕事の再開はお盆明けになりそうなので、もうしばらくのんびりさせて頂こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休養中</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180806/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 09:17:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180806/</guid>
      <description>まだ肺炎が治りきらない3pandaですorz
徐々に良くなっている実感はあるのですが、相変わらず朝晩に37.4℃くらいの微熱が出てしまい。そして少し息苦しさと軽い頭痛が続いている状態です。
いつも私なら二、三日で回復して通常の生活に戻している頃ですが、
今回はどうにも自分で考えている以上に弱っているらしく、お医者さんからも
「悪化しない様に安静に」
と強く言われてしまっています。
タイミングが良いのかお仕事が止まっていて（本当はあんまり良くないけど;）盆明けまでは、このままノンビリさせてもらって今月の後半は頑張ってお仕事に専念しようとお思います。
熱中症にしても肺炎にしても
 栄養バランスの良い食事 十分な睡眠 過度なストレスを避ける  これが一番の予防らしいのです。
なんだか当たり前のことですが、現代人はその当たり前が難しいそうです。
そして、どうも自分で思っている以上に、人は疲労がたまるようです。
そんなわけで皆様もどうかお気をつけくださいませ。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterのハナシ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180802/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:26:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180802/</guid>
      <description>いつの頃からか基本的にTwitterは読む専門（ROM専？）になってしまったんだけど、ある時期は仕事の合間に暇さえあればやっていたし、通勤時に暇さえあれば何かを投稿していた気がします。
自分のページを見てみると登録したのが2007年4月のようで、きっとはてブとかの上位に紹介されていてアカウントを作ったのだと。 そう言えば3pandaの独自ドメインもその頃に取得していました。
Twitterは何と言うか、そのころの私にはとても衝撃なサービスでした。
タイムラインって言うリアルタイムで人の発した言葉がひたすらに流れ、その中でとりあえずフォローしていたWeb業界のちっとした有名人かがリアルに何を話ていて、その内容がその日の飲み会の話とかで　それが何と言うかとても現実味があってネットなんだけどリアルな感じがすごく伝わって本当に新鮮だった事を覚えています。
当時のTwitterの利用者は今と違ってWeb系の人が殆どで、これまで知り合えなかった同業の人に何人にも一気に出会えたり、 あの頃はすごく楽しかった事を覚えています。
そういえば、当時の私は会社に HTMLをコーディングする人が自分しかいない状況 に正直病んでいました。
 Fixしないデザイン 迫り来る期限 CSS3が使えない IE6&amp;hellip;.  HTMLを組んでいく仕事に誇りを持ちながらも、どうマークアップすれば最適だとかそんな事を話せる仲間が身近に居ない状況で
「HTMLを頑張っている人ってどこにいる？　関西にはいないのか？」
なんて事を本気で毎日考えて居ました。
しかしTwitterを見てみると私と同じ事に悩み、憤り、頑張っている、とても共感出来る人たちを見つけることが出来ました。
しかも東京じゃなくて大阪や京都と言う身近な場所にいる事にとても興奮した事を覚えています。
今では考えられないけどTwitterで知り合った人に直接あってその日に飲みに行って意気投合したり、その後、一緒に勉強会やったり、Twitterが与えてくれたものはすごい財産だなって今、改めて思います。
現在のTwitterの立ち位置は世間の人が誰でも知っているSNSの代表格の一つ。
それが決して悪い事じゃないし、意味のある事でもある、そう思う反面、昔のあの感じが今はとても懐かしい。
Twitterの使い方のもう一つに自分は1人ブレストで良く使っていました。
当然に人に見られても問題のない事に限りますが、そんなに知られて困るネタを揉む事もないので、運良く誰かがリプライしてコメントをくれたらラッキーかなくらいの使い方でした。
とりあえず、自分の考えを何かを書き出すって言うとても簡単な思考の整理術ですがTwitterを使う事で何だかスムーズに実行する事が出来ました。
今回のこの記事も、ふとTwitterで投稿していた内容をちょっとネタとして書いてみたくなり、記事にしてみました。
Twitterの1人ブレスト、久々にやってみると頭がスッキリしてすごく良い事に気がつきました。
ブログのネタに困ったらまたやってみようと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BLOGを初めて一ヶ月が経過</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180801/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 20:05:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180801/</guid>
      <description>昨日の記事で一応、七月の平日(カレンダー通り)は一応記事を書いた事になります。
昨日は完全に忘れていました。
取り留めの無い記事が殆どですし、正直その日に書けずに別の日に書いた事もあります。
それでもなんとか約二十日間、記事を書く事が出来ました。
職業柄、他人様のBLOGをCMSで構築する事は何度もやっているのに自分のBLOGがありませんでした。
それでも過去に何度か自分のBLOGは作った事はあるのですが、続いた事が殆どありませんでした。
職業病を言い訳にしては行けませんが、構築するまでの過程に力を使いすぎて作って満足していたように思います。
そしてBLOGで一番大切な 記事を書く事 を頑張れませんでした。
別に何だって良いので思った事なんかを書き溜める場でも良かったのですが中々それが難しかったようです。
その反省もあったこのブログはそもそもマークアップも頑張っていません。
そして内容は取り留めの無い同でも良い内容が殆どです。
とりあえず 書く習慣をつける を目標にしました。
だから内容も __ 適当で良い__ と自分の中でのハードルもかなり下げています。
そんなわけでも本日の内容も非常に適当なものになっていますが
今後も書く事を第一に続けていこうと思います。
今後の課題としてはお仕事が動き出した時に継続出来るかです。
何とか出勤前か帰宅後に無理せず書けるように続けて行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰省</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180731/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:08:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180731/</guid>
      <description>夏といえばスイカ、花火、祭、帰省
といわけでかなり強引な流れですが帰省しました。
実家までの道のりが電車で二時間。
新幹線なら東京から新大阪には少し足りないくらいの時間。
自動車ならもう少し早いのかもしれないのですが、
乗らないので分かりません。
でも少し早かった記憶があります。
特にこれと言ったネタが無いので本日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱中症からの肺炎</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180730/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 11:19:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180730/</guid>
      <description>表題の通りです。orz
熱中症で先週はダウンしておりましたが状態は徐々に回復し熱もあまり上がらなくなり
安心していたのですが、どうも咳が出る事、痰が出る事が気になり週末また病院に。
先生に症状を伝えたところ「肺炎の疑いがある」との事で胸のレントゲン撮影をする事に。
この時点で頭を過ぎったのは
「やばい、入院はやばい！！！」
そんなこんなで頭の中で入院中の諸々の事をどうするかを考えながらレントゲン撮影を行いどうでも良い話ですが足の脛を硬い機材にぶつけてアザになり
イタタ&amp;hellip;と思いながら待合で呼ばれる事を待ち
四、五分で呼ばれて再び診察室へ
撮影したレントゲンを見せてもらうと右胸が少し薄く白いくなっている部分が有り
それが肺の炎症部分のようで、咳と痰の原因との事。
診断結果はやはり「肺炎」となりました。
orz
しかし、ここ二週間で「熱中症」と「肺炎」をダブルで患うとは何とも複雑な心境です。
自分は割と体が丈夫だと頭のどこかで思っていたので正直ショックでした。
そんなに不規則な生活をしていなくて、こんなことになるのだなぁと思い知りました。
ただ幸いな事に症状は軽く、大人しくしていれば、一週間程度回復するとの事でした。
とりあえず、大事を取って今週も休養させて頂きたいと思います。
皆様もお気をつけ下さいませ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調子の悪い時に負の感情を増幅させない方法を探して</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180726/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:04:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180726/</guid>
      <description>調子 とはこの記事では 状況 や 状態 の事を意味していると思って読んでいただけると幸いです。m(＿ ＿)m
ですので 調子の悪い時 は
 体調が悪い 金銭的に厳しい ストレスを抱えている とにかく思うようにいかない時  などなどが該当します。
さて、調子の悪い時に人間の品と言うか質が問われるのだと改めて思う今日この頃です。
自分の話に言えば、直近では熱中症による体調不良で、イライラしてしまう事が多かったなと、今はとても反省しています。
反省出来るくらいは体調が良くなったのだと思います。
調子が悪いと負の感情が溢れてしまいSNSに余計な事を書いてしまったり、自分自身の未熟さを痛感します。
人間生きているとどうあっても調子の良くない時があって、その時にどう対処するかの力をつけておくのが必要なのかなと思います。
でも難しくてどうしたら良いのかは正直分かりません。
最近、すごく思うのは世の中で起きる事件で、加害者とされる人物に対して
 あり得ない! 考えられない！ 最低だ！  などとと思う前に
 なぜこの事件が起きたのか？ 犯人はどうして罪を犯したのか？ どうしたら防げたのだろうか？  その事を考えないと行けないと思うようになりました。
前提として犯罪者を庇う気もないですし、被害者がいる場合は当然、加害者は社会的制裁を受けるべきだとおも思います。
ただ&amp;hellip;
「自分には関係ない」
私たちはどこかで、こう思ってしまいがちだと思います。
少なくとも私はそう思いってしまう事が多かったです。
そして、この事が 非常に危険なの事 だと今は思います。
人は調子が悪くなれば簡単に冷静さを失ってしまいます。
そして人は何をきっかけに罪を犯してしまうかなんて予測出来ません。
なので
「一歩間違えたら、自分も犯罪者になるかもしれない」
と言う危機感を常に持つ事が 、負の感情に侵されず冷静さを保つために日々出来る事なのだと今は思っています。
そしてその事を忘れない為に本日の記事とさせて頂きました。
以上です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後 2</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180725/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:54:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180725/</guid>
      <description>今朝は体温が36度台と昨日よりは大分と改善していたのですが
夕方に少し上がり37度前半になっていました。
予定ではこれから体を慣らすために買い物に行くつもりだったのですが
念の為にやめておきます。
熱中症は長引きますので皆様もどうかお気をつけ下さい。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180724/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:13:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180724/</guid>
      <description>昨日は熱中症にかかってしまったと言う記事だったのですが、病院の点滴が効いたのか熱も37度を行くか行かないかをウロチョロする程度に落ち着いております。
ちょっと養生するように言われているので、かなり短いですが今日はこの辺で
m(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年に一度の異常事態。その正体は</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180723/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:13:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180723/</guid>
      <description>事の始まりは先週末の土曜日。
朝から体調不良で身体中が痛く、何か違和感を感じいました。
「まぁ、ちょっとした疲れだろう」
と、その時は深く考えませんでした。
異変を感じたのは夕方&amp;hellip;
少し疲れを取ろうと仮眠を取りました。
寝室のベットで横になった時に体が震えている事に気づきました。
「ちょっと冷房が効き過ぎが原因なんだろう」と布団を羽織り、眠さが優った事もあり一旦は眠りに落ちました。
それから暫くして目を醒ましたのですが、手や足の節々に普段は感じない強い痛みを感じるようになってしました。
流石に異常事態と思い、体温計を探し熱を測ったところ
「38.6°」
体温計はここ10年近く見たことの無い数字を叩き出していました。
運が悪い事に土曜日の夕方で、翌日も日曜日なので病院も空いてません。
仕方なく市販の風邪薬で熱を抑えて過ごしました。 幸いな事に熱以外にこれと言った症状は無かったので食事も取れましたし 睡眠も十分取れたのでただの風邪ならそれで状態は良くなるとまだ余裕を持っていたのです。
しかし、朝はあまりの体の暑さに目を醒まし、
体温計の数値は相変わらず「38度」が続いている状態でした。
二日経ってこれは流石に危険と判断して病院に行くことしました。
自分としては夏風邪にでもかかったのだろうと最初は思っていたので、何に病気かと少し不安を抱えながら病院に向かいました。
そして病院
先生に症状などを一通り伝えた後に冷静に言われた一言は&amp;hellip;.
先生「熱中症ですね」
頭に？が点灯しました。
なぜかと言えば、今月は冷房の効いた自宅（勿体無いけど熱中症は怖いので）ずっといて、自宅のすぐ横のスーパーに夕方だけ買い出しに行くような生活をしていたので、熱中症は頭になかったのです。
私「先生、私今月はずつと自宅におりまして、もちろん冷房もつけていたんですが」 先生「そうですね、見る限り水分が足りていないようなので寝ている間に汗をかかれたりで水分不足になったのかもしれないですね。後は寝不足だったりですかね」
夜は1時間くらいは冷房をつけているんですが、やはり切れた時に汗をかいて水分や塩分を奪われて志摩市、先々週の末と先週の明けは少し無理した記憶があったのでそこでトドメだったのかもしれませんね。
そんなわけで多分に漏れず熱中症にかかりました。
やってしまいました。
※未だ調子が完全で無いので文章の雑さ加減はお許しくださいmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日はお休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180717/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 09:43:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180717/</guid>
      <description>ここ1週間くらいずっとやっていたWebアプリのモックが完成しました。
使った技術はこんな感じです↓
 React (TypeScript) Lambda (Python) API Gateway Backlog API  今回、BacklogのAPIを使うものだったので当然バックの処理が必要に(もしかしたら何かJavaScriptだけで出来る方法ある？)なりました。
そこは今年になって必要に迫られて触れるようになったLambda(Python)とAPI Gatewayで行いました。バックは苦労して覚えた甲斐もありそれほど苦戦せず順調に終えられました。
問題はフロント部分。 フロントの使用技術はReact (TypeScript)。 Reactはちゃんと触ったのが初めてで、しかもTypeScriptを使うと言うオーダーだったので正直苦戦しましたが良い勉強になりました。
詳細はまた技術ネタとして記事にしようと思います。
そんなわけで世間はお休みの連休中、結構がっつり開発していたので本日はお休みを頂きますー
今回の開発で得た事は忘備録代わりに記事にしていく予定（あくまで予定w）です。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひさしぶりに歩きました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180713/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 15:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180713/</guid>
      <description>会社勤めを辞めて早2週間が過ぎようとしています。
お仕事の話が(数ヶ月のフリーの話からその後の引き取り先??のお話などあらゆる可能性も含め）色々と進んでいるので、気持ち的には非常に穏やかです。
金銭的な面で言えば先月この状態だったら本当に嬉しかったのですが贅沢は言ってられません。
さて、今朝は色々と事務処理を行うために銀行や郵便局に用事がありましてウロチョロと歩き回っておりました。
午前中だったこともあり、まだそれほど暑くも無く、歩くには丁度よかったです。
家で仕事をしているとものすごく快適なのですが、難点はあまり動かないための運動不足。
今、体型的には痩せ過ぎなので太る心配は無いのですが（むしろ増やしたい）、筋肉の衰えてしまうと困るのでたまには今日みたいに理由をつけて歩いた方が良いのかと思いました。
出来れば毎日、少なくても週に三日程は行いたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お昼に悩む</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180712/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 12:09:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180712/</guid>
      <description>お昼に悩む
自宅で仕事をする生活になって二週間近くなってきました。
何が一番の悩みかというと&amp;hellip;
お昼ご飯です。
妻は私がいると
「任せた！」
と作る気は無いようなのでなんとかやるしかありません。
作るのは良いのですが、何を作るのか考えるのが面倒です;;
ちなみに晩御飯は週末におかずを大量に作るので大丈夫なんですがお昼はいつも悩みます。
そんなわけでお昼です。
では今日はこの辺で</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相棒のMBA</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180711/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 12:09:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180711/</guid>
      <description>私の相棒（自宅作業マシーン）はMacBook Air (13-inch, Mid 2011)なんですが、ありがたい事にまだ現役で使っています。
この機種、バッテリーの不具合など色々とトラブルがあったんですが幸い私は問題なく使わせていただいています。
OSも今のところ最新のHigh Sierraがインストール出来て問題なく動いています。
実績としては
 数年前のプレゼン資料 Unityのサンプル（勉強用） このBlog その他、最近GitHubにあげているもの  etc
と色々と活躍してもらっています。
今書いているこの記事ももちろん相棒で書いています。
そんな頼れる相棒ですが、最近ファンがものすごく唸っている時があって、GPUに負担がかかるものは厳しいのかもしれません。
なんとか年内は現役でいてくれると嬉しいなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅雨</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180710/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:09:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180710/</guid>
      <description>梅雨明けしたのでしょうか？
先週の西日本豪雨の後、暑い日が続いているので西日本も開けたのかもしれませんが、梅雨明け宣言を聞いていないので分からないですね。
そして、ここ最近の地震だったり雨の影響で学生さんは登校できない日が続いているようです。
たまたまテレビのニュースで見たいのですが 中学や高校の期末試験が、授業時間の関係で1日5教科を行うなどかなり以上事態なところもあるようでした。
なんか想像するだけで大変です&amp;hellip;
特に落ちはありませんが今日はこのへんでmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5時起きから6時起き、そしてまた5時起きに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180709/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:08:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180709/</guid>
      <description>今日から起床時間を5時過ぎに変更しました。
2月くらいまで10年近く5時に起床していました。
我が家は共働きで妻の出勤が早かった事もあってそれに合わせた感じです。
昨年、妻が仕事を辞める事になり、早起きする理由が少し無くなったのですが 習慣を急に変えるもの難しいものでそのままでした。
ただ2月の前々職を退職し、次の職場が10時出勤で早く起きる理由も無くなってしまった事もあり、1時間遅き6時起床に変更していました。
で、なんで今回戻したのかって話ですが、来月からのお仕事で少し早めに出勤する事になりそうで5時に起きる事になりました。
そんなわけで寝る時間は11時目標で頑張っております。
今は自宅で仕事をしているので問題なくやって行けそうです。
でもたまには夜更かししたいのが本音ですが健康のためにも極力このままいければと思っております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久々に実家に行って来ました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180704/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:30:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180704/</guid>
      <description>昨日は久々に実家に帰りました。
そして美容院に。
美容院は実家に住んでいたところから同じお店に 10年以上通ってます。
理由は実家に帰る口実です。(腕が良いと言うのも理由）
実は実家と今の住まいまでの距離は微妙で
 日帰りは出来るが少しきつい 理由が無いと帰るのに腰が上がらない でも定期的に親の顔は見ておきたい  と言うわけで定期的に帰る理由を作りました。
後、昨日は福岡に住んでいる弟が帰って来ていて
「Blogをのレイアウトが上手くいかないだけどHTMLとかCSSって分かる？」
との事。
「それでご飯食べてたで！」
「マジで！　助けて！！」
「まかせとけ！！」
って事で少しばかり手助けを。
そんなに凄い事をして無いのですが、人生で初めてくらいに 「凄いな！」 と言われました。
この歳でようやく兄の威厳を示せたようです（笑）
話を聞くともう三年くらいBlogをやっていて広告収入で数千円は得ているとか。
アクセス解析なんかもちゃんとやっていて、それを踏まえてレイアウトも調整しているのだとか。
そして目標はBlogでご飯を食べる事だそうでです。
正直、「凄いな！」って思いました。
私も負けずに頑張ります！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 FIFAワールドカップ ロシア</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180703/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180703/</guid>
      <description>日本がベルギーに負けました。
サッカーに詳しく無い私は語るべきじゃ無いんでしょうが
日本は頑張ったと思います。
格上相手に二点も取れたのは凄いと正直思いました。
何はともあれ日本代表と関係者の方々、お疲れ様でした！
以上！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180702/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 09:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180702/</guid>
      <description>今日から新しい生活が始まるのでBLOGを書いてみる事にした。
色々あって会社勤めを辞める事になりました。
10年くらいぶりにどこの企業にも所属していない状態です。
正直非常事態です。
ただ、地道にお仕事探し（就職活動、個人でのお仕事の営業活動）をしていた成果がようやく出始めて今月は色々忙しいそうです。
お金になるのはまだ先になりそうだけど、長期的に考えて有意義な1ヶ月になると思う。いやしないといけない。
取り急ぎ、初日はこんなところで</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>