<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ひとりごと on 3panda</title>
    <link>https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/</link>
    <description>Recent content in ひとりごと on 3panda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 06:25:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://3panda.github.io/tags/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E3%81%94%E3%81%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>万全ではない時</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190220/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 06:25:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190220/</guid>
      <description>体調が万全な時
とても穏やかで優しい気持ちになる
心の余裕がある
体調が万全でない時
穏やかさを失い優しさが無くなってしまう
自分以外に気を使う余裕がないのだと思う
人の力量は恐らくそんな時にどうできるか
そこで分かってくる
そう考えると私自身はまだまだ
改善すべきところが沢山ある
万全の状態を維持する努力
万全でない時に優しを保てる強さ
そして
万全でない人を助けられる力
出来ればそれを備えた大人になりたい
と思う今日この頃です。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未知の領域</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190219/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 06:17:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190219/</guid>
      <description>それは規模や条件などそれぞれに違うのだと思う
他から見ると既存の何かなのかもしれない
宇宙
地球
人類
国
地域
集団
人
未知の領域は人と比べるのでは無い
人生は未知の領域との遭遇の繰り返し
生まれたその時から一生を終えるその時まで
自分にとっての未知の領域を発見する
そんな気持ちで生きて行きたい
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たまには</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190218/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 06:22:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190218/</guid>
      <description>たまには朝日を浴びてみる
電車にのると眩しいので日を背になるようで座席を選びます
ごく稀にわざわざ眩しい側を選んでしまう時があります
単にぼんやりしていたのか
身体が日差しを欲しているのか
座席を変えることも出来ますが
たまには眩しいを感じてみようと思いました
普段はやらない事
いくつかあるそれには自分なりにルールがあって
恐らくそれに従っているように思います。
平日の夜更かし
日曜日の夜更かし
よるのカフェイン
設計しない開発
タスクの放置
トイレに行かずに電車に乗る
休みを全力でダラダラ
夜中にポテチ
…
上げた例がイマイチですが基本的にそれが正しいそうに思うことばかりです。
ただ、どれもこれも たまには やってみても良いのかと思いました。
やってみて良い発見があれば良し
悪い発見がしかなければやはりやらない
良い習慣をより良くするには、たまには真逆をやってみるのも良いかもしれません。
※もちろん法令遵守で
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何かをつくるひとに必要なこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190215/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 06:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190215/</guid>
      <description>何かをつくる人に必要な事
専門的な知識
専門的な経験
才能
…
それ大事
でも
もっと大事な事
それはつくった何かを使う誰かを想像する力
これが欠けていては意味が無い
どんなにすごい何かもそれを使う誰かにとって
必要なもので無いと意味はない
使う誰かを想像する力
それは何かをつくる仕事以外でも培われる
新しい何かをつくる仕事に挑戦しようとする時
専門的な知識やなさ
経験の足りなさ
足りないものだけを見てしまう
そして嘆いてしまう
でも嘆く前に考える
今までの経験をどう活かせるか
誰も最初は未経験
持ってる経験を武器にする
持ってる武器で不足を補う
そこから新しいを学んでいく
そして経験者となっていく
何かをつくるひとになっていく
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リセット</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190214/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 06:14:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190214/</guid>
      <description>体調が優れず不調が続いていました。
おそらく寒さと花粉症によるものだと思います。
眼精疲労もあってパソコンを使うのも辛い状態でした。
勉強もしないといけないと焦りもあり、週末も勉強しようとモニターに向かおうとしていたのですがはかどりません
それどころか余計に調子が悪くなり、さらには眠りも浅くなり&amp;hellip;..
色々とと書きましたが、そんなこんなで不調が続いいたのでこの記事を書いている前の休日は何もせずゆっくりとする事を心がけました。
何もしないと書きましたが、パソコンに極力向かわないようにしたり、スマホを見ないようにしたり、目に負担になる事を極力避けたと言うのが正確かもしれません。
そんな訳なので、普段よりも掃除をしたり料理をしたり別の事に時間を費やしていました。
もちろんノンビリも
後、重要なのは早寝早起き
週末は乱れがちなんですが、そこは規則正しい時間になるように注意して過ごしました。
その効果があったのか、休み明けからはそこそこ調子は良いようです。
まだ眼精疲労は残っている感じもありますが、目を休みつつであれば仕事は乗り切れそうです。
何かうまくいかない時
そんな時は、規則正しい状態に体を一度リセットするのが良さそうです。
多分これは勉強とか仕事も一緒なのかもしれません。
何か進みが悪い時は当たり前の事を見直したりと立ち止まったり、少し戻ったりも大事なのだと改めて思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プロ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190213/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 06:17:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190213/</guid>
      <description>プロとはプロフェッショナル
その道の専門家
その道を生業としている人
その道について詳しく
その道について熟知している
プロは知識があるだけではいけない
プロは知識を活かさる人
知識の全てを知らずとも探す手段を持っている人
プロとして大事な事は
専門の分野で解決すべき課題を把握する力
助けを求める人が依頼する内容の本質を導く力
困っている人がいる
その人からある事を頼まれる
それをただこなし解決するだけではなく
本当に解決すべき課題は何か検討する
そして最も適した解決策を考える
それを提案する
そして解決する
本当に困っていることを解決する
それがプロなのだと思う。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ある人達の活躍休止</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190212/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:20:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190212/</guid>
      <description>彼からは20年近く頑張って来た
彼からは全力で頑張って来た
彼からは沢山の人達を喜ばせた
彼からをメディアで見かけない日は無い
彼からはとても多忙で忙しいかった
休息を取りたいと考えて、それが認められるまでに長い歳月を要したのだろう
大人の事情かあるのだと思う
特に彼からのファンでは無い私ですがその活躍は目にしています。
そして偉大な功績も知っています。
彼からが揃った姿がもうすぐ見れなくなる
それは少し寂しい事
彼からがまた揃って活躍をしてくる日が来たら良いなと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自分より大切な</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190208/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 02:54:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190208/</guid>
      <description>自分を捨てる
自分では無く、誰かの何かになる
誰かの為には生きる
誰かを中心に生活をする
自分を後回しにして
自分を犠牲にして
誰かの幸せ
誰かの健康
誰かの為に生きる
それはとても難しいこと
それはとても偉大なこと
自分よりも大切な存在
そんな価値がある存在に出会えたならば
それは幸せなことかもしれない
自分よりも大切な存在
我が身を犠牲にしてまで守りたい存在
今の世の中、その存在に出会える事が難しい
出会えた人は大切にして欲しい
そして自分自身も大切にして欲しい
自分より大切な誰かの為に
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ストレス</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190207/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 06:13:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190207/</guid>
      <description>なんだか調子が悪い
症状は大したものじゃない
けれど、何かの病気かと思い怖くなる
大にして医師の診断は
「ストレスですね。」
「ストレスを解消してください」
「ストレスを溜め込まないでください」
「ストレス&amp;hellip;.」
大した病気で無くて安心する反面で困惑する
ストレス解消って難しい
昨年は色々あり、ストレスも半端なくあったようで体調を崩しました。
精神的にも肉体的にもかなり危険な時もあありました。
しかし、今は色々と状況が好転し精神的にも経済的にも不安はかなりなくなりました。
それでもまだ、自分には気づかないストレスがあり、体に少なからず影響を与えているのかも知れません。
そうは言っても、ストレスを全く無い状態は、生きている限りは難しい。
そして多少は必要なものでもあります。
そんなわけで、ストレス解消と言うよりは適度な状態に調整する
つまりはうまく向き合うって事が大事のかも知れません。
とりあえず、些細な事でイライラしないように
不要なストレスを蓄積しない習慣
無理の無い適度な運動
適度な不摂生(普段、気をつけてる前提！)
などなでで、ストレスと上手く向き合う習慣をつけようと思います。
こうやって内容の薄い記事を書く事も、頭の整理になるのでストレス解消かもしれません。
変に気負うと逆にストレスを蓄積するので、これからもこんな感じで続けていきたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水分不足</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190206/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 06:26:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190206/</guid>
      <description>乾燥する季節のせいか水分不足なようです。
汗を掻く夏でも無いのに不思議ですが、寒さが厳しい冬も空気の乾燥から体内の水分も奪われやすいようです。
昨年の夏に冷房の効いた部屋に居ながら熱中症になった経緯もあって
かなり警戒しています。
水分と言えばコーヒーを良く飲んでいるんですが、利尿作用が強く余計に水分が足りなくなるようです。
スポーツしている時はもちろんですが、スポーツドリンクのようなもので適度に水分を補給しようと思います。
それにしても、人間とは体調管理一つにも手間のかかる生き物だなぁ
と、我が事ながら思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respect</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190205/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 06:07:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190205/</guid>
      <description>様々な事件
様なざまな事故
何かに怒っている人
何かに困ってる人 &amp;hellip;
なぜ、こんなに問題が起きるのだろうか？
事件や事故はそれを起こした当事者を責めて終わりがち
根本的な解決は原因の究明
なのにそこは深追いされていない
真相は公になりにくい
数多の問題の原因の一つ
あくまで個人の見解としては、敬う気持ちの軽視ではないかと思う
身近な人ももちろん
隣にいる知人
隣にいる知らない人
歩いている道路
自家用車
車が通る道路
交通機関
電車が走る線路
駅
公園
それを整備する人たち
外食をするお店
お店の店員さん
お店の椅子やテーブルや小物
などなど
上げればキリはないけれど
生きている上で関わる全てに少なからず敬う気持ちを持つ事が出来れば
世の中はもう少し平和になる気がしてます。
これは私自身が出来てない事
自分自身への戒めの意味で今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アナログがデジタルか</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190204/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 07:11:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190204/</guid>
      <description>本離れが進んでると言う
でも書籍自体が売れないわけではない
ネット購入が増えて町の書店は減っている
昔、インターネットがまだ無かった頃の話
情報を得る手段は限られていた
テレビ
ラジオ
そして、雑誌
雑誌の立ち読みで新しい事を知れるのが楽しくてよく本屋さんに通っていた
地方の田舎者が比較的新しい情報を得る手段としては雑誌が一番だった
インターネットが普及してから情報の格差は拡大に減った
そして、新しい情報はかなりの速さで仕入れる事が可能になった
1日で入ってくる情報の量は昔に比べて何十倍いや何百倍にもなっている
ただその情報の全てが正しいわけではない
雑誌や書籍は少なくとも書き手から編集者に渡り複数人の目に触れてから世に出される
それだけは無いがそれもあって時間がかかる
しかし情報の信頼性は高い
情報の信頼性で言えば新聞はインターネットのニュースには速度で劣るが信頼性はかなり高いと思う
アナログかデジタルか
どちらが良いかの議論は色々出てくるが、どちらも必要に感じる
町の本屋さんが無くなるなか、図書館は増え続けているらしい
インターネットで電子書籍は販売しているが普通の書籍がやはりまだまだ売れているらしい。
時代の変化で変わるかもしれないが、今はまだアナログとデジタルがそれぞれに必要な時代なんだろう。
両方を選べる時代に生きる私達は、それを面倒がらずに選択肢が増えたと捉え、付き合って行けばよのだと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信じるものはなんとやら</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190201/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 06:20:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190201/</guid>
      <description>できれば何も疑わずに過ごしたい
できれば人を疑わずに生きたいたい
性善説か性悪説
世の中そんなに簡単ではない
けれどできれば性善説で生きて行きたい
性悪説は疲れる
疑う事はかなりの労力だ
でも時にはそれも必要だろう
危険を回避するために
でも基本がそれでは心がすり減ってしまう
バランスを取るのは難しい
答えの出来ない問題
けれど
できれば人を信じて生きて行きたい
信じるものは救われる
本当にそうかは分からないけど
信じなければ何もはじまらないから
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>text-indent:-9999px</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190131/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 07:19:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190131/</guid>
      <description>見た目には意図通りになる
でも本質的には解決していない
本来の目的を忘れてその場しのぎでしかない
そんな事は分かっていてもやらざる得ない
生きているとそんな事はいくらでもある
そして意図しない不測の事態になりその場しのぎで痛い目をあう
世の中生きていると、あり得ないと思う事をやらざる得ないことがあります。
またはやらされる事が多々あります。
とてもくだらない本来の問題の根本的な解決では無く、
その場しのぎの解決であったり
なんらかのどうでも良い事を守るために
そんな不条理は今もどこかできっと行われてる
けれども、誤りはどこかで大きな問題となり、結局全てをやり直す時が訪れる
いつしかそんな事は不要になって「なぜやっていたのか？」と疑問にすら思うようになる
タイトルのそれを多用していた当時の自分を思い返し、今回の記事を書いてみました。
まとまりがないですが、今回はこんなところで
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんとかレス</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190130/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 07:03:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190130/</guid>
      <description>面倒なことが不要になる
時間を短縮出来る
忙しい現代には良い事
良い事ではあるが少し引っかかる
なんとかレスの大半の目的は時間の短縮
無駄な時間を削減し有意義に時間を使う
それが出来ていれば素晴らしい
でも出来ている？
短縮した時間でまた何かを詰め込もとしてしまう
そんな事は無いだろか？
そんな事にならないだろうか？
自動化も一つの効率化
これも近年のキーワード
自動化による効率化は大事な事
しかし自動化の先に人がゆとりを持てる未来があるかも重要
レスするのは本当に無駄だけなのか？
人の優しさだったり、穏やかさ、人間関係のなどを失ってはいないだろうか？
なんとかレスの進む現代で、なんとかレスの効率化によって
失ってはならないものを考える時間
そんな時間が生まれれば良いなと思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>時の流れを感じる毎日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190129/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:24:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190129/</guid>
      <description>ある女優さんが亡くなった
それほど思い入れがある方ではない
けれど昔から知っていたのでなんだ変な気持ちにはなった
ある歌舞伎役者さんが大名を襲名するらしい
歌舞伎通では無い私でも知ってる名前
ある女優さんが十数年ぶりに主演のドラマが放送された
世代的には良く知る女優さん
十何年振りの主演らしい
先日の成人式、テレビでは新成人の姿が映っていた。 私はたしか専門学校の卒業制作の映画を撮影をしていた。
あれから倍くらいの時間が経った。
今年の成人式の日は自宅で機械学習の検証なんかをしていました。
「GPUがなんやら～」言いながら
あの頃、自分がエンジニアになるなんて夢にも思いませんでした。
多分具体的な未来は頭に無くて、でも一生懸命に映画作ってました。
あれから20年経ちました。
時の流れを感じる毎日
どんなに歳を取っても、先の未来なんてやはり分かりません。
これからまた20年経った時、自分が何をしてるかなんて想像もつきません。
だから昔と変わらず、ただ今思う最善の行動を全力でやっていきたいと思います。
二度目の成人の誓いでは無いですが、そう思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長い付き合いの相棒</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190128/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 06:21:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190128/</guid>
      <description>物心ついて少したからの付き合い
よく落とした
よく壊した
よく失くした
当時はそれなりのお値段
親は苦労したと思う
子供の頃にそれを使っている人は少なかった
物珍しがられた
小馬鹿にされたり
いろいろあった
無くてはならないものだった
時がたった
今は当たり前になった
種類も増えた
値段も安くなった
おしゃれになった
軽くなった
薄くなった
相変わらず不要な人もいる
取って代わる存在が現れた
少しの間、それに浮気していた
でもまた帰ってきた
私は幼いころから目が悪かったので
幼い頃より眼鏡をかけています。
それ故に心無い人に小馬鹿にされたりもしましたが
眼鏡は私の体の一部と言って良いほど無くてはならないものです。
でも形とかに拘りはありません。
体の一部なのでよく見えればそれで大丈夫
眼鏡は私が生活する上でとても大事な相棒のような存在
人によって、それぞれの相棒がいるかもしれません。
私にとっての眼鏡のように
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宝物の見つけ方</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190125/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:09:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190125/</guid>
      <description>「宝物はたくさん落ちているよ」
ある人は言った
そして、光る何かを見せてくれた
それは道端で拾ったイアリングだった
誰かが落としたのだろう
その人は一緒に出歩くと突然しゃがみだす
お宝を見つけたのだ
見せてもらったお宝は何かの家紋の様な模様があった
お寺や何かの飾りの一部の様だ
もちろんこれはレプリカ
文化的な価値とかはおそらく無い
でもその人の宝物の仲間入りをする
時には高価な何かを見つける事もあるらしい
そんな時は警察に届けるそうだ
その人は見つける事が得意な人だ
技術の進歩にも敏感だ
斬新な事はもちろんだが、本人が知らない事を見つける事、知る事に凄く喜びを感じる人だ
好奇心が旺盛なんだろう
仮にレガシーなシステムの開発で技術的に面白味の無い仕事があっても、その人は見つける
自分にとっての宝物と何うる自分が知らない知識を
宝物はどこにでも落ちているのかもしれない。
手にするかは自身次第。
見方や考え方を変えるだけで、手にする宝物は変わるのだと気付かされる。
その事に気づけた事が私の宝物の一つだと思う
そして、気付かしてくれたその人との出会いも宝物だと思う
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ある日の電車の中で201901XX</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190124/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 07:07:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190124/</guid>
      <description>いつものように電車の中で下書きしています。
何も思いつきません。
以前もそんな事をダラダラ書いた気がします。
これも記録なので思いつきを記事にしてみます。
実にこのブログらしい。(言い訳)
閑話休題
基本的にこのブログでは下向きな事は書かない様に気をつけてます。
腹立たしい気持ちになったり暗い気持ちになる事は山の様にありますが、ネットの世界に放つ事は呪いを唱えるようなものと考えてます。
そんな記事も書いた気がします。
このブログの影響力なんて大した事無いですが、0に限りなく近くても0では無いですし、誰かの10の負の感情に加算されあるいは乗算され大きな呪いになるかもしれません。
そしてそれが自分に返ってこないなんて有り得ないとは言えない。
出来れば平和に生きたい私は誰かの平和を脅かす可能性があることを極力しないようにしたいと思ってます。
正直私も下向きなブログは読みたくないので、下向きな内容より、よく分からない下らない記事の方が無害かなと思い、ネタが定まらない今回はこんな記事を書いてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集団を一人の人として考える</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190123/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 07:00:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190123/</guid>
      <description>前に読んだ人工知能の書籍の受け売り
集団の知性
「人やその他の生物に知性があるように、それらの集合体である集団にも知性がある」
そんな考え方
物凄く腑に落ちた
人にはそれぞれ性格がある
人にはそれぞれの価値観や考え方がある
良いも悪いはともかく全く同じにはならないもの
考え方や価値観が合わない人に出くわした時に人はどうすべきか。
相手の考えに合わせれるかを考える
無理なら避ければ良い
また、自分の考えに反してでも、合わせる必要が相手に有ればそうするだろう
集団も集団と言う一人の人として考える
そうするとその集団が自分に合わなければ避ければ良い
つまり集団に参加しない
でも自分が譲って合わせてでも、その集団に参加する事に意味があるのであれば参加すれば良い
古い習慣が根強い集団に入ろうとして、仕来りとか習わしに不満だけ言う人がいる
その集団はその性格なのだから、そこに入りたいならばまずは合わせる必要がある
と個人的には思います。
なぜならば、性格の合わない人と無理に付き合う必要が無いように、合わない集団を避けて生きて行く事も選べるわけだから
性格が合わない人と自分が合わせてでも必要があれば付き合うように、その集団に参加する事に自分に必要があれば合わせれると思います。
その上で、その集団の考えや価値観を変える必要があるのであれば、変わるように動けば良いと思います。
人も頭から価値観や考え方を否定されても変わりませんが、相手の考えを尊重しつつ、変化を諭せば良いように変わって行く事もあるのですから
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英語の脳</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190122/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 07:01:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190122/</guid>
      <description>何度目の決意かも分からないですが、今年こそ英語を読み書きできるようになろうと考え勉強を始めました。
春先から海外の企業様からお仕事を頂く可能性があり、良いきっかけと思ったのが始まりです。
海外の企業様とは言っても、基本的には日本語が話せる方とのお仕事になるのですが、ドキュメントだったりは英語が多いのと、日本が話せるとは言っても日本人の思考とはやはり違うのは過去の経験からも分かっているので、英語の脳に近づけたいと言うのが一番の理由です。
英語の脳って表現ですが、以前に英語も日本語も堪能な知人から面白い話を聞きました。
英語を話す時はポジティブで大雑把な性格にはなり、日本語を話す時は少しネガティブで細かな性格になっている気がすると言うお話です。
話す言語で性格が少し変わると言うのは「すごく面白いなぁ」っと思ったのを今でも覚えています。
実際のところ、性格が変わるかの根拠を私は示せないのですが、文法の違いや独自の言葉の違いを考えると、考え方の変化はあっても不思議ではないと思います。
私も英語の脳を手に入れて、違う思考でものごとを考えれるようがんばってみます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12125468</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190121/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:23:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190121/</guid>
      <description>みんながそれを欲しがる
ある人はその為に無茶をする
ある人はその為に暴走する
誤ったある人はその為に犯罪を犯す
瞬間的に手に入れたそれは快楽になる
数が大きければ大きいほど
そして常習性がある
良くない薬と似たように
冷静になって気付かないとならない
瞬間的なそれを手に入れても何も残らない
快楽欲しさに手にしたそれは後悔にしかならない
手段を選ばずに手にしたそれは何の価値もない
健全に手に入れたそれは意味がある
健全に手に入れたそれは無形の思い出となる
健全に手に入れたそれは力に昇華する
健全に手に入れたそれは世の中を変える力にもなりうる
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>限界突破</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190118/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 06:30:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190118/</guid>
      <description>自分の限界なんて簡単にたどり着けない
やり尽くすまで
今出来ないければ伸びしろ
出来ないことをやる為に考える
時にはやり方を変える
時には誰かの力を借りる
諦めなければ先には進む
限りなく0に近い1は0じゃない
短期的のマイナスを長期的なプラスに変える努力
蒔いた種は芽がでる
自分を安売りしては行けない
何を失っても譲れない
譲れないものは諦めない
今思う限界を少しづつ突破する
突破してまた限界まで成長する
そしてまた突破する
その繰り返し
自分の限界なんてきっとそんなもんだろう
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>呪いと無縁の生き方を</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190117/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 07:04:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190117/</guid>
      <description>思い通りにいかない
不快な思いをした
嫌な事があった
嫌な目にあった
そんなストレスを感じる日々が続くと、人に当たってしまったり、相手が嫌な思いをするような言葉を発したりしてしまいます。
付き合いの長い人だったりへの甘えが殆どで、自分を分かっている人は受け入れてくれる事が多いですが、あまり良い事ではありません。
また、自分の個人的な考えと合わない人に、わざわざ相手を否定するような事を攻撃的言う人もいます。普段は言葉にしないのに感情を抑えきれずに
価値観の否定をされ、相手は嫌な思いをします。その場で言い返し口論になる場合もあれば、その場は穏便に済ませるも不愉快な気持ちを抱えさせる。
それがまた別の誰かに同じ事をさせる原因になり、負の連鎖に繋がって行きます。
こうした負の連鎖はきっと回り回って自分に返ってきます。
人の悪口を言う人は人からも悪口を言われ、人を見下す人は人から見下され、ただ感情を抑えきれずに人に発した呪いはいつかしか大きな闇になって自分に返ってきます。
私も言われの無い言いがかりを受けることが多々ありました。
同じ様に人に呪いをかけたくなる事も多々あり実際にそうしてしまった事もあります。
最近は呪いを発する様な人やその環境とはすぐに縁を切りるようにしています。
そんな人と関わり続けて、自分が人に呪いを発する様な人間に、自分の負の感情を人になすりつける様な、残念な人間はなりたく無いので
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我が身が大事のその先に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190116/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 07:08:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190116/</guid>
      <description>大きな目標は自分や家族が安心出来る世の中に少しでも変えていく事
スーパーエンジニアでは無い私ですが、やらないよりはマシだと思ってます。
そして、この目標は言ってしまえば我が身が一番大事で自分の為の独りよがりです。
だって我が身が可愛いですから(笑)
ただ、我が身や家族が安心出来る世の中って結局はたくさんの人が安心出来る世の中だと思います。
単純な話、世の中全ての人が平和な生活をしていたら、私や私の家族に不幸な出来事は起こる事は考えにくいからです。
世の中全てなんて、まぁ無理かもしれませんが、私がほんの少しでも良く出来たら、もっと能力のある人がもっと良くしてくれて、そんな連鎖で世の中が良くなって行くんじゃないかと最近は思うようになりました。
将来において大きな結果を出すのはきっと私では無いですが、そんな人が現れる可能性を上げる為にスーパーじゃないエンジニアなりに頑張って行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>後悔しない選択</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190115/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 06:24:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190115/</guid>
      <description>容姿端麗でもない
お金持ちでもない
身体能力も高くない
自慢出来る能力もない
それほど前向きでもない
&amp;hellip;.
そんな私がただ一つだけ
自信を持っている事
それは
人生の選択に後悔した事がない事
全く無いかは少し自信が無いですが、大人になってからは無いと思います。
直近では会社を辞めるタイミングだったり、転職を失敗しました。
正直いってその後は過去最高に辛い毎日でした。
ただ、いずれも後悔はありません。
後悔の無い選択だったので、辛かったですが納得はしていました。
多少自分の考えの甘さは否めないのは事実ですが、それも含めて得るものがありました。
そして、その後の努力も身を結んだ…かはわかりませんが、いや、多少は結び、幸運もあって結果として良い方向に現在は向かっています。
選んだ道がどんなにリスクがあったとしても、自分が考え抜いた答えがその道なら選ぶべきだと今回は改めて思いしらされました。
この後の人生でもきっと、大きな選択を迫られる事があると思いますが、この事を忘れない為に、今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どんなに時代が変わっても</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190110/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 07:06:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190110/</guid>
      <description>テレビばかり見てないで…
ゲームばかりしてないで…
子どもの頃、よく親に言われていた小言
さて、現代は？
スマホばかり見てないで…
スマホでゲームばっかりやってないで…
据え置きからポータルに変わった
でも、根本的には変わっていない
過去に戻ればおそらく
スマホはラジオに変わり
ゲームは漫画に変わり
さらに戻れば
家遊びは外遊びに&amp;hellip;.
おそらくそんなところだと思います。
結局のところ時代が変わっても、好奇心旺盛な子ども時代はメディアや遊びに夢中になり、想像力を膨らまし、その限られた貴重な時代を過ごしているのは間違い無さそうです。
しかし、忘れてはいけないのはこれは平和である事が前提である事。
平和だからどの世代も同じ事を繰り返す と言っていられるのだと思います。
平和な国に生まれ、平和に慣れてしまった私たち
その平和が脅かされていないのか
私たちは時には考え無ければならない
どんなに時代が変わっても
平和な暮らしを営むために
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等価交換</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190109/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 07:08:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190109/</guid>
      <description>何かを手に入るには、それと同等の対価支払う必要がある
手に入れたものが大きければ、それだけ支払う対価も大きくなる
対価は自身の色々
築き上げ地位や名誉
絶え間ない努力
安定した生活
貯金
etc
求めていたそれが自分の想像よりも大きく自分自身には手にするのは難関で諦めそうになる
けれど諦めなければ近づく事は必ず出来る
近づいたそれを手にするかは対価を支払えるかどうか
やりたいことをするには大小様々なリスクがある
それを負う覚悟があるか、ないか
最後はそれにかかっている
誰もがリスクを負わずに目的なんて達成出来ない
その覚悟を持てないのであれば、それはやるべき事ではきっとない
ただ、リスクを避け安定を選ぶ事が悪いわけで決してない
自身にとって大事な事を守るために、リスクを回避するのは一つの選択肢
安定を得るために、対価として挑戦する事を諦めると言う対価を支払ったのだから
誰も生きて行く中で、目的の為に対価を支払っている
生きるとは等価交換の繰り返しなのかもしれない
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何々になりたい から 何をしたいかへ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190108/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 06:20:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190108/</guid>
      <description>憧れのあの人の様になりたい
あの職業に就きたい
海外で働きたい
英語が話せる様になりたい
ある言語を習得したい
私は若い頃から数年前まで
「自分がこうなっていたい」があり
それに向かって努力してきた
それが間違いでは無い自信はある
努力の結果が今の自分
色々とあって少し考え方が変わった
自分がどうなりたいの先
その自分が何を成すのか
正確には何をするために
自分はどうなりたいのか
結果的に自分を進化させる努力はずっと続く
目標を据える事でなりたい自分は日々変わる
そして、目標を達成する為の自分の姿は一つでは無い
何かを失敗しても別の道を探して行けば目標に近づける
私の今の目標は社会の課題を特に医療や教育を改善したい。
それが可能なエンジニアになりたいと思っています。
仮にエンジニアとして成果が出せなくなったら、目標の達成の為に別の道を選んで行くのかもしれません。
もしくはエンジニアとして今思っていた事とは全く違う手段にたどり着き、目標に向かって行くかもしれません。
自分が何になるかは未知数ですが、目標に向かって自分を引き続き進化させて行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の感謝の気持ちを忘れずに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20190107/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 06:20:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20190107/</guid>
      <description>昨年ほど両親に感謝した一年は無かったかもしれない
もちろん、
産んでくれてありがとう
育ててくれてありがとう
その気持ちは常にある
昨年は生きてきた中で過去最高と言って良いほど、私の中では悪いことが続きました。
心身共に最悪な状態を救ってくれた両親
この年でここまで世話をかけさせてしまった事への情けなさ
それ以上に両親へは感謝の気持ちでいっぱいです。
そして、最悪な状況ではあったけど両親に助けてもらえた私はとても幸せな人間だと今、心から感じています。
こんなダメな私が大きな親孝行をいつ出来るかはわかりませんが、小さい親孝行から出来るだけしたいと思っています。
それでは
PS
本投稿が2019年最初の記事になります。
おかげさまで昨年は想像以上の方に読んで頂きまたご意見も頂戴しております。
本年もこんな調子で思った事をダラダラと書いていこうと思いますが
何卒宜しくお願い致します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回り回って</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181228/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 06:13:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181228/</guid>
      <description>回り回って
ひとりごと
自分の行いは回り回って返ってくる
良いことももちろん悪いことも
今年、あまりによろしくない事が続いて沈んでいた私
明らかな人の悪意に苦しめられた
もしかした自分も、過去に誰かを陥れていたのかもしれない
そんなつもりは無くても、無意識に
今年の色々はその報いかもしれない
今、年末に差し掛かり、自分の中で色々な事が好転してきた
そう感じるこれは
膿を全部出せたのか
呪いが解けたのか
それとも地道にやってきた事が好転したのか
どちらにしても間違い無いのは
やってきた事がなんらかの形で返ってきている
それだけは間違い無い
何もしなければ、悪い気事は起きないのかもしれない
その時以上には
しかし、
何もしなければ、良い事も起きないかもしれない
変わる続ける事を望むのはリスクを伴う
でも変わり続けないと生きていけない私
これからもそれを続けるのだと思う
でも、人を陥れるような事にはならないように心がけたい
意識してはもちろん無意識でも
それでは
PS
この投稿が通常のBLOGとしては本年最後の記事となります。
次回は私の仕事初めとなる2019/01/07からを予定しております 。
来年もよろしくお願い致します。　それでは皆様、良いお年を</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若き英雄の誕生に 2018年</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181227/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 06:44:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181227/</guid>
      <description>若き英雄の誕生
どこかで人はそれを望んでいる
またどこかでは望まない人もいる
若き英雄が今年もたくさん誕生した
彼ら彼女らの姿に感動した
英雄となった彼ら彼女ら
英雄となったその時から新たな闘いが初まる
歴代の英雄との比較
同世代のライバルとの比較
行動、発言、衣服、生まれてからの様々な事に注目が集まる
誰もが彼ら彼女らを放ってはおかない
誰もが彼ら彼女らを知りたいから
そして彼ら彼女らには自分自身との闘いが待っている
それは果てなき闘い
私のような凡人には到底理解し得ない過酷なものだろう
それでも私は信じてやまない
彼ら彼女ら、若き英雄達が活躍し
未来に希望を与えてくれると
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おもうがままに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181225/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 07:19:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181225/</guid>
      <description>おもうがままにかいてみる
ただあたまにうかんだフレーズを書き出していく
通勤の電車の中で記事を書く習慣
なんとか形になって今日も書いている
普段は少し考えて一応のテーマ決めて一気に書く
今日はテーマが定まらない
だから、おもうがまま をテーマにかいてみる
ただひたすらに
嬉しい気分と悲しい気分が行き交う
努力をして頑張っている人を見るとそういう気分になる
過去の自分を振り返る
報われない日々を思い出す
あてのない戦いを続けながらなんとか抜け出した
あてのない戦いを抜け出すのは、自身の努力と人との出会いや関わりかもしれない
人付き合いが得意でない私
少ないながらに繋いだ縁が突破口となったこともある
生きていると困難には何度もぶつかる
苦しみもがいてなんとかやってきた
先の見えない戦いは辛い
けれど抜け出す手段はある
時には大きな目標の変更も必要
それは諦めではなくアプローチの変更
ゴールへの工程の見直し
ゴールへの道のりは予定より遠くなるかもしれない
けれど大事なのは次につながることが大切
今年もそんな一年
回り回って機会を掴み、なんとか状況を改善した
自身にとって変えることの出来ないモノを守りぬいた
それを変えるのも手段
出来なかった私は地獄をみたのかもしれない
しかし、最終的に間違いでは無かった
何が正解かは分からない
少なくともわたしは今、幸せに過ごしています
それがすべて
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小さな画面から大きな世界</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181221/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 06:17:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181221/</guid>
      <description>その小さな画面を誰もが見ている
その小さな画面を誰もが覗いている
その小さな画面から誰もが世界につながっている
それはとても簡単に
それは場所も選ばずに
それは時間に縛られずに
スマートフォンの話
先日、ある海外の人たちとのビデオチャット
その日は外にいて、パソコンは使えなかった
了承を得て、スマートフォンを利用
ビデオチャットのアプリを使った
驚いた
想像以上に上手くいった
世界とこの小さな画面が繋がっていた
正確にはインターネット
理屈は理解していた
にもかかわらず
今更ながらに感動
スマートフォンがあっての事
今更な感じはするが、画期的
世界は広いが身近になった
でも人はどうだろ？
世界は身近になったのに
多様性を受け入れられない環境がまだまだ存在し続けている
そして人と人の距離はどんどん広がっている
小さな画面から大きな世界を知る事は出来るのに
情報を得る事が容易になり知ることが増えているのに&amp;hellip;.
もしかしたら
増え続ける情報に、色々な物事が追いついていないのかもしれない
または
多くの人は、知る機会を得たけど、知りたいと思っていないのかもしれない
多くの人は、小さな価値観を大きな価値観に広げて行くを受け入れられないでいる
でも
我々は世界に繋がる小さな便利な画面を手に入れた
我々はとても小さくて、とても優秀な道具を手に入れた
その小さな画面で、そこに広がる世界をただただ眺めるだけではなく
見えてくる大きな世界を受け入れるように、私たちは価値観や考え方を広げて行かねばならない
とても難しい事だけど、そうしなければならない
そう強く思う今日この頃です
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誰のための何々</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181220/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 07:08:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181220/</guid>
      <description>なんだか懐かしい
若い頃観ていた
あの俳優とあの女優の20年振りに共演！
あのアニメの新シリーズ！
映画！
続編！
あのミュージシャンが…
私からすれば感動的な事なんですが、ふと思いました。
誰のため？
誰を対象に？
私の目にするメディアは私が若い頃はたしかに私達、つまりは当時の若者に向けられたのものでした。
しかし、今の若い人たちが観て聴いてどうなんだろ？
と思う事が多々あります。
若い人たちの側にあるメディアが、もう私のそれとは違うと言う事なのかもしれません。
そうすると、求められている対象に対して求めているものを提供することも一つの大事な役割で、それを果たしていると考えれば正しい事なのかもしれません。
ただ、メディア側からも「若者のXXXX離れ」なんて言う前に彼らを対象にしたコンテンツがもっと出てきて欲しいなと思います。
電車の広告があまりに私世代をターゲットにしたもので、間違ってないとは思いつつ、
「偏ってるなぁ～」
なんて思いこんな記事を書いてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>箱詰めの記憶</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181219/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 07:08:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181219/</guid>
      <description>満員電車に乗ってまで通勤する必要は？
みたいな事を時々記事しています。
多分、生きていた中で苦痛を感じた状況のベスト5くらいに入るからなのかと思います。
そう言えば、私が朝のラッシュ時に電車にのるようになったのは高校生になってからでした。
それまでは、歩いて15分以内の学校に通っていた私にはその苦痛が想像を絶しました。
それから20年、なんだがんだと必ずバスや電車を使い学校や会社に通う生活をしています。
そんな電車通いで得たものは
次に降りそうな人を予測する能力(？)
回転によって人はバランスが取れること(？？)
人との出会い(他府県の)
忍耐力
人間観察力(やることないので)
読書の時間(やったりやらなかったり)
基本的に電車通いを必要ではない職業は、なるべくしない方が良いと考えています。
ただ、何事にも学ぶ事はあって、そう考えると今までのそれが無意味だとかでは無いのだと思えてきます。
今日も満員電車を避けながら、途中で座れたので、こんな記事を書いておりました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>適当で良い加減で寛大に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181218/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 07:10:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181218/</guid>
      <description>時間にいい加減な人
何事にもいい加減な人
無神経な人
該当する人に腹立たしい気持ちになる場合もあるかもしれない
けれど言い換えると
時間に寛大な人
何事にも寛大な人
些細な事は気にしないな人
そう考えると、該当する人にイライラもしないし、向き合い方も楽になる
組織や会社やもそうかもしれない
もちろん組織であまりにいい加減なのは困るけど、あまりにルールの厳しいと窮屈になる
個人で言えば本当にそれで良い気がする
時間に適当な人は相手が約束に遅れてもさほど気にしないし、他の色々な事にも寛大だ。
私は時間とか約束事は滅多に不履行にしませんが、代わりに相手にもそれを求めがちで、些細な事で不快に思ってしまう悪い習慣がある気がします。
我に返って、そんなに腹を立てても良い事では無かったと虚しくなる事もあり、考え方を変えて行こうと思いました。
色々な事がいい加減過ぎるのは問題ですが、ある程度は適当で良い加減にそして寛大に生きた方が楽しいですしね。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上向きに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181217/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 06:15:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181217/</guid>
      <description>正直なところ、今年はあまり色々あった年でした。
仕事は辞めざる得なくなる
被害は少ないながらも地震に遭遇
次の仕事が見つからない
熱中症
肺炎
フリーランスになるも収入不安定
大きな案件を取りこぼす
提案でポシャる
…
その後、なんとか仕事を増やすことが出来、安定とは言えませんが、最悪の状況を打開することが出来ました。
まだ、受注に結びついたものは少ないですが、以前よりもお仕事の依頼も増えたり、常駐先で新しい事をやらせてもらったり、良い事が増えてるのを感じています。
なんの根拠も無いのですが、
なんだか上向いて来た感じがしています。
そして、なんだかもっと良い事が起きるんじゃないかとすら思え出来ました。
以前にも下向きに考えても良い事は起きないと、記事にした気がします。
でも、実際には下向きの時にそんな風に思えませんし、悪い事が続くとずっと前向きには考えれません。
そんな事も経験し、それもまた得たものなんだと、前向きに考えられるようになりました。
運気なのか、なんなのか、具体的には分からないこの何かが上向きになった今、次はやってくる機会を逃さないように、いっそうの努力をして行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫画の制作秘話からのひとりごと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181214/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 06:19:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181214/</guid>
      <description>物語は起承転結を考え大まかなあらすじを作る。
つまりスタートからゴールまでをあらかじめ定める。
そして、それを肉付けして形にし物語として完成させていく。
少なくとも映画の脚本のつくり方として、私はそう学びました。
そもそも小学校の時に作文の書き方なんかでもそう教わった気がします。
しかし私の大好きだったかつてのヒット漫画はその手法とは真逆で、連載しながらゴールを考え、むしろ連載を続けるためにゴールにならないようにしていたそうです。
もっとも、漫画はヒットさせ、連載を続ける事を目的に、アンケートの結果や世の中の流行りを取り入れたり、または取り入れない　など毎週様々な試行錯誤した結果なのかもしれませんが、一般的な物語の作り方で言えば、かなり外れたやり方で、特殊だなぁっと思います。
人の一生も似たようなもので、最初に考えた将来の目標をそのまま達成することもあれば、生きていた中で価値観が変わったり、状況が変わって出来る事が減ったり、また増えたりを繰り返し、目標が変わったりして生き方を変化させながら歩んで行くのではないか
と今は思っています。
テレビである漫画の制作秘話を観ていて感じた事をダラダラと書いてみました。
生きていたら遭遇する色々な困難も漫画の主人公のようにめげずに乗り切っていこうと思いました。
そして、必殺技が欲しい(笑)
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手段と目的</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181213/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 06:17:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181213/</guid>
      <description>手段と目的が逆になっている
なんて話は仕事をしているとよくあります。
例えば
目的は「ある商品の売り上げを上げたい」
手段は「ECサイトをつくる」
この目的だと実際は別の手段でも良いかもしれません。
しかし色々な事情(察して下さい)でECサイトをつくる事が必須になり、
いつしか目的に&amp;hellip;.
そしてスケジュールも色々な事情(察して下さい)でかなりタイトにるもなんとかオープン。
しかし&amp;hellip;
売り上げには貢献出来ず
※ECサイトをつくるのが必ずも失敗するわけでは無いです
そう言うこともあって
目的を定めた後、十分に吟味して最良の手段を考える
場合によっては手段を変更する
と言うのが良いとされる場合が良くあります。
特にビジネスの場合
でも、最初から手段ありきなやり方もあるのではと最近考えています。
ある技術を使いたい
その為のビジネスを考える
本来ならビジネスの方向性を考えて、その手段のために技術を選定すべきところですが、ビジネスの方向性が決まっていないが、ある技術を使ってビジネスにしたいなら、それもありなんではないのかと。
もっとも、ある技術を使ったビジネスをしたい が目的で、どうするかの手段を考えることになるので、結局は目的に対しての手段を考えるになりそうですが、新しい事を始める時に その目的に悩んで躊躇するなら、それを目的してしまえば良いと思いました。
やりたい技術があるのに何に使う？
ってブレーキをかける自分を後押しする意味もあってこんな記事を書いてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロボット開発にワクワク</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181212/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 07:07:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181212/</guid>
      <description>最近、ロボット開発の需要をヒシヒシと感じています。
コンシューマ向けは言うまでもないですが、ビジネス向け、いわゆるBtoBでもチラホラと
ちょっとワクワクします。
まだ私に具体的に何か依頼があったわけでもないのですが、多方面から聞こえてくるので可能性は0とは言い切れなくなってきました。
産業ロボットなんて自分には無縁と思っていましたが、どうもそうではない気配を感じています。
そういえば自分には無縁と思っていたゲーム開発もモバイルではありましが、Unity のおかげで仕事として関わる事も出来ました。
ゲームで言うUnity とはちょっと違いますが、ロボットの開発もオープンソースのロボティクス・ソフトウェア・フレームワーク「Robot Operating System（ROS）」があるそうで、何をする為のものかもまだ、分かってないのですが、ちょっとワクワクするんで触ってみようと思います。
少しづつ分かって来た深層学習も絡めて何か面白いことが出来たら良いなっと楽しい妄想が膨らんでいきます〜
やっていった中で覚えたことなんかは、また記事にしたいなと思います。（たぶん）
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>満員電車から逃れて</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181211/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 08:18:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181211/</guid>
      <description>満員電車の中から叫びながら出てくる男性を見かけて、ひとごとではないと思いました。
残念ながら私は人が出来ていないので、満員電車に乗り続けたら、いつか叫ぶかもしれません。
改めて、全ての働く人が毎朝電車にのる必要があるかは、考える必要があると思っています。
そして、当然ながら世の中では自宅では出来ない仕事があります。
その人達を通勤電車で過度なストレスの被害に合わせない為にも、自宅で出来る仕事はリモートワークを、自宅で出来ない仕事にしても時差通勤だったり、なにかしら可能な手立てはとらないといけないと強く思います。
などと偉そうな事を言いながら、大それた事が出来ない私は、とりあえず特急から各駅停車の空いている電車に乗る事にしました。
少し出発は早まりますが、遅刻にならず通えますし、何より無駄なストレスがかからない。
そして、イライラして誰かに不快な思いをさせる可能性もかなり減ります。
たぶん、今のこの国の事件や事故の何割かは、過度なストレスが原因でそれが軽減出来たらもう少し平和になるのではと、安易な考えですが思っています。
私が満員電車に乗らないだけでより平和になる確率は上がったとして、0.000001くらいかもしれません。
でもやらないよりは、0よりはマシだと思います。
そんな事を考えながら各駅停車の電車に揺られています。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>景色</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181207/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:08:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181207/</guid>
      <description>日中に見える景色
夜中に見える景色
当たり前ですが見えるものが違う
明るい方がよく見える
暗い方がよく見えない
果たし本当にそうなのか？
若い頃、そんな意味のある様な無いような事を考えていました。
そして考えた事を映画の脚本にしました。
自主制作の映画ですが、当時の私が言いたかったのは、おそらくはこんな感じだと思います。
「物事はどう見るかで答えが変わる」
自分の事ではありますが、絶対とは言い切れません。
ですが、そんな感じでは無いのかと思います。
夜道、
月明かりで見える景色は、日中では感じれないなんとも言えないものがあって、
それは日中の明るい時には気づけない、夜ならではの貴重な感覚
そういったものと、自分の生きている世界を結びつけれたら、
もっと良い作品になったんじやないかと今は思います。
夜道を歩きながらそんな事を考え、また ひとりごと を記事にしてしまいました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プロトタイプ（試作品）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181206/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:06:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181206/</guid>
      <description>どんなに事前に思考し計画を立ててみても
作ってみないと出てこない問題は多々ある
そのために
プロトタイプ（試作品）を作る
課題を見つける
その課題を解決する
なんどもそれをを繰り返す
課題がなくなるまで
そんな試行錯誤を繰り返し、完成に近づいていく
人生も試行錯誤の連続かもしれない
人生は絶賛運用中 現在の自分が未来へのプロトタイプ
そう考えると失敗も成功も意味があるように思えてくる
そして実際にそうなのだと思う
人生の良い機会が巡って来ても、その機会を活かせるか活かせないかは
この試行錯誤をどうするかにかかっているのだと思う
機会を生かせた時、活かせなかった時
その結果の分析が必要
活かせた時は何が良かった
活かせなかった時は何が課題だったのか
この分析から次への試行錯誤を行う
その試行錯誤が未来を繋げていく
仕事で試作品を開発をしている時に、その過程でこんな事を感じました。
失敗は成功の母と言われていますが、人生もそうなのかもしれません。
成功しても失敗してもそれを糧に、自分自身を試行錯誤して、生きていこうと行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前向きにそして楽観的に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181205/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:12:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181205/</guid>
      <description>ものごとが上手く行かないと、悲観的になってしまいがち
上手く行かない事が続くと新しい機会が訪れても
「どうせダメだ」
と諦めてしまう
理由は期待してガッカリして辛い気持ちになるのが嫌だから
こればあくまで私の話ですが、似たような人はいるんじゃないかと思います。
しかし、私がこれまで出会ってきた、(私から見て)色々と上手くいっている、
やりたい事が出来てる人の共通点は
とても前向きで、かなり楽観的な考え方をしている事
そんな彼らは何か課題に直面しても
「どうせダメだ」
とは、まず考えてない
彼らはひたすらに、良くなる結果を想像する
そして、それに向けてどうすれば良いかを全力で考える
その結果として、目的を概ね達成させる
さらには、望んでいた新たな機会が良いタイミングで舞い込んで来る(ように私には見えました。)
何より重要な点は、彼らはやったことが失敗に終わっても、決してめげない
「何かを得た！！」
と前向きに考え、次に進む
こんな風に、常に前向きに、そして楽観的に生きるのは正直大変です。
そして、前向きに楽観的に生きてもいい結果が必ず訪れるとは限ません。
ですが、下向きに考えていても何も良い事は起きる可能性が極めて低いのは事実。
しかし、最悪の結果が変わらないのであれば、前向きに希望をもって生きていく方が人生は楽しいかもしれません。
最近はそう思えるようになったので、この先で上手くいかない事が続いた時に、
前向きにそして楽観的に生きていけるように、今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深呼吸</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181204/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:10:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181204/</guid>
      <description>頭が回らない時は深呼吸をする
頭が回らないって感じる時は、酸素不足な時が多い
私は軽い偏頭痛を持っているんですが、深呼吸をすると収まったりします。
また、水分不足も頭痛の原因だったりします。
ミネラルウォーターやスポーツドリンクを飲むと収まったりします。
今日は通勤の電車で記事を書こうとしていたのですが、全く捗らず
頭が回らないなぁ〜
なんて思いながら歩いて、ふと深呼吸の事を思い出しました。
何かの受け売りですが、深呼吸と水分補給は大事なのは間違いなさそうです。
そんなわけで一つ、記事が書けました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>誰かの話を聞く時</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181203/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:05:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181203/</guid>
      <description>その人は何を求めているのか
賛同が欲しいのか
それとも
答えが欲しいのか
前者の場合、まず相手が気が済むまで話を聞いてあげる必要がある
実際には答えは当人の中にあり、まだそれを自身の中で納得しきれていない
そのため、言葉にして整理をする必要がある
その場合やってはいけない事
それは、自分の話をする事
「私も…」 「私の場合は…」 「私…」
おそらくは「私」の話は聞きたく無い
なぜなら自分のはなしをただただ吐き出したいから
もしくは同調して欲しいから
後者の答えを教えて欲しい人であ場合
明確に課題が整理されていて、答えが分かる事は伝えれば終了
しかし、大抵は課題の整理が出来ていない事か多い（経験上）
良くあるのは、相手は困っているが、何を困っているかを自分でも理解出来ず
上手く話せないでいる場合
そんな時もまずは、話が終わるまで話を聞く
その上で、相手に寄り添って相手の状況を一緒に確認する
この状況の整理をしている中で困りごとが自己解決する場合もある
解決にならずとも、当人の中に解決への糸口が見えるかもしれない
話を聞いて欲しい時 と 答えを知りたい時
それぞれに対応を切り替える必要があるかもしれません。
ただ分かっているのは、
何が困っている人に話しかけられた時は
まずは相手の話を全て聞く
それが、何より大事だと経験上思いました。
経験と言うのはどちらかと言うと　話を聞いてもらう側です。
実際に聞く側になった時に、自分ならどうして欲しかったかを考えて行動すると
上手くいった経験もあります。
その事を忘れないために今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一番怖いのは悪意無く人を傷つけてしまう事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181130/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:27:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181130/</guid>
      <description>ある有名人が着ていた服で騒ぎが起きた
悪気は無いのだろう
それが分かるから、それほど責める人もいなかったと思う
ただ、少なからず不快に思う人がいるのも事実
その上での謝罪だったのだと思う
また別の事件
ある有名人は 旅先でそこであった悲劇をしらせる為にそうしたと
悪意は無かったと謝罪した
そう捉えるには少々無理がある表現だった
謝罪をしていたので、それほど悪意を持っての事ではなかったのだろう
おそらく軽い気持ちでやった事が大事になった
と当人は思っているのではないかと思う
それぞれに悪意は無かったと私は思う
しかし、実際は悪意があるよりもない方が問題としては厄介かもしれない
悪意が前提なら当人を罰すれば良い
悪意が無い場合は何故そうなったか、再び起きない為にどうすべきか、解決策を見つける事が難しくなる
私は出来るだけ人の嫌がる事はしないように生きているつもりです。
なぜなら、自分が嫌な事をされたくないから。
しかし、どんなに気を付けていても、誰に不快な思いをさせているかもしれません。
もしかしたら、だれも不快に思っていないかもしれません。
実際のところは分かりません。
ただ、分かっている事は、
誰しもが誰かを傷つける可能性を持っているということ
過ちを犯した時は素直に反省することが大事であること
そして、人の過ちは出来るだけ許す努力をすること
悪意の有る無しに関わらず、人は人を傷つける可能性を持っている
それは自分自身も同じ
私自身が自分は違うと思ってしまう事があるので、戒めの意味で記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢の国の夢のないはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181129/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:08:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181129/</guid>
      <description>こどものころ、夏休みは母方の実家に行くのが定番でした。
そして、母方のおじさんが夢の国に連れて行ってくれるのが夏休みの最大の楽しみでした。
それから何年も経ち大人になって三回程行きました。
夢の国は毎回、私を楽しませてくれる夢の国でした
少し前の話、そんな夢の国の夢のないはなし を耳にした
夢の国で働く人の辛い訴え
正直、聞きたくは無かった
しかし、事実なら悲しいが解決してほしい
限定的な人達の問題なのか広範囲なのかは分からない
確かなのは、何も無かったとは言えない事
切実に願うのは、事実に蓋をしない事
事実を受け入れて、改善をしてくれたなら、私は夢の国を嫌いにはならないだろう
夢の国も、そこで働く人達にも、これからも夢を与えて欲しい
現実の辛さも吹き飛ぶような夢を与えてくれる、数少ない場所をこれからも大事にしてもらいたい
ただただ、そう願います
それては</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近の若者が、なんやらかんやら</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181128/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:10:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181128/</guid>
      <description>20年も昔、若者だった私は
「今の若い子は…」
「最近の若者は…」
「若い奴は本当に…」
など散々と言われていた気がします。
さて、若者で無くなった私も多分に漏れず、若い人の行動に自身とのギャップを感じる時があります。
ただ、私はフラフラしたダメな大人なので
「最近の若者は！」
みたいな、偉そうな事は言えませんし、考える事も基本的にはありません。
それでも感じるこのジェネレーションギャップと言うのか、世代間の感覚のズレについて、学生時代の師匠が面白い表現を使っていました。
「君たちの文化」
学生時代、私や同級生は学校の入り口の階段、コンビニの駐車場の地面に座って昼食や間食を取っていました。
私達の感覚では、なんて事ない事ですが、今の私くらいの大人から見れば、理解し難い行動だったと思います。
そんな中、師匠の先程の言葉
「床に座って飯を喰うのは君たちの文化だから、止めろとは言わないが、人の邪魔にならんようにな」
おそらく、師匠には私たちの行動は理解し難い行動だったと思います。
ただ、学生と言う歳の離れた世代と生活をするために、理解した(しようとした)結果、出てきた言葉が文化なのだと思います 。
今、若者で無くなった私も、やはり若者が理解出来ない時があります。
しかし、師匠のように、今の若い人の文化と思えば仲良くやっていけるように思います。
そして、これは多国籍の人や国内でも育った環境、習慣、年齢に関係なく、自分とは違う文化を持っている人と共存するために必要な考え方 なのだと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりきる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181127/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:05:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181127/</guid>
      <description>やりきることは大切だ
結果はどうあれ、自分自身がやりきらないと次に進めない
やりきるまでの時間は人それぞれ
1年、数ヶ月、もしかしたら数時間の少ない時間で結論を出した人もいるかもしれない
やりきれたなら、それで良い
5年、10年、20年…一生かけてやりきる人もいるかもしれない
結果は出なくて、自分自身の中で納得がいくまでやりきれたら、
それは素晴らしい事で、何にも変えがたい財産になる
と、最近思うようになりました。
私は色々な事をやってきましたが、数年で辞めてしまっています。
いくつかは後悔無くやりきったと言えますし、いくつかは多少の後悔もあります。
ただ、その後悔も やりきる事が出来た結果と今は思うようになりました。
後悔が強くなればまた始めれば良いし、そうでなければそれまで
日々生きていく中で、自分の考えは変化しますが、自分自身がその変化に追いついていない時があります
そんな自分を見失わないために、自分の生き方を迷わないために
今日の記事に書き出してみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>油断大敵</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181126/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:05:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181126/</guid>
      <description>インフルエンザの予防接種は時々受けていましたが、今年は迷わず受けることにしました。
私はどちらかと言えば身体は丈夫で体調管理も人一倍に気をつけている自負がありました。
そして、実際にもこれまでは大きな病気はかからずに生きてきました。
しかし、この夏は熱中症になり一週間寝込み、その後に肺炎をこじらせて一か月近く療養と言う、人生の中での異常事態を経験しました。
そんなわけで、体調もかなり良くなりましたが、油断大敵と言う事で予防接種もしっかり受けて万全を尽くしたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>親友と呑み会だったはなし2018冬</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181122/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 07:14:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181122/</guid>
      <description>少し前の週末に親友二人と呑み会でした
久々にお酒を呑みました
ほろ酔い気分で書いたメモを記事にしています
真面目な話をしました
お互いに今年の色々な事を話しました
歳相応なハナシをしました
歳とったなぁ〜 なんてハナシをしました
お酒が入りました
バカ話で盛り上がりました
盛り上がって、涙が出る程笑いました
歳とったし、色々と背負いました
でも変わってないと思いました
本質は学生頃のままでした
また、集まる約束をしました
また、集まって色々やりないなぁ～　なんて言いながらお酒を飲みました
一人はミュージャン
一人は大きな会社の営業マン
一人(私）はIT関係のエンジニア
学生時代のバンド仲間でした
色々ありました
色々あったから仲良くなりした
毎回色々なはなしで、もりあがります
その日も色々なはなしでもりがりました
仕事をやめたはなし
熱中症になったはなし
肺炎になったはなし
フリーランスになったはなし
バンドのはなし
子供のはなし
家族のはなし
XXXXXXなはなし
YYYYYYなはなし
ZZZZZZなはなし
&amp;hellip;&amp;hellip;
「友だちは沢山いらない」といつも思っています
でも
「彼らがいないととても困る」
そう思いました
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>書き出す</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181121/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181121/</guid>
      <description>以前は自分のタスクは、裏紙を切った紙に書き出していました
タスクを箇条書きにし、それが終わったら打ち消し線を引く
全てのタスクが終わったら、紙をゴミ箱へ
それから時が流れました
世の中のペーパーレス化が進みました
裏紙もなかなか手に入らなくなりました
良い事だけど、少し困りました
仕方がないので作業マシーンのテキストファイルに書く事にしました
そんな感じで数年やってきました
最近の話ですが、お世話になっている企業さんでは、みなさん小さなホワイトボードを使ってます。
私もお借り出来たので、そこに色々と書き出すようにしています。
テキストファイルに書くのも悪く無いのですが、個人的には紙やホワイトボードに書き出す方が向いているみたいです。
頭にあるものを、どこかに書き出すとクリアーになって良い気がしています。
テキストファイルでも書き出してはいるんですが、手で書くの方がさらに良いのかもしれません。
頭でもモニターでも無い外の世界へ
そこに考えを書き出すという作業は頭の負担を軽くしてくれるのかもしれません。
気分の問題もあるんでしょうが、ホワイトボードに書き出してから
仕事の調子が良い気がします〜
そんなわけで、ホワイトボードはかなり気に入りました。
色々とタスクがあるので自宅でも欲しいところです。
たた、使っているホワイトボードはサイズが大きく
自宅には不向きです。
何か代替えを考えたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>特技について考える</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181120/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 07:07:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181120/</guid>
      <description>「特技がないなぁ〜」
なんて嘆いていると、妻から
「非常事態とか異常事態に頼りなる」
と言われました。
なんだか良く分かりませんが褒められたので
そこは素直に喜んでおく事にします。
そういえば先日、実家のドライヤーのコードを綺麗に巻いている時
突然、母親に褒められました
「凄い！素晴らしい！どうやったらそんなに綺麗に巻けるの？」
八の字巻と言う巻き方で専門学校で習いました。
母よ、通わしてくれてありがとうmm
魚の食べ方が綺麗だと褒められます
特にサンマは綺麗に骨だけになります
以前の職場では
ドキュメントを書くのが上手
議事録を取るのが上手
結局は無理を聞いてくれる
なんだかんだとやってくるれる
と褒められました。（誉め言葉か？？）
親友達には
記憶力が良い
昔の事はだいたい(私に)聞けば分かる
と褒められます
結局、自分の特技については、さっぱりわかりません。
でも、たまには褒められるので、そこを励みにやっていこうと思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常に冷静な人になりたい</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181119/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 07:17:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181119/</guid>
      <description>個人の能力をフル活用するには、冷静でいる必要がある
いかに能力の高い人でも、冷静さを欠いた時
その能力を活かしきれ無くなる
私が凄いと尊敬する人は、基本的に冷静だ
私は良く冷静さを欠いてしまう
トラブルが起きると良くテンパる
優秀な人は、冷静にトラブルを対処する
優秀な人は、そのトラブルに対して必要な知識が足りなくても、
冷静に不足を分析し、それを補う行動に移せる
私は起きたトラブルに対しての知識があっても気づけず慌ててしまう事が多い
冷静さが保てないからだ
凡人の私は良く、何かにものすごく長けている人に憧れる
例えばオリンピックのメダリスト
しかし、彼らにだって苦手な事があり、知らない事も沢山あるはず
私のとの違いはなんだろう
それは、これまにで書いたように、冷静に物事と向き合えるかどうか
それだけでは無いが、決定的な違いはそこだと思う
そう考えると、常に冷静になるように心がける事が成長の早道かもしれない
そんな事は、分かっているけど出来ないから今に至る…
なんて諦めず、常に冷静にいられるように頑張ってみようと思います
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無題について</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181115/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:02:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181115/</guid>
      <description>それは、名を付ける間もなく作られたモノの呼び名
それは、本来なら名前を付ける予定の無かったモノに
理由があって付けられた名
それは、名前がなかったモノに他に合わせて付けた名
それは、敢えて、そう付けた名
この名がモノにつくときには色々な理由が存在する
無と言う言葉が掛かっているのに、存在を示しているのは
なんだか矛盾しているように感じる
しかし、存在している言葉からは、その名をつけれれない
そうであれば、理に叶っているのかもしれない
無題と言うタイトルの現代アートを見かけて、
ふと思った事を元にこの記事を書いてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ある朝の光景</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181114/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:04:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181114/</guid>
      <description>河原町の地下から地上に
木屋町通りに入る
木屋町の朝の雰囲気
とても穏やか
木屋町は繁華街
夜は人も多く華やか
でも朝は人も少なく落ちついている
朝はゴミも散らかっている
それでも不思議な事になんだか品がある
小学校の跡地
いつも混んでる駐車場
ずいぶん綺麗な公衆トイレ
雰囲気にあった風合いの交番
昔、よく行ったラーメン屋
木屋町を抜けた
次は三条大橋
これもまた良い雰囲気
なんて言ってる間に目的地に
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年話題の歌</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181112/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:09:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181112/</guid>
      <description>このところ頭の中でずーっと流れている曲
カーモン、ベイビー アメリカ〜 ♫
DA PUMPのUSA
どうにも懐かしい
懐かしいっと言っても90年代とかじゃく、もっと昔な感じだったんですが、もともとは80年代の曲でそのカバーだそうです。
納得
DA PUMPが特に好きだったわけではないのですが、やはり世代ですね。
ISSAがTVに出てると反応します（笑
DA PUMPは今年、この曲で久々に紅白とか出るじやないかと思います。
メンバーは保々変わりましたが、ずーっと続けていたISSAに感服、そして頑張って欲しいなと思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なんか気分が優れない頭なの中を書き出してみた2018秋</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181109/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:31:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181109/</guid>
      <description>最近どうも体調がいまいちです。
睡眠時間も6時間は確保出来ています。
仕事も今通っている企業さんは肌に合っていて特にストレスは感じません。
気持ちの問題なのかもしれません。
気持ちの問題と言えば、年内はお仕事を埋める事が出来ました。
それでも少し赤字になるのですが、少し前よりは随分状況は良くなりました。
図らずもフリーランスになり、なったは良いけど不安定な状況が続いて
とりあえず10月は少し黒字で（と言ってもかなりギリギリ）
年内は見込みで想定内の状態に落ち着いて気持ちも少し楽になりました。
現状の体調がいまいちの原因は
一つに花粉症もあると思います。
もう一つは仕事で充実感を得ているか？　なのかもしれません。
現状は主にWebアプリのエンジニアとしてやらせてもらっています。
そこに不満があるわけではありません
そして、ありがたい事に機械学習もやらせてもらえる可能性が出てきました
状況としては悪くないと自分でも思います。
ですが、この恵まれた状況の中でまだ結果を出せていない
その事が少しの焦りなり気持ちの不調を生んでいるのかと思っています。
思っています。
って書きましたが、
これはこの文章を書きながら整理出来た結果です。
以前にも書いたかもしれませんが、無いかにアウトプットする事によって整理される事ってありますね。
アウトプットは大事ですね。
なんだか文章を書いているうちに不調の原因が分かってきました。
後は気持ちを立て直し、ちゃんと自分でも他人からも満足してもらえる結果を出せるように 考え、そしてすぐに行動に移したいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>師匠のある言葉について2018に振り返ったはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181108/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:18:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181108/</guid>
      <description>「若者は絶望しているんだよ」
20年くらい前、映像系の専門学校に通っている時に師匠がよく言っていたフレーズ
そのころ、若者(20歳)だった私には良くわかりませんでした。
現実を知らない私は単純に将来の事を楽観視していただけかもしれません
そして、月日は流れ2018年になりました
ある大学生は、とあるアプリを開発して四桁の年収を得ていました
ある名門大学の学生が犯罪で捕まりました
ある大学生は多忙なアルバイトを休む事が出来ず大学を留年しました
ある女子高生は水泳のアジア大会で六冠を達成しました
ある小学生がオセロの世界王者になりました
今の小学生のなりたい職業の一位はユーチューバーだそうです
となりの男の子はプロゲーマーになりたいそうです
「若者は絶望しているんだよ」
私は当時の師匠の年齢に近づき、この言葉を思い返しましたが、やはり分かりませんでした
たしかに絶望している若者もいると思うけど、絶望しているのは若者に限らない
希望を抱いている若者もいるし、希望に満ち溢れている大人もたくさんいる
もしかしたら、当時の師匠の目には師匠の若かった頃の希望を感じる場面が少なかったのかもしれません。
その後、いわいる　失われた20年　がやってきて確かに私お煽りを受けた一人ですし
同世代で絶望している人はいたと思います。
でも、その影響に関係なく希望をもって生きている人もたくさん見てきました。
そして、今の私から見た 今の若者は、当時の私くらいの人たちはどうなのか
やはり分かりませんでした。
でも数なくとも 若者が全て絶望している とは思えません。
確かに面倒な世の中になり、生きにくい時代になったと思います。
でも、人間は順応して生きていくので、そこは 希望を持てる人は希望を持つし、そうで無い人は絶望してしまう
今の私の結論としてはそんな感じです。
そして、そこから考えるに生きていく事で大事な事は
希望を持てるように日々を生きていく
と言う事なのかもしれません。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電車にリックを忘れた（数年振り多分5回目くらい）のことをだらだらと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181106/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:11:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181106/</guid>
      <description>その日は少し急いでいた
ちょうど電車が来たので乗った
結構混んでいた
つり革にリックを乗せる
傘も持っていて
混んで来て立ち位置も変わった
最寄り駅に到着
押されるようにホームに
改札の前
傘がある事を確認
リックが無いことに気付く
駅の詰所に良く
事情を話す
「何両目でした?」
と駅員さんに聞かれ
「分からないです」
と答え
でも、有料の車両の隣だと思い出し
それを伝える
駅員さん
「19:10に終着駅について、探してもらってからそこの詰所に届くのが19:20くらいですね」
「どこかで座っててもらって、その頃また来てください」
「&amp;hellip;..」
その時が18:20頃&amp;hellip;..
財布もリックに入れていたので喫茶店に入ることも出来ず&amp;hellip;.
orz
どうにもドラックストアなどで出来ず時間を潰す
あ！
ICカードのチャージしている事を思い出す
コンビニでキャラメルを買う！
食べる♪
時間になって再び詰所に
私のモノ、らしきリックがあったとのこと！！
しかし、貴重品が入っているので届けてはもらえず
自分で取りに行くことに
さて、持っている定期とは逆方向
財布が無いので切符が買えない
駅員さんに伝える
「向こうの改札と詰所に伝えますので引き取った後に支払ってください」
ん？、でもリックが違ってたらどうするんだろう。。。。
一抹の不安を抱え電車に
乗った駅から終着駅まで40分&amp;hellip;..
特急にも関わらず40分&amp;hellip;.
色々と気になって寝ることも出来ない
スマホはあるけど電池が気になって時間潰しも出来ない
そんなこんなで40分後
終着駅に到着
改札を目指すも無人改札 orz
逆方向に歩いて別の改札へ
その改札で駅員さんを見つける
事情を説明すると連絡が来てていて詰所を案内される
その後、リックを無事確認する
そして運賃を支払う
さて帰るか
大分遠くに来た
ルートを調べると来た方向に戻るよりも、別のルートで帰る方が時間が掛からない事が分かる
少しだけお金がかかるけど、元来た方ルートを引き返してもお金はかかる
でも200円しか変わらない
そして早く帰れる
単純計算で二倍速い
迷う理由もなく別ルートを選択
その後、無事に自宅に到着
職場を出てから2時間以上かかって帰宅
教訓
 慌てて電車に乗ってはいけない リックから目を離さない ICカードにチャージをしておく  余談</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>混んでる電車で思った事を垂れ流した話</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181105/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:31:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181105/</guid>
      <description>※乗車率200%とかの話では無くいのでご注意を
入口で立ち止まって人
正直、困ってます。
満員の電車で入口に立たれると中に入れません。 もちろん、もう奥に行けない状況は例外てすが、奥か空いているなら行って欲しい。
多分、この人達はすぐに降りたいって意識が強いのだと思います。
気持ちは分かる。
しかし、中に行ってくれないとみんな困るんだよ！
orz
吊革が持てるのに持たない人
これも困ります。
よほど体幹に自信があるのか、全く持たない人がいます。
結局、電車が揺れて人にぶつかっています。
なんならぶつかってバランス保っている人もいます。
たまたまの人もいます。
でも慣れてるのかスマホを両手持ちしたまま倒れてくる人がいます。
orz
リュックを背負ったままの人
これも迷惑です。
網棚に置く、置けなければ足元に置いてほしい。
私もリュックですが、そうやってます。
リュック背負ってると、人にぶつかられやすいし、変な当たり方されるとかなり、負担が掛かります。
だからやめた方が個人的には良いと思います。
orz
座席が空いたのに座らない人
一人が座ると一人分のスペースが空きます。
変な遠慮しないで座って欲しい。
orz
吊革を両手に持つ人、特におじさん
片方持つよりバランス取りやすいからですかね。
理解は出来ますが、でも迷惑です。
orz
新聞を広げて読む人
最近はスマホ見てる人が多いですが新聞を読んでる人もいます。
空いてたら構わないんですが、混んでる時はやめて欲しい。
orz
最初から諦めて持たれる人
たまにいます。
「あきらめないで！」
心の真●みき さんが叫んでます(イミフ)
orz
バカな事を書いてる間に目的地に到着しました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webの仕事は夢が ないのか あるのか そんなたわごと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181102/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:06:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181102/</guid>
      <description>※以下は極私的な意見であり、たわごとです
夢が ない はなし Webを仕事にするために覚える事がとても多い
10年以上前に私が未経験で勉強を始めた時よりもはるかに覚える事が多い
おそらく永遠に勉強が必要になる
やらなくて仕事はある、けどやらないと仕事は減っていく
Webの仕事は基本的に報酬が安い（場合が多い）
それは経験があっても無くても同じ
経験が少なければ尚の事、報酬は下げられる（場合が多い）
Webの仕事は色々な事情に色々振り回される
直接関係の無い事情によって煽りを受ける事が多い（かなり）
Webの仕事は新しい事より既存の更新や改修が多い（ほんとうに）
そのため、枯れた技術を取得するという苦行が待っている（場合が多い）
夢が ある はなし Webを仕事にするためには覚える事がとても多い
でも山のようにあるが情報はある
ネット上の情報で大概はどうにか出来る
Webの仕事は多種多様なお客様に関わる事が出来る
沢山の業種の人を関わり、多種多様な知識をつける事が出来る
Webの技術は進歩が早い、ついていくには常に勉強が必要
でも勉強をした事を生かす機会は自分次第で巡ってくる
まとめ Webを仕事として続けるのは苦労が絶えない
しかし埋もれ無ければ何だってやってけるし
何にだってなれる可能性を秘めている
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゲームに10連敗して気づいたこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181101/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:02:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181101/</guid>
      <description>あたまが疲れている時にやってはいけないこと
それはゲームです。
特に対戦もの
私の場合はクラロワと言うゲームでです。
先日、なんと10連敗しました。
クラロワをやっている人なら分かるはなしですが、ここまで負けると
戦うステージが一つ降格します
その後、疲れていない時に勝ち続け、なんとか負けは取り返せました。
そこから学んだことは、
あたまに限らず疲れている時は休まないといけない。
なんとも当たり前な事です。
けれど、その 当たり前を当たり前が故に人は忘れがち なのだと思います。
何かをやっていて躓いた時に、どうにもならない時はよくあります。
そんな時は何か負けた気分になってムキになりがちですが
負けた時は一度引いて体制を整えて戦うべきなのだと思います。
とても当たり前事しか書いていませんが、くどいですが
その 当たり前を当たり前が故に人は忘れがち なので今回は記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドリルの音が半端ない無い中で書いてみた</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181031/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:08:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181031/</guid>
      <description>今年の夏から事情があって平日は奈良にいるのですが、またまた事情がありまして週末だけ大阪の自宅に帰っております。
大阪の住まいはマンションで今年は大型修繕に年になります。
そんなわけで色々とやることがあってたまに戻っているわけです。
色々と言うと例えば、ベランダの網戸を自宅に入れるとか（かなり大きので困った）
そんな、ある週末の土曜日にこの記事のネタを書いています（清書は別日に）
本日も修繕の為に足場を組む工事をしているようで、色々な音が鳴り響いています。
そして結構な大きな音です。
そんな中でも何か電気ドリルと思われる音がものすごく、
何かを考えるような作業や仮眠を取ったりは厳しい状況が続いていました。
これは仕事の事とか家のお金の計算とかをやるのは厳しい状況です。
しかし、大型修繕やってもらわないといけないので仕方ありません。
業者さんも頑張ってやってくれているのに文句を言っては失礼です。
仕方が無いのでこの状況を貴重と考えるようにしてみました。
音が煩くて集中出来ない事をネタに記事を書く。
なんとも斬新で無意味で私のブログにはピッタリの内容です。
「さぁ、来い！　ドリル音！」
「どんどん鳴らせよ、ドリル音！」
「もっとよこせよ！ ドリル音！」
っと何か意味不明なテンションで記事を書き始めたのですが、
それが聞こえたのか、
もうドリルを使う作業が終わったのか
業者さんが休憩なのか
さっぱり、理由はなんだか分かりませんが&amp;hellip;
音が止みました（^^;
耳を澄ますと、少し
トントントントントントントントン&amp;hellip;
と何かを叩いている音は聞こえてきます。
これくらいだと、そんなに気になりません。
非常に残念ですが、静かになってしまったしまいました。
しかたありません、仮眠でもしようと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>うまくいかないときのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181030/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 07:14:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181030/</guid>
      <description>※10/30の投稿内容にあやまりがありましたので再投稿いたしましたmm
何かをやっていて、どうしても上手く行かないことが多々あります。
私の場合は本当に誰も躓かない様な部分で躓くので良くあります。
そうすると
 色々調べる 実践する 上手くいかない また調べる 実践する 上手くいかない ・・・  こんなの無限ループハマってしまいます。
このループは全てが無駄では無いのですが、どこかで切り上げ無いと、解決に近づく事は出来ません。
そこで解決策ですが、上記の無限ループをどこかで、思い切って諦め
誰かに相談する
が最善策です。
その時、大事になるのが
何が分からない 何が出来ている 何をどうしたのか &amp;hellip;
などを、相談相手に正しく伝える事です。
なぜかと言えば、質問された人が状況を理解するのに時間がかかるためです。
質問した人が、問題になっている事については詳しかったとしても、基本的には同じ人間です。
他人の頭の中を理解する才能はおそらく持ち合わせていないでしょう。
まぁ、エスパーの様に人の考えを読み取れる力があれば可能でしょうが、それに期待をするのは現実的ではありません。
稀に考えが手に取るようにこちらの考えがわかる場合があるかもしれませんが、それは稀です。
もし、相談出来る人がいないのであれば
SNSや投稿サイトで不確定多数の人に質問する
が次の手になります。
この場合でも先ほどの様に、状況をまとめておく必要があります。
顔を合わせない不特定の人に助けを求めるので、ここはより慎重になる必要があります。
相談した結果、答えが得れない場合があります。
ただ、概ねの問題はこの作業で解決します。
人に伝えるために、状況を整理しました。
この時に自分自身でも客観的に状況を観れる様になります。
その後、誰かからヒントをもらえたり、何らかのリアクションがあったり、もし無くても自分の中で答えや答えにつながる何かを得れる可能性が高いと経験上思っています。
もちろん、全てがそうとは限りません。
どうやってもどうにも、うまく行かない事は世の中にはあります。
ただ、個人的な見解ですが、そんな事は思っている以上に少なくて、考え方や、取り組み方、根本的なゴールを見間違えているなどが理由になるため、一度冷静になるために状況の整理をする事が一番の解決策だと思います。
そのために、私は悩みの無限ループに陥った時は一度誰かに尋ねる様にしてます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腹は減っては....</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181029/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:17:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181029/</guid>
      <description>最近、季節の変わり目なのか体調もイマイチの日々が続きました。
体調が悪いと気分も滅入って、なんだから機嫌も良くなかったように思えます。
大体、こう言う場合は、寝不足だったりで疲れがうまく取れていない時だったります。
そう言えば、最近は忙しくて昼寝も出来てませんでした。
夜もなんだか少し眠りも浅いです。。
後はお腹が空いている時。
腹は減っては戦は出来ぬではないですが、お腹が空いているとどうにも調子が上がりません。
気が付けば秋も深まり、美味しい食べ物が食卓に並ぶ季節ですね。
食べ過ぎは注意ですが、気分が晴れない時はまずは食事をしようと思いました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>気になったフレーズの答えを探したはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181026/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:34:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181026/</guid>
      <description>「チュウナゴンからチュウナゴン、それはありえない！」
今朝、駅のホームで電車を待っている時に聞こえたこのフレーズがどうにも引っかかっています。
さらに
「まわりからチュウナゴン？ それはあり得る」
いずれも高校生の男の子たちの会話ですが、前後の会話が聞こえ無いので何のことやらさっぱりです。ʅ（◞‿◟）ʃ
チュウナゴンは中納言？
彼らは試験前なのか？
季節的には中間試験ですかね？
歴史？
高校三年間のどこか一年で、日本史を取っていたら中納言は出てきそうですが、4月から考えれば後半に入る段階で中納言？？
そもそも中納言だとしても詳しくは無いですが、時期的に戦国時代とか江戸時代に入ってそうなイメージです。
そういえば、中納言って名前の居酒屋さんか中華料理屋さんがあったかも？
アルバイト？
中納言ってチェーン店があって、どこかのお店を辞めてどこかのお店に入るって話で
「中納言から中納言、ありえない！」
何となく辻褄が合った気がします。
でも
「まわりから中納言？ それはあり得る」
いや、あり得ない！ って言うか、もうよく分からない。
そんなどうでも良い話を頭で問答していたら、
「ゾンビメイクしようよ。楽しいよ。」
って話し声が聞こえてきました。
季節はハロウィンですね。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>みえない味方とみえない敵</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181025/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:16:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181025/</guid>
      <description>ネットは一度炎上すると、取り返しのつかないことになる
考え方の違いを述べ合い、議論する場がドンドンなくなっているように思う
マスコミはネットの不特定多数の反応を恐れて、自身の見解を述べ議論をしようとしない
正確には出来ないのかもしれない
考え方は沢山あって良いはず
個人の意見を述べるオープンな環境としてSNSは存在している
個人の考えを主張し意見の違う人と論議をする事は良い事
でも現実は多数の反感を買うと、その意見はつぶされてしまう
少数の賛同しか得られなかったものは、圧倒的な数の力につぶされてしまう
議論の決着は、大勢の見えない味方の数になる
でも みえない味方 は 味方 だが、本当に言いたかった事を理解してくれているかは分からない
だから、いつしか諦めて、分かりやすい言葉だけを並べて みえない味方 を増やそうとする
分かりにくい事は誤解を生み、みえない敵 を増やしてしまう
みえない敵 はとても怖い
みえない敵 は圧倒的な数で襲ってくるから
そして みえない味方も　いつ　みえない敵になるかは分からない
でも　みえない敵　が　みえない味方　になる事もある
良いも悪いも みえない味方　も　みえない敵　も　自分自身かもしれない
自分自身が 誰かを勝たせ、自分自身が誰かを追いやっている かもしれない
そう自覚しないといけない
今そんな世の中なんだと思う
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterで10,000ツイートしたらしい</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181024/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:11:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181024/</guid>
      <description>少し前の話ですがTwitterのツイート数が10,000に達しました。
「で？」って声が聞こえてくるとか、こないとか
そういえばTwitterに登録したのが2007年4月で、もう11年も経っています。
時の流れが早いと感じました
昔はとにかく思い付きをツイートしていました
何も考えずに仕事の愚痴も垂れ流していました
割と見られていると気づいてぞっとした事もありました
自分の事を書かれているのを偶然発見しました
大した事じゃ無いけどそれは悪口で、良い気分にはなりませんでした
なのでそれからは愚痴は書いても誰かに対する悪口は書かないように意識しています
されて嫌な事はやらない方が良いとおもいました
良い事もたくさんありました
HTMLやCSSにまじめに取り組む人たちと知り合えました
いまだとありえないはなしですが、Twitterがきっかけでリアルでも仲良くなりました
いまでもつながっています
しごとをもらったこともあります
しごとをしょうかいしたこともあります
最初はWeb業界の人たちばかりでした
次第に居心地が悪くなりました
Facebookがメインになりました
でも最近もどってきました
流れているツイートの速さが相変わらずすごいなとおもいました
人を怒らせる発言は怖いとおもいました
次の日にはツイートが消されていました
でも画像で拡散されていました
そのツイートをしたアカウントはクローズされていました
このBLOGを見ている人の半数以上がTwitter経由でした
記事の内容でフォローワー数が変動していて驚いた
根拠はないです、でも多分そうです
ツイート10,000まで最後はカウントダウンしました
特に意味はあませんでした
やってみたかっただけでした
これからもTwitterは使って行こうと思いました
今日はツイートするように記事を書いてみました
とくに深い意味はありません
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思いついた勢いで記事を書けるかの個人的な考察</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181023/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:07:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181023/</guid>
      <description>何かが頭で思いついた時、そのまま勢いで記事を書く事があります。
今日はそんな時の自分の自身の考察です。
勢いで記事を書き始める とにかく書きたい事が頭に浮かんだので勢いで書いて行きます。 そのまま、書き切れる場合はそれなりにまとまっていて、殆ど直さずに公開してます。
しかし、大抵は勢いでは書ききれず、立ち止まってしまいます。
その理由はおそらくですが、
結論が見えていない = ゴールが自分で分からなくなっている
では無いかと考えています。
書きながら答えを探している 書いている途中で迷ったとき、それでも書き続けて見ます。
とにかく何か頭に思い浮かぶ色々と書きながら、最初に書き出した動機を探します。
探すと言っても意識は無く、書き出された文章を読みながら無意識に答えを探している
その過程の中で、答えが見つかり記事まとめます。おそらく
いちおうまとめ 思い付きでブログの記事が書けるのか ですが
書ききれる場合 この場合はすでに整理がついているので最後まで書ききれるのだと思います。 既に頭の中や他のアウトプット（紙に書いり、SNSでつぶやいたり、ひとりごと&amp;hellip;）する事ですでに答えが出ており、書ききれるのだと思います。
書ききれない場合 この場合は整理が出来ていないのでゴールを見失い、途中で書き終わってしまいます。
しかし、この時に未整理の言葉でも頭から外に出す事で整理が進みます。
結果的に別の記事になったり、何か別の形の完成に近くのだと思います。
おわり そんなこんなで、この記事も当初は勢いで書いたのですが、最後に結論に持って行けずに彷徨っていました。
そして数日寝かせ今に至り、自分なりにはまとめる事が出来ました。
相変わらず浅い文章にはなりましたが(^^;
まぁ、これからもこんな感じで書いていきます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>なにかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181019/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:11:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181019/</guid>
      <description>あらゆるプロダクト(Webサイト、Webサービス、アプリケーション、製造物&amp;hellip;etc)には色々な「なに」や「だれ」などなにかが存在します。
 なに をするためのものか なに が出来るのか なに が出来ない どこ で使うのか だれ が使うのか だれ の為のものか  etc
あらたに なにか をつくる、すでにある なにかをどうにかする 、仕事をしていると遭遇するこれらの場面で共通して存在し、そして一番見失いがちな事ではないかと思います。
また、前者はその時点で存在しないもの、後者はその時点ですでに存在しているものであるため、 短期的な目的が異なってくる場合もあり、関わり方が違って行くため別のなにかと感じてしまいます。
ただ、どちらも共通して言える事は、上手くいっている時は「なに」や「だれ」が明確になっている、 逆に上手くいかずに低迷している時は「なに」や「だれ」が不明確になっている　ように思います。
私は現在はWebやシステムの開発がお仕事になっていて、新規も既存の何れにも関わる事があります。 仕事をしていて、そのプロジェクトや自身のタスクの進み具合が悪い時は、この「なに」や「だれ」を見失っている時が多いと実感しています。
そんなときは、もう一度「なに」や「だれ」など 「なにか」についてを考える必要があると、つい最近、実感しましたので、今回の記事にしてみました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ただの電車の座席に乗れるかどうかの話を機械学習ぽい話にしてみた</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181018/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:08:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181018/</guid>
      <description>私は高校の時から電車での通勤通学をしてきた
その長年の感から、かなりの高確率で途中で座れる
これは長年の電車での(座席に座れた)体験のおかげである
この体験を経験することで感が冴えて行くのだと思う
これを機械学習ぽく考えてみる
座れた経験を体験する、これは学習になる
その経験は脳に残る
高確率で座れるのはその記憶を利用しいている
経験は機械学習で言うところのモデル
モデルを利用して座るための行動を計算している
まさに機械学習
でもって誰に教わるわけでも無いから教師なし学習？
さらに言うと、
座れると「楽」って言う報酬があるから、そうか強化学習！。
でもって
人間の脳のアレはアレだから深層学習？？
つまりDQN&amp;hellip;深層強化学習だ！！
※この記事は完全なる私の妄想であり、なんの根拠もありませんのでご理解ください。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盗用するなら恥をかく</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181017/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:15:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181017/</guid>
      <description>BLOGのネタがないなぁ～なんて思いながらSNSを眺めていたら
BLOGの記事が盗用されたと言う記事を見つけました。
荒れそうなのでリンクとかの紹介は止めておきます。
盗用した側はかなりキッチリとした内容を頻繁に投稿している印象でした。
おそらく書くことに困ってやってしまったのかなっと思いました。
実際全ての記事が盗用なのか、その記事だけなのかは分かりません。
盗用された側は企業のBLOGで、CEOの方がある程度の頻度で数年間更新しているようでした。
当然ながらお怒りのご様子で抗議されていました。
その講義も記事にされていたのですが、そこに書かれていたように
記事を書くのには時間と労力が掛かります。
ましてや、テーマ性の高い記事であれば、事実確認も必要でしょうし、伝わりやすさを考えたり、イメージ画像を探したりとかなりの苦労があるでしょう。
書き手としての苦労は、私程度の適当な記事しか公開出来ない人間にも少しは理解できます。
こんな適当なBLOGの記事ですらそれなりに苦労してますので。
そんな書き手の苦労を考えると、記事の盗用は許される事ではありません。
盗用するくらいであれば、誤字脱字でも、支離滅裂でも良いので
その時の自分の状態で書き出された文章を公開し、恥をかきたいと思います。
少なくとも私はその方が世に出す価値のあるコンテンツだと考えます。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本当の解決とはなんだろう</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181016/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:09:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181016/</guid>
      <description>人と人との争いの発端はちょっとした　行き違い、誤解、すれ違い が原因かもしれない。
だから、腹を割って話し合えばその事自体は解決する事が出来る。
腹を割って話せば、行き違い、誤解、すれ違い は解消出来る。
しかし、それらが何故起きたのか、元となる原因を突きとめなければ、根本解決にはならない。
それを避け、目をそむけ問題に蓋をしているだけでは、別の　行き違い、誤解、すれ違い が発端でまた争い新たな争いが初まることになる。
根本的な問題の解決には痛みを伴う。
痛み分けをしてでも、根本の問題解決をすべきなのか、どうかは向き合い方次第。
解決を望むのであれば、痛みを伴ってでも根本的な問題に向き合うしかない
目をそむけては平和に手に入らないから
でも人はどうしても目を背けてしまう
真の解決は必ずしも全ての人にやさしくないから
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひとつ年をとりました2018</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181015/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 07:32:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181015/</guid>
      <description>10/14が誕生日でした
またひとつ年を取りました
一年前と今はどうだったのか、思い出してみると
昨年は誕生日を夢の国で過ごしました
誕生日だからってわけではなく、たまたまその日しか空いてなかったので
でも、なんだかんだと豪華な誕生日になりました
今年は自宅で特に何も無く過ごしました
昨年の今頃は、経済的には安定していました
現在はフリーランスなのでかなり不安定です
昨年の今頃は、大きな会社の片隅にいたので会社の方針に振り回されていました
現在はフリーランスなので、何にも振り回される事は無い状況になりました
代わりに自分で全て動かないといけない状況になりました
昨年は機械学習などAIの勉強をし始めていました
今年は後半からあまり勉強ができていません
でも、身近なところでお仕事させてもらってます
機械学習の部分を担当しているわけではありませんが、AIのアプリに関わっています
昨年は自分の将来について悩んでいました
現在も継続中&amp;hellip;.
結論
経済的な部分は不安定になりました
それ以外については悪くないように思います
正直、経済的な不安はかなり重大な課題です
しかし、この先フリーランスからまた会社員に戻ったとしても、何が起こるか分からない状況には変わりありません
ですので今のうちに対処できる力をつけておきたいと思います。
今年、図らずもフリーランスになりましたが、これはその課題をどうにかする力を付けるための、好機だと思う事にしました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命を懸けると人は言う</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181012/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:03:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181012/</guid>
      <description>命を懸ける と言う人がこの世の中にはたくさんいる
だけど、考えて欲しい
あなたが命を失う事で悲しむ人がたくさんいる
それは、あなたが考えるよりも遥かに多くの人だろう
それでも命を懸けると言うのであれば
それはとても罪深いものだ。
もう一度考えて欲しい
その重罪を犯してまで成すべき事なのか
あなたが成そうとする事に命を懸ける必要があるのか
あるテレビドラマを観ていて、ふと思いました。
ひとりごとです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電車で座れなかったので</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181011/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 07:47:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181011/</guid>
      <description>電車で座れかなったので、ダラダラと記事のネタを書いてます。
昨夜は夜中に目が覚めてしまった事もあって寝不足です。
出来る事ならば電車で寝たかった。
最近どうも感が狂ったのか、座る事が出来ない場合が多いです。
以前は特殊能力と言えるほど、次に降りる人の前に立って、二駅くらいで座れていました。
まぁ、出勤時間に融通が効く事もあって、ラッシュは避けているのでまだましです。
つり革も確保出来ています（これ重要）
都内の電車だとそれも叶わないので、やはり関西に住んでいて良かったと常々思います。
そんなこんなで、降りる駅が近づいて来ました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>例えばある1000円が高いか安いかのはなし</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181005/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:12:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181005/</guid>
      <description>ある人にとっての1000円と、他のある人にとっての1000円では価値が違う
例えば1000円するサンドイッチは高いのか安いのか
もし、お昼時のオフィス街でサンドイッチがこの値段で売られていたらどうでしょうか？ 私の経験上、売れ残る可能性が高いと思います。
なぜなら、見渡せばサンドイッチでもお弁当でもなんでもワンコイン(500円)くらいで買えてしまうからです。
ではこの場合はどうでしょうか？
飲食の持ち込み禁止の遊園地に遊びに行ったとします。
お昼になってお店に並びますが、どこも満席です。
そして値段も1500円以上と高額です。
遊園地だとそんなもんなので決してボッタクリでは無く正当な価格です。 しかし、正直安くはありません。
そんな時に屋台のサンドイッチ屋さんを見つけたとします。
並んではいますが、すぐに買えそうです。
そして値段は1000円です。
多分、お得だと感じるはずです。
そして、先ほどのオフィス街で買うサンドイッチよりも当然売れ行きは良いと思います。
同じ値段なのに不思議なものです。
これを経済学とかだと、何か説明出来る良い言葉があったのですが、忘れました。
分かっているのは、後者のサンドイッチの方が価値があると言う事です。
少なくとも二つの状況で私が1000円のサンドイッチに出くわしたらそう考えます。
同じ値段で場所や状況などによって価値が変わる。
改めて考えると本当に不思議な話です。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>のどかな風景</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181004/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:02:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181004/</guid>
      <description>諸事情で奈良の実家に戻ってしばらく経ちました。
実家のある町は奈良でも市内ですし、駅もそこそこ大きいので、まぁまぁ栄えている方だと思っているのですが、
やつぱり、田舎だなぁ〜　と改めて思う光景に出くわしました。
その日は、ちょうど駅に向かう道の途中の事でした。
住宅地を道なりに歩いていると複数のトンボが飛んでいるのを見かけました。
近くの山や竹やぶなど、見えているその風景に良く馴染んでいて、とてものどかな風景で何か絵画を見ているような気分でした。
思えばここ十年、ずっと大阪で仕事をしていたので日中は陽に当たらない生活をしていました。
休日も決まった所にしか行かなかったので、こんな風景に巡り会う事もありませんでした。 もしかしたら、大阪の自宅の周りも、出歩いていたらこんな風景に巡り会えたのかもしれません。
住んでいる所の問題と言うよりはこれまでの時間の使い方の問題だったのかもしれません。
今、図らずもフリーランスになり、時間だけは余裕がある状態になりました。 せっかく田舎に住んでいるわけですし、これは開き直り、今までは見る事の出来なかった風景を楽しもうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいと思った事をやった方が良い</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181003/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:04:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181003/</guid>
      <description>やりたい事はやりたいと思った時にした方が良い
やっていて苦痛が無く、
いつまででも続けたい もっと知りたい やり続けたい 追いかけたい
そう思う気持ちはとても大切だと思います。
何より、それを見つけられる事は貴重で、見つけた時は迷わず続けた方が良い
必要な事は、必要迫られた時、人はするように出来ている
だから
「あの時、あれをやっておけば良かった」
「あれを勉強しておけば良かった」
と思う事があっても、その時に代わりにやった事は、何か生きていく上での大事なものになっているはず。
逆に言えば
「やっておけば良かった」
と後悔している今はそれをやれば良い
そんなわけで、私もやらずに後悔した数学を去年から勉強しております。
どのくらい身になったかは分かりませんが、Σ（シグマ）って記号が怖く無くなった
くらいには免疫がつきました。
まだまだ何かに活用できる段階ではありませんが、やっていることが苦痛では無いので当面は続けたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頭が回らないとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181002/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:04:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181002/</guid>
      <description>頭が回らない時ってありますよね。
昼食後に眠くなっているときは特に頭が回りません。
何を考えても良い答えが出てきません。
そんな時は逆らわずに、考えないようにすると良いのかもしれません。
寝れるなら、寝てしまうのが良いのかもしれません。
難しい事は、寝た後の元気な自分に任せてしまいましょう。
私も難しい内容の記事を書こうとして失敗するので、仮眠を取る事にします。
そんな頭が回らない時に出来る事がありました。
あまり頭を使わずに出来る事をしてしまう事です。
そんなわけで、この記事は眠い時に書いたメモを元に書いています。
内容はともかく思いついた事を書く事は好きなので悩まずに書いています。
そして鮮度(?)を保つために殆ど見直しをしていません。
意味がわからない文章かもしれませんが、眠い時に気楽に書くとこんな感じです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>タイトルを考えずに書き出して気づいた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180928/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 07:06:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180928/</guid>
      <description>タイトルは後付けで考えることが多いです。
なぜかって言いますと、このBLOGの書き方が頭に思いついた事を
とりあえず書き出し、そして調整するからです。
これで調整しているのか？
と思われると思いますが、やっています。一応は&amp;hellip;
もちろん、最初からバチっとタイトルが決まっている事もあります。
Gistの方に書いている技術系の内容は概ね先にタイトルが決まっています。
殆どが技術の備忘録なので目的が明確だからかもしれません。
このBLOGで書いている記事は、冒頭に書きました通り、自分の頭の中に浮かんだ事を書き出しています。
なので最初は未整理の状態です。
頭からテキストエディターの上に書き出し、また目で見て頭に入れる
書いていて思ったのですがこれって面白いですね。
自分が頭で考えた事を回り回ってまた頭に戻している
人間はこうして考えや思いを循環させて整理をつける生き物なのかもしれません。
多分これは耳でも同じことが言えて頭の中の考えを声に出し、耳で聞いてまた頭に戻す
これで整理されるのかもしれません。
頭で考え過ぎは良くないと良く言われますが、考えた事を外に出し、そしてまた入れる作業をすることで、考えは磨かれるのかもしれません。
何も考えずに書き出した記事で思いの外におもしろい事に気づけました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真実とか正義とか普通とか曖昧なこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180926/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 07:00:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180926/</guid>
      <description>真実なんて人それぞれ
誰もが自分の基準をもっている
誰も自分の正義をもっている
事実は誰にとっても等しい
誰かにとっての幸せは他の誰かにとっての不幸かもしれない。
誰かにとって絶望は他の誰かにとっての希望かもしれない
今の世の中は情報過多だ
そして、それぞれの真実が付加されている
人は誰しも伝え手であり受け取り手
伝え手は自身の正義の名の下に自身の真実を不確定多数の誰かに伝える
受け取り手はそれを世の中の共通の真実と捉えてしまう
そしてそこに自身の正義を加味して不特定多数に広めてしまう
事実はこうして形を変えて広がっていく
形を変えた情報について、それぞれの正義を語る
そしてまた事実は形を変えて不特定多数に…
事実を知らなければならいと思った
事実を知った上で自身の正義と照らし合わせる必要がある
そして人それぞれの真実を認め受け入れて、共存しなければならない
これが、それぞれに真実を持つ我々が争わず生きて行く唯一の方法
これは私の真実であり、他の誰かの真実ではない
賛同は求めない、求めてはならない
それでも、一つの考えであると、誰かの心に残して頂ければ本望
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寝る前の読書</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180925/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 07:55:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180925/</guid>
      <description>最近の新しい習慣ですが、寝るまでに15分くらい読書をしています。
今読んでいるのは統計学の入門書です。
次は数学の復習をと考えていたのですが、本屋さんで読みやすい統計学の本を見つけてしまい買ってしまいました。
数学の基礎を一応入れ直したので、ちょうどいいのかもしれません。
本はとっても良書なので読み終わったらレビューとかも記事にしてもいいかもしれません。
ただ15分程度なのであまり進んでいませんのでもう少し時間がかかりそうです。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人は慣れる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180920/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 05:51:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180920/</guid>
      <description>実家に妹(ワンコ)がやって来て二年ほどが経ちます。
以前は一緒に暮らしていなかったので、たまに実家に帰ると、
「ワンコな匂いがするなぁ」
と思っていました。
ワンコもニャンコも好きなのですが、匂いには違和感はありました。
しかし、生活している両親は「匂いがわからない」と言っていたので、慣れなのかと思っていました。
そんな私も先月から実家に戻り、最初こそ気になっていましたが、今では全く気にならなくなりました。
私も慣れたようです。
人は順応する能力があるのだと再確認しました。
分かっていても不思議なものです。
 良い事も慣れてしまうと感謝の気持ちも失っていく 悪い事も慣れてしまうと罪悪感を失っていく  ふと、匂いの事を考えていたら、そんな事が頭を過ぎりました。
慣れることは生きて行くためには必要なこと、ですので悪いことばかりではありません。
しかし、時には習慣を変えたり普段とは別のことをして
自身を慣れから解放する事も大事なのかとも改めて思いました。
何より、 身近な人への感謝の気持ち は慣れずに持ち続けていたいと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10分は長いか短いか</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180918/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:51:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180918/</guid>
      <description>忙しく仕事をしているとあっと言う間
でも、何かを待っているととても長く感じます。
 何かをゴールに向かって進めている10分 何かを始める為に待っている10分 何かを並行してやりながら待っている10分  10分でも色々あります。
それぞれで感じ方が違って面白い。
ちょっと所用であるお店の開店を10分待ちながら、この記事のネタをメモしてしていました。
そんなこんなで書いているうちに10分経過しました。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0を1にするを体感</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180913/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 06:04:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180913/</guid>
      <description>スナップマートで初めて写真が売れました！！
スナップマート(Snapmart)はスマホで撮影した写真を投稿し販売出来るサービスの一つです。
実は、このBLOGを初めた頃から、色々と収入を増やす方法を模索していて
その一環で写真の販売もその一つです。
正直なところ売れたとはいえ、利益なんて無いに等しいものです。
ただ、色々と試行錯誤しても全く売れなかったものが、突然売れて、
0が1になる
を体感しました。
これは 限りなく0に近い1 ではありますが、試行錯誤 を続けていけば 大きな数になる その事を再確認した出来事でもありました。
スナップマートで収入を期待しているわけではありませんが、初めた事で結果が出る のは励み になりますね。
これからも、色々と 新しい事 を初めて行こうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>頼られることは幸せなこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180912/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 07:11:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180912/</guid>
      <description>最近、お世話になっている企業さんで色々な事を聞かれたりする事が増えてきました。
自分の知っている事であれば、なんでも対応出来るのですが、なかなか知らない事だったりもします。
ちょっと前だと、専門外の質問は
「わからないですね、専門じゃなので&amp;hellip;」
なんて断り方もしていましたが、最近は考え方を変えました
「わからないですが、お時間があるなら少し僕も調べてみましょうか？」
と言うようにしています。
心境の変化では無いですが今は 自分を頼ってくれた方の力に少しでもなりたい と言う思いが強く
なるべく答えられるようにしようと心がけています。
最も答えにたどり着くのは僕じゃない事が多いので、以前であれば 即答できなければ時間の無駄 と思っていたのですが、
一緒に探すことで答えに近づける と思うようになり、出来るだけそうするようにしています。
でも、せっかく頼ってくれたのに答えられないのは少し悔しいので
もっと色々な分野を勉強し知見を広げたいとも思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水泳を始めました（2年振り3回目）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180910/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 09:23:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180910/</guid>
      <description>以前、記事にも書きました通りジムに入会し週末の土曜日に早速行って来ました。
泳ぐの自体二年振りで少々不安打たのですが、泳ぎ方はちゃんと覚えていました。
しかし、体力の方は少々問題で、思っているより泳ぎ続けるのが難しく、息継ぎで50mが限界でした。
おそらく週に二回くらいになると思うのですが、通い続けて体力をつけて行こうと思います。
目指せ細マッチョ！！！(ウソ)
泳いでいるときは集中していて余計な事を考える間も無いので頭がスッキリします。
泳いだ後はサウナに入り汗を沢山掻くのですが、これまた体がスッキリしました。
心身ともにデトックス効果ですねw
私の場合は水泳でしたが、人にはストレス解消は必要ですね。
気分を切り替えてまた今週もお仕事を頑張っていこうと思います。
それでは
追記
タイトルに書いていた_2年振り3回目_についてですが
 子供の頃 10年くらい前〜2年前 今回  って具合です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リモートで色んな会社の人と会話して得られた事</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180907/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 05:55:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180907/</guid>
      <description>最近、お仕事を探していて、企業様にお声がけさせていただくと
「まずはリモート(ビデオ会議とか)で気軽な感じでお話させてください〜」
って感じのご連絡をおいただける事が良くあります。(ありがとうございます！)
私がお声がけする企業様 私がお声がけする企業様はこんな感じです。
 リモートOK 正社員だけでなくパートナーを探している やっている事(事業内容や事業方針)に興味を持った  返答をいただける会社 そして実際にご連絡があってお話をするのはこんな感じで
 リモートも含め働き方に多様性がある 少なからず私に興味を持ってくれている 新しいビジネスをしている  現実 先に面白みのない事を書いてしまいますね。
現実問題として
 価値観はあっているが能力的に折り合わない 今すぐちょうどいいお仕事は無い(将来的には可能性あるかも)  と言うわけですぐにお仕事に結びつきません。 実際にお仕事につなげられたのは現在のところ本当に僅かになります。
しかし、お仕事に直結しなくても、色々と貴重なものを得ることが出来ました。
得たもの 実際にここ数ヶ月間、就活からフリーランスでのお仕事探しで得たものは
 新しいビジネスモデルを知る事ができた ビジネスの需要を知る事ができた エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる 自分が評価されている部分を客観的に分かる  こんな感じです。
新しいビジネスモデルを知る事ができた 会社の中だけにいると、世の中の新しい動きが見えなくなるので、
時々は勉強会やセミナーに出席して流行だったりをオフラインで感じるようにしていたのですが、実際に新しいビジネスに取り組んでいる方に生でお話を聞けるのはとても貴重です。
具体的には書けませんが、知らなかった事が本当に分かってきます。
もちろん、先方も社外的に話せる内容しか話していないと思いますが
それでもネットだけでは知れない事も伺えたりします。
ビジネスの需要を知る事ができた いくつかのベンチャー企業の方をお話をさせて頂くと、最近のビジネスの需要を知ることが出来ます。
ビジネスの需要 って表現が正しいかは自信が無いのですが、お仕事が多い分野、分かりやすいので人工知能※とかで、
人工知能でも、細かいところで、画像認識系だったり、自然言語処理だったり、そのあたりの実際の需要を中の人に直接話を伺えるのでとても面白いです。
※一般的な意味で人工知能だったりAIと呼ばれる分野をさします。
正確には人工知能では無いもの含まれます。
エンジニア需要に対して自身の不足や不可能が分かる エンジニアは引く手あまた と世間では言われていますが、エンジニアならなんでも良いわけじゃありません。
確かに人手が足りていない案件は沢山あるようですが
 課題を解決するのに必要な人が足りない 炎上していて猫の手も借りたい  物凄く乱暴に書くとこの二点では無いかと思います。
後者も前者の一つになると言えばなりますが、炎上している時点で開発の見直しが必要なので 探すべきは猫の手では無く、高くても優秀なエンジニアだと思います。
そんな状況で、その会社の抱えている 課題を解決する能力 = 需要 に対して私がどうなのかってお話になるんですが
残念な事に不足があったり不可能事がる=足りていない場合が多いのが現実です。
不足 これは単純に経験値だったり知識って事もあります。
例えば私はバックエンドの経験がそれ程無く、データベース周りは得意ではありません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>たまには勢いに任せてみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180906/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 07:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180906/</guid>
      <description>こどもの頃は何も考えずに勢いに任せて行動出来たのですが
大人になると良いも悪も良く考えるようになり、時として損をしてしまう時もあるのかなっと考える時があります。
水泳を再開する決意 いきなり唐突ですが、以下のような問題がありまして
 体力の低下 腰痛  etc
これを解消するために、実家近くのスポーツジムに通う事にしました。
勢いで申し込み 申し込みは月曜日に行いました。
ちょうどやる気になっていたので、勢いが冷めないうちに、冬にならないうちに申し込みを決意。
店舗に行くより、Webで申し込む方が色々と早いとの事で早速申し込み。
実は店舗に行ってやったほうが得点があったのですが、アレコレ考えると面倒になりそうなので
エイ！ ヤー！
って感じで（イメージで）申し込み
しかしWebで申し込んでも、店舗でオリエンを受けないと行けないと現実を
自動返信のメールで知る事になり、すぐさま店舗に電話をしてその日のうちにオリエンを予約しました。
高いけどその場で水着を購入したのさ！ 水泳を始めるにも、水着、キャップ、ゴーグルが必要で、ジムのオリエンに向かう途中でショッピングモールを覗いたんですが、季節的にもう競泳用しか販売しておらず、しかも結構良いお値段で諦めました。
「まぁ、ジムに安いのが売ってるだろう」
しかし、現実はきびかった&amp;hellip;
ジムにはシーズンオフになるので50%割引の水着がおいてありました。
競泳用水着が&amp;hellip;.
そこまで本格的である理由は全く無いのですが、
来週からどうしても始めたかったので、競泳用の水着とキャップそしてゴーグルを購入。
少しお金はかかりましたが、週末から予定通り水泳が出来そうです。
おわりに 普段は色々と考えてしまい、なかなか実行出来ない私ですが
今回は久々に勢いに任して行動したと言う記事でした。
慎重に生きるのも大事ではあるのですが、時には勢いも大事なのでたまに思いついたら
何も考えずに突っ走ろうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体脂肪率が二桁に</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180905/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:01:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180905/</guid>
      <description>なんの話？ タイトルが意味不明ですよね。
すみませんmm
体脂肪率が二桁なんて、まぁ普通に生きているなら普通の事なんですが
この数年の私の体脂肪率が一桁でした。
記憶する限り、最も少ない状態で7%だったように記憶しています。
でもアスリートではありません; 体脂肪率7%なんて言うとマラソン選手だったり、格闘技家だったり、ボディービルダーだったり&amp;hellip; まぁ、健全な場合はアスリートですね。
でも私はアスリートではありません。
どうしてこんな事になったのかは仕事が忙しかったとか&amp;hellip;色々あったとお察し下さいmm
どうやって戻ったのか 先月から事情があって実家に戻っているのですが、肺炎で弱っていた事もあって
とりあえず、親にご飯を当て得られ続けました。
「とにかく食べないと治らん！」
と言う事で普段の三倍は食べていました。
三倍と言うか本来はそのくらい食べれるはずなのに、最近の食事量が少なく私の身体には足りていなかったようです。
実はいつ病気になってもおかしくは無かった 自分ではあまり自覚が無かったのですが、体脂肪率が一桁の状態はかなり危険な状態と知りました。
もちろん、アスリートの方々は鍛えていますので問題は無いはずです。
ボディービルダーの人なんかは筋肉がものすごいありますので。
しかし、一般人の私が体脂肪率が一桁と言うのは、すでに病気か病気にいつなってもおかしくない状態 だったようです。
この夏に熱中症と肺炎を患ったのも必然であり、重症化せずに済んだのは本当に 運が良かったのかもしれません。
思い返せば、ここ何回かの健康診断で 痩せ過ぎ で引っかかっていました。
一応少しは食べていたつもりだったのですが、結果としては全く足りていないようです。 また、私自身もそれほど問題と思っていなかったので、気がついたらこんな事になっていました。
太り過ぎも痩せ過ぎも問題 昨今、太り過ぎが問題でテレビのバラエティでは良くダイエット企画をやっていますが
痩せ過ぎも問題です。
確か、ヨーロッパのモデルさんがあまりにも過度なダイエットをするので
あるファッションショーに出るための体重制限が上では無く下に設けられたと言う話も聞きました。
日本でもそれくらい問題意識があっても良さそうなものです。
若い子で痩せ過ぎな子も多いので。
個人的には痩せ過ぎの人がマッチョになったりするスポーツジムのCMや、痩せ過ぎの人に体重を増やして行くバラエティ番組の企画があっても良いのかと思いました。
まぁ、興味を持つ人がどのくらい居るのかはなんともですが。。。
と言うわけで
「太り過ぎも痩せ過ぎも気をつけましょう」
と言うお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休息　週に一度はダラダラと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180904/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:26:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180904/</guid>
      <description>この週末はちょっと疲れ気味でした。
その前の週末も、久々の通いのお仕事が始まった事もあり、疲れて何も出来ませんでした。
その反映もあって、この土曜日は敢えてダラダラと過ごす事にしました。
 録画したテレビドラマを観る 昼寝をする クラロア(スマホゲーム)をする お菓子を食べる ネットをする（仕事以外） クラロア(スマホゲーム)をする 仮眠をする テレビドラマを観る クラロア(スマホゲーム)をする etc  クラロアばっかりやっているw
そんな具合でのんびり過ごしたのが良かったのか、翌日の日曜日は朝から元気で頭も冴えていました。 そのおかげで面倒な事務作業も捗り、予定していた午前中に終える事ができました。
その後、午後からはVue.jsのお勉強。
小さな休憩を挟みながらですが、夕飯まで集中で行う事が出来ました。
当たり前の事ですが、休息は大事だと痛感した週末でした。
九月に入って少し朝晩の暑さが解消された事も要因かもしれませんが
休息も定期的に取る事を意識して、メリハリをつけてやって行きたいと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>八月三十一日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180831/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 07:10:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180831/</guid>
      <description>八月三十一日。
今日は夏休み最後の日&amp;hellip;.って思っていたんですが実は最近は違うんですね。
今の学生さんはもう今週から二学期。
実は私、その事実を最近知ったのです;
私がこどもの頃は夏休みは四十日間で八月三十一日が最終日でした。
この話をすると最近の小学生からは
「ずるい！」
と言われる親御さんがいるそうですが、
「待て待て、お父さんの時代は土曜日は休みじゃなかったんだよ」
と言うと、納得してもらえるとか、もらえないとか
そして、夏休み最終日と言えば定番の話題が
「宿題が終わっていない！！！」
が定番ですね。
今日の記事のネタとしては、私もそうだったが自然なんですが&amp;hellip;.
非常につまらない事に、私は宿題は大半を七月中に終わらせるようにしていたので
最終日まで残っていることはありませんでした。
アニメの世界では毎年、「サザエさん」のカツオ君や「ドラえもん」の、のび太君が期待を裏切らずに「宿題が終わっていない！！」ってなっています。 でもカツオ君は家族が、のび太君はドラえもんが助けてくるので、なんだかずるいですねw
宿題を早めに終わらせる こども でしたが、八月三十一日はなんだかそれを羨ましくも感じながら、翌日の新学期を憂鬱に感じていた気がします。
そんな八月三十一日のお話でした。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたらしいこと を はじめたとき</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180830/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:08:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180830/</guid>
      <description>あたらしいこと、例えば - あたらしい趣味 - 新しいプログラミング言語の勉強
これらを はじめたとき 理想の状態としては ひたすらに突っ走れる事 だと思います。
ひたすらに突っ走り何も迷わずに次々と学習が進んで行く そうすると
 知らなかった事 出来なかった事  を次々と覚え、モチベーションも上がり学習が進ん行きます。
逆に上手く行かない時は、なぜだか余計な事が気になり、集中力を欠いてしまいます。 集中力を欠いてしまうと、なかなか次に進む事が出来ず、成長を実感する事も出来ないのでモチベーションも低下します。
これこそ、まさに悪循環。
そんな悪循環に陥った時は、どうした良いでしょうか？
色々と考えた結果、私は 目の前の目標を見直す と言う結論に達しました。
その結論に達した経緯&amp;hellip;
何かを 覚えたり、何かを学ぶ時 にはいくつか段階ごとに何らかの目標 が存在すると思います。 目標というと少し抽象的ですが、水泳で例えると、
 バタ足で泳ぐ クロールで8m泳ぐ クロールで息継ぎをする クロールで25m泳ぐ  その目標が自分にとって 明確でありそして小さいもの であれば、それほど悩む事も無く進むが出来るのだと思います。
しかし、その目標が大き過ぎる場合、どこから手をつけて良いか分からず、悩んでいるうちに思考が停止。
思考が停止すると集中力を欠いてしまい、他の色々な事が気になってしまいます。
さらに良くない事に、その時には不必要な事（例えば上級者が気にするような難しい問題）が気になり、到底理解は難しくモチベーションもさらに下がり、当初向き合っていた目標から、さらに遠ざかると言う悪循環を生み出します。
なかなか進む事の出来ない目標は、現時点の自分にとっては少し高い状態にあるのだと思います。であれば、一旦そこに辿り着くまでにはどうすれば良いのか、その工程を考え、それを 小さな目標に落とし込んで行く。
そうすると目標が現実的になり、何も迷わずに進んで行けるのではないかと思います。
今回は 私自身が落ちいている問題 を解決するために、一人でブレストした内容を記事にしました。
私自身の忘備録として書きましたので少々文章が雑ですがお許しください。
また、もっと良いアドバイスなどありましたらご教授いただけると幸いです。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>できること、できないこと</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180829/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:01:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180829/</guid>
      <description>世界一有名なビーグル犬※の名言にも以下のような言葉あります。
 &amp;ldquo;You play with the cards you’re dealt.. Whatever that means&amp;rdquo;
配られたカードで勝負するのさ。 それがどういう意味であれ。
 この名言は私が好きな言葉の一つなんですが、今回は自分なりの解釈を記事にしてみようと思います。
配られたカード とは 自分自身 の　できること できないこと その両方の事、自分の状態の事だと思います。
現在の自分の状態を把握するのはとても大切な事、
 できること (得意な事、経験のある事、実績のある事&amp;hellip;) できないこと(苦手な事、経験のない事、実績のない事&amp;hellip;.)  その状態を踏まえて、目の前にある課題には向き合わなくてはなりません。
「 できない からやらない」 じゃなくて「どうすれば できる のかを考える
生きていると残念ながら できない では済まされない、逃げられない場面に遭遇します。
その時は、 できること、できないこと (自分の現状) を把握し できないこと をどうすれば できるのか(解決策) を考え立ち向かうしかありません。
と、ずいぶんエラそうな事を書いていますが、自分への戒めです。
ではでは
※「ピーナッツ」に登場するスヌーピーのことです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>さくらももこ さん ちびまる子ちゃん</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180828/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 06:55:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180828/</guid>
      <description>8月15に『ちびまる子ちゃん』の作者である さくらももこさん がお亡くなりになりました。 ご冥福をお祈りします。
私が『ちびまる子ちゃん』を知ったのは、アニメの放送が始まった時なので、もう三十年近く前になります。
それまで日曜日と言えば『サザエさん』 だったのですが、そこに『ちびまる子ちゃん』が加わりました。
以降、今日に至るまで日曜日に自宅にいる日は必ずアニメを観ています。
『ちびまる子ちゃん』は基本的にはギャグ漫画なんですが、当時それまでに私が観ていたアニメとは少し色が違う印象でした。
表現が正しいか分からないですが、独特のシュール感を感じてちょっと斬新でした。
主人公の「まるちゃん」が小三の女の子と言う事で、放送開始の頃は私も小学生だった事もあり、少し共感したりしなかったり、その後は年齢と共に、どかか懐かしい感じの方が強くなったり、年齢に関係なく楽しむ事の出来る素晴らしい作品だと改めて感じています。
原作者の さくらももこさん はお亡くなりになりましたが、『ちびまる子ちゃん』をはじめとした、この世に生み出した作品はこれからも生き続けます。
そしてこれからも私は『ちびまる子ちゃん』を見続けることになると思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年の夏の終わりを感じる今日この頃</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180823/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 06:59:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180823/</guid>
      <description>お盆明けになり、朝晩の気温も大分と落ち着き、ツクツク法師の声が似合う気候になってきました。
先週末、私の両親はそれぞれ別々に友達と旅行に行っていたのですが、ここ最近の暑さに比べれば気温もましだったようで快適に旅を楽しんで来たようでした。
私はと言うと、一人実家の留守番を任されていました。
自分の実家ではあるのですが、田舎の古い日本家屋は無駄に広く、もう良い年なのですが夜になるとやや一人は怖かったです。
この夏は仕事を辞めてしまったり、熱中症になったり、肺炎になったり、その他諸々で色々とあって暑さもさることながら、個人的には大災害ならぬ大災難の夏になりました。
夏らしい事もしないまま、夏の終わりを迎えそうですが、季節の変わり目が一つの仕切り直しと考えて、色々と挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼精疲労と眼科と昼寝と音楽</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180816/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 08:59:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180816/</guid>
      <description>熱中症も肺炎も治った！！
 機械学習の勉強 もうすぐ始まるお仕事の予習  などなど今まで出来なかった事を色々とやろうと張り切っていたんですが&amp;hellip;.
 眼精疲労 そこからくる頭痛 不調で気分も沈み  結局、何も出来ないままで二日が過ぎていました。
目の痛さと頭痛は何もしなければ治りそうなもんなのですが、問題なのは気分の方で、坂を転がるように気持ちが下向きになって行くのが自分で感じていて
「これはいかん！」
と朝から眼科に行ってまいりました。
そもそもの原因である眼精疲労が軽減すれば気持ちも前向きになるかと思ったわけです。
眼科の診断の結果は以下の通り
 ドライアイ 眼精疲労  との診断。
はい、完全に職業病です。
幸い角膜に大きな傷などは無いのですが
 30分に一度、遠くを見て目の筋肉を緩める 定期的に目薬を点す  眼精疲労に即効性のある治療法は無いので日々、負担をかけないように気をつけるしかないとの事でした。
そんなわけで、眼科に行った直後に何か調子が良くなるわけも無く、辛い状態が続き、昼食後に二時間ほど横になっていました。
その時、思いつきで音楽を聴きながら寝ていたのですが、
これがどうも良かったのかグッスリと眠れたようで起きたときはかなり体調が良くなっていました。
音楽を聴きながらだったのがどうもリラックス出来たようで、随分久々に仮眠後のスッキリした感じを味わえました。
毎日六時間は寝ていて睡眠時間は足りているし、今は実家にいて特にストレスも抱えていない状態なんですが、蓄積疲労があったせいか目覚めが正直悪い日が続いていました。
なるべく朝起きた時もこんな感じに出来たらベストなんですが、なかなか上手く行かないもので、でも寝る前にストレッチなんかをして良い睡眠が取れるように工夫してみようと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 夏の甲子園 二回戦 横浜 対 花咲徳栄</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180815/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:07:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180815/</guid>
      <description>今日は、昨日たまたま見た甲子園の 横浜 対 花咲徳栄 の試合がすごく面白くて興奮してしまったのでそのネタです。
野球と言えばここ何年かはプロ野球も見ていたんですが、セリーグは広島一強、パリーグの方は接戦できっと日本シリーズも余裕でパリーグだろう、なんて思うとつまらなくなって見るのをやめてしまいました。
しかし、昨日の試合は久々に野球にのめり込んだと言うか凄い試合でした。
試合の流れを簡単に説明すると
一回に花咲徳栄が１点を先制
三回、横浜が同点に追いつき
四回、横浜が勝ち越し一挙に六点！
この時点で7(横浜)-1(花咲徳栄)
六回で横浜が追加点でもはや勝負ありと思ったその裏から 二点、七回で一点と徐々に追い上げ最後の九回は、横浜のピッチャーの緊張や疲れもあってのデットボールやファーボールで二点差に詰め寄り、満塁のままツーアウト！
最後のバッター、ここで長打が出ればサヨナラ、二塁ランナーまで返せれば同点で延長！！ 土壇場で物凄い巻き返しの予感！
しかも同点になっても次の攻撃で、打順がこの試合ホームランを出している四番に回る事になる　なんとも盛り上がる展開！！
さすが前回の優勝校！！！
しかし&amp;hellip;..
場面は九回裏、フルカウント。 ファーボールになると押し出しで点を与えるところで バッテリーは変化球を投げる攻めの姿勢！！！ 見事に空振り三振！！！！ 最終的に最後のバッターを打ち取りゲームセット！！！！！
横浜強かった！！！
それでも土壇場の追い上げでギリギリまで相手を追い詰めた 花咲徳栄の選手達はすごかったです。
さすが前回の優勝チーム。
横浜も強豪だけにもう少し後半で見たかったと言う意見もSNSでは飛び交っていました。 そのくらい良い試合でした。
甲子園はいつもちゃんと見ているわけでは無いのですが、たまにみるとなんだか頑張る事、 諦めない事の大切さを、本当に教えられます。
昨日も目の疲れが酷くてだらけてしまったのですが、 今日からまた仕切り直して頑張って行こうと思います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>どうにも捗らない日</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180814/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 08:58:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180814/</guid>
      <description>昨日は何も捗らず、ついダラダラと過ごしてしまいました。
特に急ぎでやらないと行けない事は無いのですが、 やっておいた方が良い事は山ほどあって、
「あぁ、こういう時に出来る人はモチベーションを維持してやるんだろうなぁ〜」
なんて思いながらダラダラして過ごしていました。
でもまぁ捗らない日は仕方無いので今日から挽回して行こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お盆休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180813/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 07:01:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180813/</guid>
      <description>つくつく法師が鳴いているのにまだまだ暑い日が続きますが、皆様お元気でしょうか？
私は療養していたのでずっとお休みですが、世間の皆さんは先週末からがお盆休みですね。
昨日は実家の両親と帰省していた弟とお墓参りに行ったのですが、帰省ラッシュのためか道路が随分と混み合っていました。
ここしばらく忙しい事を言い訳にお墓参りもしてなかったのですが今年は色々とあったのでご先祖様に会ってきました。
こんな時ばかりと怒られそうなのでもう少し気候が良くなったらお掃除にも行こうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随分と回復しました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180810/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 21:09:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180810/</guid>
      <description>熱中症と肺炎を順番に（本当は同時だったかも）患うと言う稀な状態に陥り
ここ二週間程、ダウンしておりましたが随分と回復したようです。
しかし、今回の肺炎は長引きました。
症状としては高熱になったのは最初の二、三日で、以降は微熱が続いていたので直ぐに治ると安易に考えていたのですが、呼吸が苦しく夜は寝付けないは、朝方は咳で目が醒めるは、熱は上がらないけど回復を感じる事が無く不安な日々が続いていました。
こんなタイミングで色々とあって実家に帰省したのですが、やはり体調が良くないと言う事で、実家から近い病院に。
診察の結果は最初の病院と同じでした。
ただちょっと長引いているという事で点滴を勧められ受ける事に。
点滴については最初の病院の先生も
「数日様子を見て検討しましょう。」
との事だつたので、ちょうどそのタイミングだったのかしれません。
結局、一日空けて二回点滴を行い週明けから少しづつ呼吸も楽になり、今日は咳も殆ど出なくなっていました。
そんなこんなでなんとか、本調子になってきました。
本格的な仕事の再開はお盆明けになりそうなので、もうしばらくのんびりさせて頂こうと思います。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休養中</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180806/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 09:17:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180806/</guid>
      <description>まだ肺炎が治りきらない3pandaですorz
徐々に良くなっている実感はあるのですが、相変わらず朝晩に37.4℃くらいの微熱が出てしまい。そして少し息苦しさと軽い頭痛が続いている状態です。
いつも私なら二、三日で回復して通常の生活に戻している頃ですが、
今回はどうにも自分で考えている以上に弱っているらしく、お医者さんからも
「悪化しない様に安静に」
と強く言われてしまっています。
タイミングが良いのかお仕事が止まっていて（本当はあんまり良くないけど;）盆明けまでは、このままノンビリさせてもらって今月の後半は頑張ってお仕事に専念しようとお思います。
熱中症にしても肺炎にしても
 栄養バランスの良い食事 十分な睡眠 過度なストレスを避ける  これが一番の予防らしいのです。
なんだか当たり前のことですが、現代人はその当たり前が難しいそうです。
そして、どうも自分で思っている以上に、人は疲労がたまるようです。
そんなわけで皆様もどうかお気をつけくださいませ。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitterのハナシ</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180802/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:26:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180802/</guid>
      <description>いつの頃からか基本的にTwitterは読む専門（ROM専？）になってしまったんだけど、ある時期は仕事の合間に暇さえあればやっていたし、通勤時に暇さえあれば何かを投稿していた気がします。
自分のページを見てみると登録したのが2007年4月のようで、きっとはてブとかの上位に紹介されていてアカウントを作ったのだと。 そう言えば3pandaの独自ドメインもその頃に取得していました。
Twitterは何と言うか、そのころの私にはとても衝撃なサービスでした。
タイムラインって言うリアルタイムで人の発した言葉がひたすらに流れ、その中でとりあえずフォローしていたWeb業界のちっとした有名人かがリアルに何を話ていて、その内容がその日の飲み会の話とかで　それが何と言うかとても現実味があってネットなんだけどリアルな感じがすごく伝わって本当に新鮮だった事を覚えています。
当時のTwitterの利用者は今と違ってWeb系の人が殆どで、これまで知り合えなかった同業の人に何人にも一気に出会えたり、 あの頃はすごく楽しかった事を覚えています。
そういえば、当時の私は会社に HTMLをコーディングする人が自分しかいない状況 に正直病んでいました。
 Fixしないデザイン 迫り来る期限 CSS3が使えない IE6&amp;hellip;.  HTMLを組んでいく仕事に誇りを持ちながらも、どうマークアップすれば最適だとかそんな事を話せる仲間が身近に居ない状況で
「HTMLを頑張っている人ってどこにいる？　関西にはいないのか？」
なんて事を本気で毎日考えて居ました。
しかしTwitterを見てみると私と同じ事に悩み、憤り、頑張っている、とても共感出来る人たちを見つけることが出来ました。
しかも東京じゃなくて大阪や京都と言う身近な場所にいる事にとても興奮した事を覚えています。
今では考えられないけどTwitterで知り合った人に直接あってその日に飲みに行って意気投合したり、その後、一緒に勉強会やったり、Twitterが与えてくれたものはすごい財産だなって今、改めて思います。
現在のTwitterの立ち位置は世間の人が誰でも知っているSNSの代表格の一つ。
それが決して悪い事じゃないし、意味のある事でもある、そう思う反面、昔のあの感じが今はとても懐かしい。
Twitterの使い方のもう一つに自分は1人ブレストで良く使っていました。
当然に人に見られても問題のない事に限りますが、そんなに知られて困るネタを揉む事もないので、運良く誰かがリプライしてコメントをくれたらラッキーかなくらいの使い方でした。
とりあえず、自分の考えを何かを書き出すって言うとても簡単な思考の整理術ですがTwitterを使う事で何だかスムーズに実行する事が出来ました。
今回のこの記事も、ふとTwitterで投稿していた内容をちょっとネタとして書いてみたくなり、記事にしてみました。
Twitterの1人ブレスト、久々にやってみると頭がスッキリしてすごく良い事に気がつきました。
ブログのネタに困ったらまたやってみようと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BLOGを初めて一ヶ月が経過</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180801/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 20:05:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180801/</guid>
      <description>昨日の記事で一応、七月の平日(カレンダー通り)は一応記事を書いた事になります。
昨日は完全に忘れていました。
取り留めの無い記事が殆どですし、正直その日に書けずに別の日に書いた事もあります。
それでもなんとか約二十日間、記事を書く事が出来ました。
職業柄、他人様のBLOGをCMSで構築する事は何度もやっているのに自分のBLOGがありませんでした。
それでも過去に何度か自分のBLOGは作った事はあるのですが、続いた事が殆どありませんでした。
職業病を言い訳にしては行けませんが、構築するまでの過程に力を使いすぎて作って満足していたように思います。
そしてBLOGで一番大切な 記事を書く事 を頑張れませんでした。
別に何だって良いので思った事なんかを書き溜める場でも良かったのですが中々それが難しかったようです。
その反省もあったこのブログはそもそもマークアップも頑張っていません。
そして内容は取り留めの無い同でも良い内容が殆どです。
とりあえず 書く習慣をつける を目標にしました。
だから内容も __ 適当で良い__ と自分の中でのハードルもかなり下げています。
そんなわけでも本日の内容も非常に適当なものになっていますが
今後も書く事を第一に続けていこうと思います。
今後の課題としてはお仕事が動き出した時に継続出来るかです。
何とか出勤前か帰宅後に無理せず書けるように続けて行きたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰省</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180731/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:08:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180731/</guid>
      <description>夏といえばスイカ、花火、祭、帰省
といわけでかなり強引な流れですが帰省しました。
実家までの道のりが電車で二時間。
新幹線なら東京から新大阪には少し足りないくらいの時間。
自動車ならもう少し早いのかもしれないのですが、
乗らないので分かりません。
でも少し早かった記憶があります。
特にこれと言ったネタが無いので本日はこの辺で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱中症からの肺炎</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180730/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 11:19:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180730/</guid>
      <description>表題の通りです。orz
熱中症で先週はダウンしておりましたが状態は徐々に回復し熱もあまり上がらなくなり
安心していたのですが、どうも咳が出る事、痰が出る事が気になり週末また病院に。
先生に症状を伝えたところ「肺炎の疑いがある」との事で胸のレントゲン撮影をする事に。
この時点で頭を過ぎったのは
「やばい、入院はやばい！！！」
そんなこんなで頭の中で入院中の諸々の事をどうするかを考えながらレントゲン撮影を行いどうでも良い話ですが足の脛を硬い機材にぶつけてアザになり
イタタ&amp;hellip;と思いながら待合で呼ばれる事を待ち
四、五分で呼ばれて再び診察室へ
撮影したレントゲンを見せてもらうと右胸が少し薄く白いくなっている部分が有り
それが肺の炎症部分のようで、咳と痰の原因との事。
診断結果はやはり「肺炎」となりました。
orz
しかし、ここ二週間で「熱中症」と「肺炎」をダブルで患うとは何とも複雑な心境です。
自分は割と体が丈夫だと頭のどこかで思っていたので正直ショックでした。
そんなに不規則な生活をしていなくて、こんなことになるのだなぁと思い知りました。
ただ幸いな事に症状は軽く、大人しくしていれば、一週間程度回復するとの事でした。
とりあえず、大事を取って今週も休養させて頂きたいと思います。
皆様もお気をつけ下さいませ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調子の悪い時に負の感情を増幅させない方法を探して</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180726/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:04:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180726/</guid>
      <description>調子 とはこの記事では 状況 や 状態 の事を意味していると思って読んでいただけると幸いです。m(＿ ＿)m
ですので 調子の悪い時 は
 体調が悪い 金銭的に厳しい ストレスを抱えている とにかく思うようにいかない時  などなどが該当します。
さて、調子の悪い時に人間の品と言うか質が問われるのだと改めて思う今日この頃です。
自分の話に言えば、直近では熱中症による体調不良で、イライラしてしまう事が多かったなと、今はとても反省しています。
反省出来るくらいは体調が良くなったのだと思います。
調子が悪いと負の感情が溢れてしまいSNSに余計な事を書いてしまったり、自分自身の未熟さを痛感します。
人間生きているとどうあっても調子の良くない時があって、その時にどう対処するかの力をつけておくのが必要なのかなと思います。
でも難しくてどうしたら良いのかは正直分かりません。
最近、すごく思うのは世の中で起きる事件で、加害者とされる人物に対して
 あり得ない! 考えられない！ 最低だ！  などとと思う前に
 なぜこの事件が起きたのか？ 犯人はどうして罪を犯したのか？ どうしたら防げたのだろうか？  その事を考えないと行けないと思うようになりました。
前提として犯罪者を庇う気もないですし、被害者がいる場合は当然、加害者は社会的制裁を受けるべきだとおも思います。
ただ&amp;hellip;
「自分には関係ない」
私たちはどこかで、こう思ってしまいがちだと思います。
少なくとも私はそう思いってしまう事が多かったです。
そして、この事が 非常に危険なの事 だと今は思います。
人は調子が悪くなれば簡単に冷静さを失ってしまいます。
そして人は何をきっかけに罪を犯してしまうかなんて予測出来ません。
なので
「一歩間違えたら、自分も犯罪者になるかもしれない」
と言う危機感を常に持つ事が 、負の感情に侵されず冷静さを保つために日々出来る事なのだと今は思っています。
そしてその事を忘れない為に本日の記事とさせて頂きました。
以上です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後 2</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180725/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:54:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180725/</guid>
      <description>今朝は体温が36度台と昨日よりは大分と改善していたのですが
夕方に少し上がり37度前半になっていました。
予定ではこれから体を慣らすために買い物に行くつもりだったのですが
念の為にやめておきます。
熱中症は長引きますので皆様もどうかお気をつけ下さい。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>異常事態、その後</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180724/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:13:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180724/</guid>
      <description>昨日は熱中症にかかってしまったと言う記事だったのですが、病院の点滴が効いたのか熱も37度を行くか行かないかをウロチョロする程度に落ち着いております。
ちょっと養生するように言われているので、かなり短いですが今日はこの辺で
m(_ _)m</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年に一度の異常事態。その正体は</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180723/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:13:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180723/</guid>
      <description>事の始まりは先週末の土曜日。
朝から体調不良で身体中が痛く、何か違和感を感じいました。
「まぁ、ちょっとした疲れだろう」
と、その時は深く考えませんでした。
異変を感じたのは夕方&amp;hellip;
少し疲れを取ろうと仮眠を取りました。
寝室のベットで横になった時に体が震えている事に気づきました。
「ちょっと冷房が効き過ぎが原因なんだろう」と布団を羽織り、眠さが優った事もあり一旦は眠りに落ちました。
それから暫くして目を醒ましたのですが、手や足の節々に普段は感じない強い痛みを感じるようになってしました。
流石に異常事態と思い、体温計を探し熱を測ったところ
「38.6°」
体温計はここ10年近く見たことの無い数字を叩き出していました。
運が悪い事に土曜日の夕方で、翌日も日曜日なので病院も空いてません。
仕方なく市販の風邪薬で熱を抑えて過ごしました。 幸いな事に熱以外にこれと言った症状は無かったので食事も取れましたし 睡眠も十分取れたのでただの風邪ならそれで状態は良くなるとまだ余裕を持っていたのです。
しかし、朝はあまりの体の暑さに目を醒まし、
体温計の数値は相変わらず「38度」が続いている状態でした。
二日経ってこれは流石に危険と判断して病院に行くことしました。
自分としては夏風邪にでもかかったのだろうと最初は思っていたので、何に病気かと少し不安を抱えながら病院に向かいました。
そして病院
先生に症状などを一通り伝えた後に冷静に言われた一言は&amp;hellip;.
先生「熱中症ですね」
頭に？が点灯しました。
なぜかと言えば、今月は冷房の効いた自宅（勿体無いけど熱中症は怖いので）ずっといて、自宅のすぐ横のスーパーに夕方だけ買い出しに行くような生活をしていたので、熱中症は頭になかったのです。
私「先生、私今月はずつと自宅におりまして、もちろん冷房もつけていたんですが」 先生「そうですね、見る限り水分が足りていないようなので寝ている間に汗をかかれたりで水分不足になったのかもしれないですね。後は寝不足だったりですかね」
夜は1時間くらいは冷房をつけているんですが、やはり切れた時に汗をかいて水分や塩分を奪われて志摩市、先々週の末と先週の明けは少し無理した記憶があったのでそこでトドメだったのかもしれませんね。
そんなわけで多分に漏れず熱中症にかかりました。
やってしまいました。
※未だ調子が完全で無いので文章の雑さ加減はお許しくださいmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日はお休み</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180717/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 09:43:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180717/</guid>
      <description>ここ1週間くらいずっとやっていたWebアプリのモックが完成しました。
使った技術はこんな感じです↓
 React (TypeScript) Lambda (Python) API Gateway Backlog API  今回、BacklogのAPIを使うものだったので当然バックの処理が必要に(もしかしたら何かJavaScriptだけで出来る方法ある？)なりました。
そこは今年になって必要に迫られて触れるようになったLambda(Python)とAPI Gatewayで行いました。バックは苦労して覚えた甲斐もありそれほど苦戦せず順調に終えられました。
問題はフロント部分。 フロントの使用技術はReact (TypeScript)。 Reactはちゃんと触ったのが初めてで、しかもTypeScriptを使うと言うオーダーだったので正直苦戦しましたが良い勉強になりました。
詳細はまた技術ネタとして記事にしようと思います。
そんなわけで世間はお休みの連休中、結構がっつり開発していたので本日はお休みを頂きますー
今回の開発で得た事は忘備録代わりに記事にしていく予定（あくまで予定w）です。
ではでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひさしぶりに歩きました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180713/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 15:05:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180713/</guid>
      <description>会社勤めを辞めて早2週間が過ぎようとしています。
お仕事の話が(数ヶ月のフリーの話からその後の引き取り先??のお話などあらゆる可能性も含め）色々と進んでいるので、気持ち的には非常に穏やかです。
金銭的な面で言えば先月この状態だったら本当に嬉しかったのですが贅沢は言ってられません。
さて、今朝は色々と事務処理を行うために銀行や郵便局に用事がありましてウロチョロと歩き回っておりました。
午前中だったこともあり、まだそれほど暑くも無く、歩くには丁度よかったです。
家で仕事をしているとものすごく快適なのですが、難点はあまり動かないための運動不足。
今、体型的には痩せ過ぎなので太る心配は無いのですが（むしろ増やしたい）、筋肉の衰えてしまうと困るのでたまには今日みたいに理由をつけて歩いた方が良いのかと思いました。
出来れば毎日、少なくても週に三日程は行いたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>お昼に悩む</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180712/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 12:09:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180712/</guid>
      <description>お昼に悩む
自宅で仕事をする生活になって二週間近くなってきました。
何が一番の悩みかというと&amp;hellip;
お昼ご飯です。
妻は私がいると
「任せた！」
と作る気は無いようなのでなんとかやるしかありません。
作るのは良いのですが、何を作るのか考えるのが面倒です;;
ちなみに晩御飯は週末におかずを大量に作るので大丈夫なんですがお昼はいつも悩みます。
そんなわけでお昼です。
では今日はこの辺で</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相棒のMBA</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180711/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 12:09:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180711/</guid>
      <description>私の相棒（自宅作業マシーン）はMacBook Air (13-inch, Mid 2011)なんですが、ありがたい事にまだ現役で使っています。
この機種、バッテリーの不具合など色々とトラブルがあったんですが幸い私は問題なく使わせていただいています。
OSも今のところ最新のHigh Sierraがインストール出来て問題なく動いています。
実績としては
 数年前のプレゼン資料 Unityのサンプル（勉強用） このBlog その他、最近GitHubにあげているもの  etc
と色々と活躍してもらっています。
今書いているこの記事ももちろん相棒で書いています。
そんな頼れる相棒ですが、最近ファンがものすごく唸っている時があって、GPUに負担がかかるものは厳しいのかもしれません。
なんとか年内は現役でいてくれると嬉しいなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅雨</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180710/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 12:09:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180710/</guid>
      <description>梅雨明けしたのでしょうか？
先週の西日本豪雨の後、暑い日が続いているので西日本も開けたのかもしれませんが、梅雨明け宣言を聞いていないので分からないですね。
そして、ここ最近の地震だったり雨の影響で学生さんは登校できない日が続いているようです。
たまたまテレビのニュースで見たいのですが 中学や高校の期末試験が、授業時間の関係で1日5教科を行うなどかなり以上事態なところもあるようでした。
なんか想像するだけで大変です&amp;hellip;
特に落ちはありませんが今日はこのへんでmm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5時起きから6時起き、そしてまた5時起きに</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180709/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:08:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180709/</guid>
      <description>今日から起床時間を5時過ぎに変更しました。
2月くらいまで10年近く5時に起床していました。
我が家は共働きで妻の出勤が早かった事もあってそれに合わせた感じです。
昨年、妻が仕事を辞める事になり、早起きする理由が少し無くなったのですが 習慣を急に変えるもの難しいものでそのままでした。
ただ2月の前々職を退職し、次の職場が10時出勤で早く起きる理由も無くなってしまった事もあり、1時間遅き6時起床に変更していました。
で、なんで今回戻したのかって話ですが、来月からのお仕事で少し早めに出勤する事になりそうで5時に起きる事になりました。
そんなわけで寝る時間は11時目標で頑張っております。
今は自宅で仕事をしているので問題なくやって行けそうです。
でもたまには夜更かししたいのが本音ですが健康のためにも極力このままいければと思っております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久々に実家に行って来ました</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180704/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:30:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180704/</guid>
      <description>昨日は久々に実家に帰りました。
そして美容院に。
美容院は実家に住んでいたところから同じお店に 10年以上通ってます。
理由は実家に帰る口実です。(腕が良いと言うのも理由）
実は実家と今の住まいまでの距離は微妙で
 日帰りは出来るが少しきつい 理由が無いと帰るのに腰が上がらない でも定期的に親の顔は見ておきたい  と言うわけで定期的に帰る理由を作りました。
後、昨日は福岡に住んでいる弟が帰って来ていて
「Blogをのレイアウトが上手くいかないだけどHTMLとかCSSって分かる？」
との事。
「それでご飯食べてたで！」
「マジで！　助けて！！」
「まかせとけ！！」
って事で少しばかり手助けを。
そんなに凄い事をして無いのですが、人生で初めてくらいに 「凄いな！」 と言われました。
この歳でようやく兄の威厳を示せたようです（笑）
話を聞くともう三年くらいBlogをやっていて広告収入で数千円は得ているとか。
アクセス解析なんかもちゃんとやっていて、それを踏まえてレイアウトも調整しているのだとか。
そして目標はBlogでご飯を食べる事だそうでです。
正直、「凄いな！」って思いました。
私も負けずに頑張ります！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 FIFAワールドカップ ロシア</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180703/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180703/</guid>
      <description>日本がベルギーに負けました。
サッカーに詳しく無い私は語るべきじゃ無いんでしょうが
日本は頑張ったと思います。
格上相手に二点も取れたのは凄いと正直思いました。
何はともあれ日本代表と関係者の方々、お疲れ様でした！
以上！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180702/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 09:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180702/</guid>
      <description>今日から新しい生活が始まるのでBLOGを書いてみる事にした。
色々あって会社勤めを辞める事になりました。
10年くらいぶりにどこの企業にも所属していない状態です。
正直非常事態です。
ただ、地道にお仕事探し（就職活動、個人でのお仕事の営業活動）をしていた成果がようやく出始めて今月は色々忙しいそうです。
お金になるのはまだ先になりそうだけど、長期的に考えて有意義な1ヶ月になると思う。いやしないといけない。
取り急ぎ、初日はこんなところで</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>