<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>このblogの話 on 3panda</title>
    <link>https://3panda.github.io/tags/%E3%81%93%E3%81%AEblog%E3%81%AE%E8%A9%B1/</link>
    <description>Recent content in このblogの話 on 3panda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2018 07:16:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://3panda.github.io/tags/%E3%81%93%E3%81%AEblog%E3%81%AE%E8%A9%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>よく読んでもらえた記事 ベスト10（20181001〜20181031）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181107/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 07:16:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181107/</guid>
      <description>また一か月BLOGを更新する事が出来ました。
これも読んでいただいている皆様のおかげです。
ありがとうございます！！
さて、今回から先月の1ヶ月間で よく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介したいと思います。
前提 よく読んでもらえた の根拠はGoogleAnalyticsのユニークページビュー(ページ訪問数)から出しています。
 引用:GoogleAnalyticsの説明より
ユニーク ページビューは、指定したページが 1 回以上閲覧されたセッションの数です。ページ &amp;gt;URL とページ タイトルの組み合わせごとにカウントされます。
 10位から5位 カウント●ウンTVみたいですが、まずは10位〜4位までのご紹介です。
 第10位 Twitterで10,000ツイートしたらしい 第9位 ひとつ年をとりました2018 第8位 電車で座れなかったので 第7位 例えばある1000円が高いか安いかのはなし 第6位 60点くらいで書いてます 第5位 思いついた勢いで記事を書けるかの個人的な考察  個人的にはノリで書いたものと、ちゃんと書いたものが混在している印象でした。 「電車で座らなかった話」とか　本当にただ電車の中での事をダラダラ書いているだけでなんだかすみません(^^;
第6位にも書いてますが、「60点くらいで書いてます」なのでご容赦ください。
第4位 やりたいと思った事をやった方が良い
「あの時、あれをやっておけば良かった」
「あれを勉強しておけば良かった」
と後悔する気持ちから、私自身が抜け出すために書いた記事です。
第3位 命を懸けると人は言う
何かのドラマか映画を観ていた時に思った事のメモを見つけて書きました。
元ネタは忘れましたが、命を懸ける って安易に発して欲しくないなと個人的には思っています。
第2位 盗用するなら恥をかく
ある企業さんのBLOGで書かれていた盗用問題を見て思った事を記事しました。
私は、こんなBLOGを書いているだけですが、書き手としてやってはいけない事と思いました。
そんな思いをまとめて書いた記事です。
第1位 TypeScriptなのかBabelなのか、なんかそんなはなし
個人的のもちゃんと書いた記事でしたので、今月の一位としては嬉しい限りです！！
このテーマはWebフロント界隈では沢山の人が関心を持っているのだと改めて実感しました。
個人的な意見でまとめております。
一つの考えなので別の結論もあると思います。
他の方の意見とかもどこかで知りたいなとも思っています。
おわりに 今回は全て月内の記事と言う結果になりました。
過去の記事も遷移し読んでもらえているようですが、色々と導線など考えないといけないなと課題も感じています。
ただ、今は書く事が目標ですので、まずは今のペースを崩さずにやって行ければと思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60点くらいで書いてます</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181010/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:15:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181010/</guid>
      <description>書く事が目的のため60点くらいで公開しています。
誤字脱字もたくさんあります。
ごめんなさい。
これでも見直しはしています。
公開直前に直すこともあります。
でも何のコピペはやっていません。
言葉や出来事の裏は取ります。
裏を取っても間違う事はあります。
自信のない場合は素直にそう書きます。
または記事にする事をやめます。
考えは書きますか一方的な批判はしません。
そんなBLOGです。
まとまりがありませんが、ご容赦ください。
今日も60点&amp;hellip;
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180901〜20180929）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20181009/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:45:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20181009/</guid>
      <description>また一か月BLOGを更新する事が出来ました。
これも読んでいただいている皆様のおかげです。
さて、前回はこのBLOGの開始からの二か月間のよく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介いたしました。 今回から1ヶ月で よく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介したいと思います。
前提 よく読んでもらえた の根拠はGoogleAnalyticsのユニークページビュー(ページ訪問数)から出しています。
 引用:GoogleAnalyticsの説明より
ユニーク ページビューは、指定したページが 1 回以上閲覧されたセッションの数です。ページ &amp;gt;URL とページ タイトルの組み合わせごとにカウントされます。
 10位から5位 カウント●ウンTVみたいですが、まずは10位〜4位までのご紹介です。
 第10 休息　週に一度はダラダラと 第9 0を1にするを体感 第8 水泳を始めました（2年振り3回目） 第7 人は慣れる 第6 よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180702〜20180831） 第5 通勤電車に久々に乗って思ったこと  前回のよく読んでもらえて記事がランクインしていました。
実はそこから別の記事を読んでいただけていたデータもあったのですが、やはり上位に来るのは月内の記事だったのでちょっと安心しました。
第4位 頼られることは幸せなこと
初めは人を頼り人に助けられ、そして人に頼られるようになり、人を助けそれに喜び感じ、でも時が経ち、頼られる事を時に面倒に思う事が増えてしまっていた、自分自身に気付き、反省した事から書いた記事でした。 記事にした事でまた振り返れれば良いなと思います。
第3位 リモートで色んな会社の人と会話して得られた事
普段はお会いすることのない人と沢山お話して、色々と得る事が出来たというお話です。
リモートであったから遠方の方とお話できましたが、リモートに限らず色々な人に会って話す機会はこれからも作っていきたいと思いました。
第2位 リモートワークが出来ない理由とか色々と
実は通勤中に周りを見渡して、 「この人たちがみんなリモートで働けたら、電車が空いてて良いのになぁ～」 なんて勝手な妄想から始まった記事でした。
記事にするにあたり深く考える中で、世の中にはリモートが出来ない業務も当然ですが多数存在し、そんな人の為にも、リモートが可能な企業はどんどん移行すべきと思ったり、出来るはずの企業が、なぜ出来ないのかを自分なりに考えたと言う記事です。
第1位 開業届けを提出しました！
今回の第1位はこちらでした。
私の開業なんて誰が興味があるのだろう って思いつつ書いた記事でしたが SNSを初め、色々な方からその後ご連絡を頂けました。
本当にありがとうございます。
後日談ですが、無事に受理されましたmm
おわりに 個人的に二位から四位は思い入れを持って書いた記事でしたので、上位に入ってうれしかったです。 一位は意外ではありましたが、関心を持って頂けた事が嬉しかったです。
また、アクセス解析から先月よりも多くの方にBLOGを読んで頂けている事も分かりとてもうれしいです。
正直なところ毎日の更新は結構大変なのですが、これを励みに今後もがんばって行こうと 思います。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もっと気楽に書いてみる</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180921/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 07:07:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180921/</guid>
      <description>BLOGを初めて二ヶ月が経とうとしているんですが、だんだんと書く事に追われる感じがしてきました。
まぁ、大した記事なんて書いてませんし、書けないし、ましてや誰も期待はしてないと思うんですが ついちゃんと書こうとしてしまいます。
最も、私がちゃんと書いた　と思ったところで、大した記事にはならないのですが
それでも
「ちゃんと書けた！」
と、自分で思える記事は、やはり※ 多くの人に長く読んでもらえている 事もあり、
ちゃんと書かないと気合いが入ります。
とはいえ、物書きでも無い私が毎日更新するBLOGで毎回ちゃんとした記事なんて
やはり難しいです。
まぁそう言う訳でちょっと原点に戻って、本当に思いついた事を気楽に 書いてしまうように したいと思います。
すごく書きたい事が出来た時は、時間を使ってちゃんと書いて良いタイミングで公開しようと思います。
それでは
※ アクセス解析の訪問数やサイト滞在時間が根拠になります</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>よく読んでもらえた記事 ベスト10（20180702〜20180831）</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180903/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 08:51:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180903/</guid>
      <description>このブログを立ち上げてなんだかんだと二ヶ月が過ぎました。
今回はこの二ヶ月で よく読んでもらえた記事ベスト10 をご紹介したいと思います。
前提 よく読んでもらえた の根拠はGoogleAnalyticsのユニークページビュー(ページ訪問数)から出しています。
 引用:GoogleAnalyticsの説明より ユニーク ページビューは、指定したページが 1 回以上閲覧されたセッションの数です。ページ URL とページ &amp;gt; &amp;gt; タイトルの組み合わせごとにカウントされます。
 10位から4位 カウント●ウンTVみたいですが、まずは10位〜4位までのご紹介です。
 第10位 帰って来た3panda 第9位 できること、できないこと 第8位 このBLOGのこれから 第7位 どうでもいいはなし 20180727 第6位 個人的なアウトプットのゆるいルール 第5位 Twitterのハナシ  割と最近の記事が入ってたので驚きました。
これは段々と文章が上手くなったという事だと、勝手に思っておく事にします。
何事も前向きに♪
第4位 これからやりたいこと20180803
自分のやりたい事を勢いで書いた記事でした。
思ったより沢山の人に読んで頂いて嬉しいような、恥ずかしいような気持ちでした。
そして自分でも改めて読み返しました。
ここに書いた事は本心であり、自分の今後の目標のような事なので、実現出来るよに頑張って行こうと改めて思いました。
第3位 初心者さん向けの勉強会の需要はありますか？
初心者さん向けの勉強会は、以前はライフワークでもありました。
この記事は
「またやってみよう！」
という気持ち書いたものでした。
勉強会につきましては進展がありましたら、また記事にしたいと思います。
第2位 他者を見下す様な発言をする人の実際は（あくまで個人的な見解)
この記事は自分自身の戒めの意味合いが多い記事でした。
自分自身もそうなりたくないですし、そんな人とは永遠に関わりたくないです。
でも本当に言いたい事は、最後の一行でそれで全てが解決する気がします。
第1位 マークアップの事とかマークアップエンジニア(コーダー)でご飯が食べれるのかとかそんな話
マークアップをやっている人間にとってSNSで色々と物議を醸した事件がありまして、これはその翌日に書いた記事でした。 その事件について又は特定個人への批判とかではなく、本質の問題について自分なりの考えを書きました。
この二ヶ月で一番、熱を入れて書いた記事と自分でも思っていたので、この結果は非常に嬉しいです。
おわりに さて、今回は二ヶ月間のベスト10を発表いたしました。
個人的には思わぬ記事が上位だったり、何気に苦労した記事が圏外だったりで面白い結果でした。
記事のランキングは今後は一ヶ月ベースでやっていければと考えています。
今後も平日は休まずに書き続けようと思いますので、宜しくお願い致します。
それでは</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>このBLOGのこれから</title>
      <link>https://3panda.github.io/posts/20180824/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 07:02:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://3panda.github.io/posts/20180824/</guid>
      <description>先月頭から生活が変わった（会社勤めしなくなった）事をきっかけに始めたこのBLOGですが、 とりあえず今日まで平日は記事を書き続ける事ができています。
過去の失敗を分析 過去にBLOGを立ち上げたが続かずに失敗を繰り返していました。 なぜそうなったのかを分析
 BLOGの環境を構築して満足してしまった 記事の内容にこだわり過ぎてなかなか書けない 書く習慣をつける事が出来なかった  分析から考えた方針 失敗の分析からこのBLOGを続けるために考えた方針
 第一の目標は 平日は毎日更新する事 先ずは内容に拘らないでとにかく書く ある程度の誤字脱字は後から直してもOK 最終手段でその日更新出来なかったら別の日にまとめて更新する 続ける事が最優先なのでこの方針に無理があったら変更を検討する  方針に沿って続けた結果 冒頭に書きました通り、なんとか今日まで続けております。 方針はぼんやり考えていた事ですが、今日を機この方針に沿ってやっていこうと思います。
これから まずは今月一杯、このペースで書き続けられたら以下を実施しようと思っています。
 独自ドメインを割り当てる 広告を載せる(Google AdSense)  独自ドメインを割り当てる もともと独自ドメインは随分前から取得しているんですが、色々と手違いでこのBLOGにすぐには適用出来ない状態になっています。
ほんの少しですが費用が掛かる状態なので、
「書き続けられそうだったらやろう」
と後回しにしてきました。
今月も平日の更新をこのペースでやりきれたら、重い腰をあげて独自ドメインに設定に乗り出そうと思います。
広告を載せる(Google AdSense) 当然ですが、このBLOGの広告収入で生活しようとかは考えていません。
Google AdSenseの実際を知りたいという興味本位なので広告が出まくるような読みにくいものにはしないつもりです。
その辺をやりながら考えるのも勉強になると考えています。
終わりに BLOGと言う形に残るアウトプットを続ける必要性を感じながらもずーとやってこなかったのですが、おそらくそれは私が 本心で必要 だと思っていなかったのだと思います。
図らずもフリーランスとなった今、ようやく必要に思えたので今後も無理の無いペースで続けていこうと思います。
それでは</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>